{"Q11322055": {"Commons category": ["Turkish Memorial and Museum (Kushimoto, Japan)"], "coordinate location": [{"latitude": 33.469167, "longitude": 135.858611, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "inception": [{"time": "+1974-01-01T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "instance of": ["museum", "monument"], "country": ["Japan"], "located in the administrative territorial entity": ["Kushimoto"], "image": ["Turkish Memorial and Museum Kushimoto Wakayama pref Japan02-b.jpg"], "postal code": ["649-2211"], "located on terrain feature": ["Kii \u014cshima"]}, "Q11391724": {"coordinate location": [{"latitude": 31.94805556, "longitude": 131.41444444, "altitude": null, "precision": 0.01058674670466, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Peace Tower, Miyazaki"], "location": ["Heiwadai Park"], "inception": [{"time": "+1940-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "commemorates": ["Jimmu"], "instance of": ["monument", "tower"], "image": ["Heiwadai tower.jpg"], "inscription": [{"text": "\u516b\u7d18\u4e00\u5b87", "language": "ja"}]}, "Q11682827": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.6650900164, "longitude": -2.65421850299, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "Commons category": ["Church of Nuestra Se\u00f1ora de la Pe\u00f1a, Faido"], "image": ["Faido - Ermita Nuestra Se\u00f1ora de la Pe\u00f1a.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0005107"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Araba / \u00c1lava", "Pe\u00f1acerrada-Urizaharra"], "external data available at": ["http://www.euskadi.eus/app/ondarea/eraikita-ondarea/la-penako-andramariaren-eliza/eliza/penacerrada-urizaharra/faido-faidu/fichaconsulta/27499", "http://www.euskadi.eus/app/ondarea/patrimonio-construido/iglesia-de-nuestra-senora-de-la-pena/iglesia/penacerrada-urizaharra/faido-faidu/fichaconsulta/27499"], "religion": ["Catholicism"]}, "Q11682841": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Commons category": ["Church of San Esteban de Sograndio"], "located in the administrative territorial entity": ["Sograndio", "Oviedo"], "image": ["Sograndio-2-vista genera-desde occidente-cercana.JPG"], "coordinate location": [{"latitude": 43.347222222222, "longitude": -5.9355555555556, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0008206"], "architectural style": ["Asturian Romanesque"], "named after": ["Stephen"], "patron saint": ["Stephen"]}, "Q11682890": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.33944444, "longitude": -5.05972222, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Santa Eulalia de Abamia - 09.jpg"], "location": ["Abamia"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001428"], "located in the administrative territorial entity": ["Cangues d'On\u00eds"], "Commons category": ["Church of Santa Eulalia de Abamia"], "named after": ["Eulalia of M\u00e9rida"]}, "Q11682897": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Dega\u00f1a"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0011535"], "coordinate location": [{"latitude": 42.947072, "longitude": -6.49053, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "named after": ["Virgin Mary"]}, "Q11682915": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "image": ["Iglesia de Santa Mar\u00eda de la Oliva.jpg"], "Commons category": ["Church of Santa Mar\u00eda de la Oliva, Villaviciosa"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Oviedo"], "located in the administrative territorial entity": ["Villaviciosa"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000804"], "coordinate location": [{"latitude": 43.48193, "longitude": -5.43683, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "named after": ["Virgin Mary"], "inception": [{"time": "+1270-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}]}, "Q11693387": {"Commons category": ["Monestir de Sant Pere de les Puel\u00b7les"], "coordinate location": [{"latitude": 41.3897, "longitude": 2.17876, "altitude": null, "precision": 0.011973866080744, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["Barcelona"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0060607"], "image": ["SantPerePuellesBarcelona-ant1909.jpg", "Barcelona - Esgl\u00e9sia de Sant Pere de Puelles.jpg"], "country": ["Spain"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["monastery", "building", "monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000420"], "Catalan object of cultural interest ID": ["19-MH"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Barcelona"], "inception": [{"time": "+0901-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "location": ["Sant Pere, Santa Caterina i la Ribera"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["23"]}, "Q11693392": {"coordinate location": [{"latitude": 42.2175, "longitude": 2.515, "altitude": null, "precision": 0.012129570838686, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Monestir de Sant Joan les Fonts"], "instance of": ["building", "monastery", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Sant Joan les Fonts"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004469"], "Catalan object of cultural interest ID": ["200-MH"], "country": ["Spain"], "image": ["Monestir de Sant Joan les Fonts 02.jpg"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["217"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0060057"], "inception": [{"time": "+1001-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "located in the ecclesiastical territorial entity": ["parish of Sant Joan Baptista de Sant Joan les Fonts"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Girona"], "religion": ["Catholicism"]}, "Q11694568": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 36.53493611, "longitude": -6.29638889, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "GeoNames ID": ["7522258"], "Commons gallery": ["Museo de C\u00e1diz"], "Commons category": ["Museo de C\u00e1diz"], "VIAF ID": ["131103033", "156563238", "172486662", "135880765"], "ISNI": ["0000 0001 2259 7678"], "Library of Congress authority ID": ["n83182989", "nr96035106"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["12302358k"], "IdRef ID": ["031893856"], "instance of": ["museum", "monument"], "Commons Institution page": ["Museo de C\u00e1diz"], "official website": ["http://www.juntadeandalucia.es/cultura/museos/MCA/"], "GND ID": ["16322630-1", "1006861-2", "235559-0"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX114402"], "NLP ID (unique)": ["A32612011"], "CANTIC ID": ["a11144166"], "NUKAT ID": ["n2014015841"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["C\u00e1diz"], "image": ["Sala Zurbar\u00e1n del Museo de C\u00e1diz.jpg"], "inception": [{"time": "+1835-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Athenaeum museum ID": ["2147"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001338"], "headquarters location": ["C\u00e1diz"], "Google Arts & Culture partner ID": ["museo-de-cadiz"], "date of official opening": [{"time": "+1838-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Sotheby's Museum Network ID": ["museum-of-cadiz"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Museo de C\u00e1diz"]}, "Q11697400": {"coordinate location": [{"latitude": 43.309880555556, "longitude": -4.87805, "altitude": null, "precision": 0.000277778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["palace", "monument"], "country": ["Spain"], "Commons category": ["Palacio de D\u00edaz Inguanzo"], "image": ["Palacio de D\u00edaz Inguanzo - 1.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0008995"], "located in the administrative territorial entity": ["Cabrales"]}, "Q11697438": {"part of": ["cultural heritage in Alicante"], "coordinate location": [{"latitude": 38.743333333333, "longitude": -0.44083333333333, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Palau Comtal de Cocentaina"], "instance of": ["castle", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Cocentaina"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "country": ["Spain"], "image": ["Palau Comtal de Cocentaina.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0012167"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "IGPCV ID": ["03.26.056-001"]}, "Q11710024": {"coordinate location": [{"latitude": 50.8559, "longitude": 20.625, "altitude": null, "precision": 0.00042690660397639, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Poland"], "located in the administrative territorial entity": ["Kielce"], "image": ["Kielce-Homo Homini.jpg"], "designed by": ["Adam Myjak"], "Commons category": ["Homo Homini Monument in Kielce"], "instance of": ["monument"], "commemorates": ["September 11 attacks", "2016 Nice attack"]}, "Q11780158": {"coordinate location": [{"latitude": 52.2382, "longitude": 20.9571, "altitude": null, "precision": 0.014669243357462, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Poland"], "image": ["Memorial of Mass Murder on G\u00f3rczewska Street (2014) 01.JPG"], "instance of": ["monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Wola"], "Commons category": ["Memorial of Mass Murder on G\u00f3rczewska Street"], "inception": [{"time": "+1945-01-01T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}, "Q11823150": {"coordinate location": [{"latitude": 52.544444, "longitude": 19.683333, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Poland"], "image": ["Pomnik Boles\u0142awa III Krzywoustego.JPG"], "instance of": ["monument", "sculpture"], "located in the administrative territorial entity": ["P\u0142ock"], "creator": ["Zbigniew Mikielewicz"], "inception": [{"time": "+2012-09-28T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "material used": ["sandstone"], "depicts": ["Boles\u0142aw III Wrymouth", "warrior", "banner"], "dedicated to": ["Boles\u0142aw III Wrymouth"], "height": [{"amount": "+5", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "Commons category": ["Monuments and memorials in P\u0142ock"]}, "Q11823220": {"Commons category": ["Aleksander Fredro Monument in Wroc\u0142aw"], "coordinate location": [{"latitude": 51.109657, "longitude": 17.031299, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "material used": ["bronze"], "instance of": ["monument"], "country": ["Poland"], "located in the administrative territorial entity": ["Wroc\u0142aw"], "Image Archive, Herder Institute": ["Q11823220"], "image": ["2017 Pomnik Aleksandra Fredry we Wroc\u0142awiu 2.jpg"]}, "Q11823319": {"coordinate location": [{"latitude": 52.2163, "longitude": 20.9883, "altitude": null, "precision": 0.00043986028680186, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Poland"], "instance of": ["monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Warsaw"], "Commons category": ["Lotnika Monument in Warsaw"], "height": [{"amount": "+15", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "image": ["Warszawa-pomnik lotnika.jpg"]}, "Q11823385": {"country": ["Poland"], "instance of": ["monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Warsaw"], "Commons category": ["Children - Victims of Holocaust - Monument at Jewish Cemetery in Warsaw"], "coordinate location": [{"latitude": 52.245278, "longitude": 20.976667, "altitude": null, "precision": 0.00044014749837964, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Maly szmugler 1.JPG"]}, "Q11823546": {"coordinate location": [{"latitude": 52.4066, "longitude": 16.9351, "altitude": null, "precision": 0.00044175537211457, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Poland"], "Commons gallery": ["Pomnik kozio\u0142k\u00f3w w Poznaniu"], "located in the administrative territorial entity": ["Pozna\u0144"], "instance of": ["monument"], "image": ["Pomnik Kozio\u0142k\u00f3w Pozna\u0144.JPG"], "depicts": ["Pozna\u0144 Goats"], "different from": ["Pozna\u0144 Goats"], "Commons category": ["Pomnik kozio\u0142k\u00f3w w Poznaniu"]}, "Q11823548": {"country": ["Poland"], "located in the administrative territorial entity": ["Gda\u0144sk"], "instance of": ["monument"], "Commons category": ["John III Sobieski Monument in Gda\u0144sk"], "coordinate location": [{"latitude": 54.352111111111, "longitude": 18.648472222222, "altitude": null, "precision": 0.001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["John III Sobieski Monument in Gda\u0144sk 2669.JPG"]}}