{"Q385577": {"Commons category": ["Afrikaans Language Monument"], "coordinate location": [{"latitude": -33.76555556, "longitude": 18.9425, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/05npck"], "image": ["Taalmonument 2.JPG"], "instance of": ["monument"], "country": ["South Africa"], "located in the administrative territorial entity": ["Paarl"], "dedicated to": ["Afrikaans"], "inception": [{"time": "+1975-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "genre": ["public art"]}, "Q389210": {"Commons category": ["Cathedral of Pamplona"], "coordinate location": [{"latitude": 42.819768, "longitude": -1.640812, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["Pamplona"], "Freebase ID": ["/m/04141dv"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument", "building"], "GeoNames ID": ["6452800"], "country": ["Spain"], "GND ID": ["4409068-7"], "architectural style": ["Gothic architecture", "Neoclassical architecture"], "topic's main category": ["Category:Cathedral of Pamplona"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Pamplona y Tudela"], "image": ["Fachada catedral de pamplona.jpg"], "category of people buried here": ["Category:Burials at Pamplona Cathedral"], "official website": ["http://www.catedraldepamplona.com/"], "Commons Institution page": ["Catedral de Santa Mar\u00eda la Real de Pamplona"], "VIAF ID": ["138431265"], "Libraries Australia ID": ["49284806"], "Library of Congress authority ID": ["n84221444"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX117428"], "IdRef ID": ["181600358"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["155933364"], "Structurae structure ID": ["20028916"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000755"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "part of World Heritage Site"], "inception": [{"time": "+1394-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "part of": ["Way of Saint James in Navarre"], "World Heritage Site ID": ["669-185"], "named after": ["Assumption of Mary"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Pamplona"], "Catholic rite": ["Roman Rite"]}, "Q389366": {"instance of": ["park", "monument"], "coordinate location": [{"latitude": 59.93138889, "longitude": 12.24138889, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0dgpn6c"], "inception": [{"time": "+1914-08-16T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}, {"time": "+1959-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "founded by": ["Swedish Peace and Arbitration Society", "Lennart Hyland", "Randi Kolstad"], "country": ["Sweden", "Norway"], "commemorates": ["Treaty of Kiel"], "image": ["Fredsmonument i Morokulien.jpg"], "official website": ["http://www.fredsmonumentet.com"], "Commons category": ["Morokulien"], "native label": [{"text": "Morokulien", "language": "sv"}]}, "Q389930": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.32944444, "longitude": -8.41527778, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0pdd23c"], "Commons category": ["Castro de Elvi\u00f1a"], "Digital Atlas of the Roman Empire ID": ["25865"], "image": ["Castro de Elvi\u00f1a Vista xeral.JPG"], "instance of": ["archaeological site", "monument", "hillfort"], "located in the administrative territorial entity": ["A Coru\u00f1a Province", "A Coru\u00f1a"], "GeoNames ID": ["10281514"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001434"], "elevation above sea level": [{"amount": "+100", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}]}, "Q425898": {"Commons category": ["Cathedral of Ja\u00e9n"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Ja\u00e9n"], "coordinate location": [{"latitude": 37.765, "longitude": -3.7899, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0403zkt"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "image": ["Ja\u00e9n-Catedral de la Asunci\u00f3n VPSM-20110919.jpg"], "VIAF ID": ["266672355"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Ja\u00e9n"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Ja\u00e9n"], "Library of Congress authority ID": ["n94083134"], "NKCR AUT ID": ["kn20090904007"], "IdRef ID": ["148120075"], "GND ID": ["4606645-7"], "architect": ["Andr\u00e9s de Vandelvira"], "topic's main category": ["Category:Cathedral of Ja\u00e9n"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Tentative World Heritage Site"], "inception": [{"time": "+1249-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000645"], "official website": ["http://www.catedraldejaen.org"], "World Heritage Tentative List ID": ["5667"], "religion": ["Catholicism"], "architectural style": ["Renaissance architecture"], "World Heritage criteria": ["masterpiece of human creative genius", "on developments in architecture or technology, monumental arts, town-planning or landscape design", "object illustrates  significant stage in human history"]}, "Q429007": {"Commons category": ["Monument of Warsaw Ghetto Uprising in Warsaw"], "coordinate location": [{"latitude": 52.24972222, "longitude": 20.99388889, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0n_cfbg"], "instance of": ["monument"], "image": ["Monument to the Ghetto Heroes in Warsaw 05.JPG"], "country": ["Poland"], "located in the administrative territorial entity": ["Warsaw"], "located on street": ["Ludwika Zamenhofa Street"], "architect": ["Leon Suzin"], "inception": [{"time": "+1948-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}, "Q429562": {"located in the administrative territorial entity": ["Alicante"], "Commons category": ["Castell de la Santa B\u00e0rbara"], "image": ["Alicante Castillo de Santa B\u00e1rbara 01.jpg"], "coordinate location": [{"latitude": 38.349, "longitude": -0.478, "altitude": null, "precision": 2.777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/03cjj4b"], "instance of": ["castle", "monument"], "country": ["Spain"], "part of": ["cultural heritage in Alicante"], "GeoNames ID": ["6255097"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001293"], "location": ["Mount Benacantil"], "IGPCV ID": ["03.32.014-003"], "VIAF ID": ["313194340"]}, "Q430634": {"Commons category": ["La Consulaire"], "located in the administrative territorial entity": ["Brest"], "coordinate location": [{"latitude": 48.38611111, "longitude": -4.49527778, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/076ys3c"], "country": ["France"], "image": ["La Consulaire (Baba Merzoug).jpg"], "instance of": ["cannon", "monument"]}, "Q450966": {"Commons category": ["Warsaw Uprising Monument"], "image": ["Pomnik Powstania Warszawskiego w Warszawie 2019a.jpg"], "coordinate location": [{"latitude": 52.24944444, "longitude": 21.00583333, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["monument", "sculpture"], "country": ["Poland"], "located in the administrative territorial entity": ["Warsaw"], "height": [{"amount": "+10", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "inception": [{"time": "+1989-01-01T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}, "Q460889": {"director/manager": ["Manuel Borja-Villel"], "Commons category": ["Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda", "Sabatini Building, Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.408888888889, "longitude": -3.6944444444444, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "official website": ["http://www.museoreinasofia.es"], "image": ["MNCARS 05.jpg"], "Freebase ID": ["/m/01jcyh"], "instance of": ["art museum", "national museum", "monument", "former hospital"], "inception": [{"time": "+1992-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "visitors per year": [{"amount": "+2087415", "unit": "1"}, {"amount": "+3249591", "unit": "1"}, {"amount": "+3646598", "unit": "1"}], "GND ID": ["819828-7"], "Commons Institution page": ["Museo Reina Sof\u00eda"], "architect": ["Jean Nouvel"], "VIAF ID": ["147875412", "158043588", "231144783046942425452", "153034890", "313033152"], "topic's main category": ["Categoria:Museo Reina Sofia"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX139923", "XX253863"], "NKCR AUT ID": ["kn20020906012", "ko2002149160"], "NUKAT ID": ["n02060795"], "ISNI": ["0000 0001 2295 7936", "0000 0001 2296 7675"], "Library of Congress authority ID": ["n93059777", "n87903894"], "COAM structure ID": ["F1.74"], "named after": ["Queen Sof\u00eda of Spain"], "National Library of Israel ID": ["000096588"], "CiNii article ID": ["DA08669063", "DA09375534"], "LNB ID": ["000109601"], "NLP ID (unique)": ["A21269361"], "HelveticArchives ID": ["vtls000043634"], "Libraries Australia ID": ["35389826"], "CANTIC ID": ["a1006395x"], "Portuguese National Library ID": ["336770"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["12235250q"], "ULAN ID": ["500270374"], "IdRef ID": ["03106213X"], "NSK ID": ["000594859"], "date of official opening": [{"time": "+1992-09-10T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Twitter username": ["museoreinasofia"], "Quora topic ID": ["Museo-Nacional-Centro-De-Arte-Reina-Sof\u00eda"], "RERO ID": ["02-A000185177"], "Structurae structure ID": ["20033178"], "Athenaeum museum ID": ["1898"], "headquarters location": ["Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda"], "Wikidata property": ["MNCARS artist ID"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004260"], "Facebook ID": ["museoreinasofia"], "Instagram username": ["museoreinasofia"], "compArt institution ID": ["268"], "archINFORM project ID": ["2994"], "Directorio de Museos y Colecciones de Espa\u00f1a ID": ["843"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid"], "replaces": ["Museo Espa\u00f1ol de Arte Contempor\u00e1neo"], "Google Arts & Culture partner ID": ["museo-reina-sofia"], "Microsoft Academic ID": ["1288595188"], "location": ["Madrid"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda"]}, "Q461371": {"Catalan object of cultural interest ID": ["60-MH-EN"], "instance of": ["tourist attraction", "monument"], "Commons category": ["Casa Batll\u00f3"], "coordinate location": [{"latitude": 41.391666666667, "longitude": 2.165, "altitude": null, "precision": null, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "part of": ["Works of Antoni Gaud\u00ed", "list of Modernista buildings in Barcelona"], "country": ["Spain"], "image": ["Casa Batllo Overview Barcelona Spain cut.jpg"], "World Heritage Site ID": ["320-006"], "Freebase ID": ["/m/0nv9"], "GeoNames ID": ["6452873"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural", "part of World Heritage Site"], "architect": ["Antoni Gaud\u00ed", "Emilio Sala Cort\u00e9s"], "architectural style": ["Art Nouveau"], "OSM relation ID": ["249401770"], "VIAF ID": ["226208209"], "GND ID": ["7555951-1"], "Library of Congress authority ID": ["sh2002008628"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0003815"], "official website": ["https://www.casabatllo.es/"], "Commons gallery": ["Casa Batll\u00f3"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["64"], "nighttime view": ["05 Casa Batll\u00f3.jpg"], "location": ["passeig de Gr\u00e0cia"], "fabrication method": ["Trencad\u00eds"], "Encyclop\u00e6dia Britannica Online ID": ["place/Casa-Batllo"], "floors above ground": [{"amount": "+6", "unit": "1"}], "date of official opening": [{"time": "+1906-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "topic's main category": ["Category:Casa Batll\u00f3"], "archINFORM project ID": ["385"], "located in the administrative territorial entity": ["Eixample"], "plan view image": ["Fachada y secci\u00f3n Casa Batll\u00f3 (1904).jpg"], "material used": ["brick", "Montju\u00efc stone", "ceramic glaze", "forging"], "area": [{"amount": "+0.46", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}, {"amount": "+1.02", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["21164274"], "inception": [{"time": "+1900-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 8, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Casa Batll\u00f3"], "street address": [{"text": "Passeig de Gr\u00e0cia, 43", "language": "ca"}]}, "Q468636": {"Freebase ID": ["/m/03ccg0r"], "coordinate location": [{"latitude": 49.8483, "longitude": 24.0395, "altitude": null, "precision": 0.013931395179185, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Ukraine"], "instance of": ["monument"], "image": ["Lw\u00f3w - kopiec Unii Lubelskiej.jpg"]}, "Q470013": {"Commons category": ["Ch\u00e2teau-Thierry American Monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Ch\u00e2teau-Thierry"], "coordinate location": [{"latitude": 49.04194444, "longitude": 3.37166667, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["France"], "architect": ["Paul Philippe Cret"], "image": ["30th Infantry Division Monument Front2.JPG"], "instance of": ["monument"], "heritage designation": ["registered historic monument"], "M\u00e9rim\u00e9e ID": ["PA02000093"]}, "Q470763": {"instance of": ["monument", "monumental sculpture"], "Commons category": ["African Renaissance Monument"], "coordinate location": [{"latitude": 14.722094444444, "longitude": -17.494980555556, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Senegal"], "located in the administrative territorial entity": ["Ouakam"], "Freebase ID": ["/m/09g6tw7"], "material used": ["copper", "bronze"], "architect": ["Pierre Goudiaby Atepa"], "height": [{"amount": "+49", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "creator": ["Mansudae Overseas Projects"], "depicts": ["African Renaissance", "African people"], "BabelNet ID": ["01870447n"], "image": ["Monument de la Renaissance africaine.JPG"], "inception": [{"time": "+2006-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "genre": ["public art"], "Atlas Obscura identifier": ["african-renaissance-monument"]}, "Q473851": {"Commons category": ["Nationaal Monument (Amsterdam)"], "instance of": ["monument", "pylon", "war memorial"], "located in the administrative territorial entity": ["Amsterdam"], "country": ["Netherlands"], "coordinate location": [{"latitude": 52.3730435, "longitude": 4.8931883, "altitude": null, "precision": 2.77778e-07, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Amsterdam nationaal monument op de dam februari 2003.jpg"], "Freebase ID": ["/m/0g9wwcp"], "GeoNames ID": ["6951697"], "heritage designation": ["Rijksmonument"], "Rijksmonument ID": ["530906"], "architect": ["Jacobus Oud"], "part of": ["Top 100 of Dutch monuments 1940-1958", "Sleutelwerken"], "Oorlogsmonument ID": ["1621"], "date of official opening": [{"time": "+1956-05-04T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "creator": ["John R\u00e4decker", "Paul Gr\u00e9goire", "Jacobus Oud"], "Cultureel Woordenboek ID": ["nederland-na-1945/nationaal-monument"], "archINFORM project ID": ["5898"], "inception": [{"time": "+1956-05-04T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "street address": [{"text": "TO Paleis op de Dam", "language": "nl"}], "spoken text audio": ["Nl-Nationaal Monument-article.ogg"], "genre": ["public art"], "Vanderkrogt.net Statues ID": ["NH04cw"]}, "Q478482": {"coordinate location": [{"latitude": 43.2771, "longitude": -2.36795, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "instance of": ["cave", "cave with prehistoric art", "monument"], "image": ["Praileaitz.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Gipuzkoa"], "time of discovery or invention": [{"time": "+1983-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}, "Q478585": {"Commons category": ["Colegiata de Cervatos"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.955887, "longitude": -4.148718, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0qfs7t9"], "image": ["Colegiata de Cervatos.jpg"], "instance of": ["church building", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Campoo de Enmedio", "Cervatos"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000068"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Santander"], "location": ["Cervatos"], "named after": ["Peter"], "patron saint": ["Peter"]}, "Q497146": {"Commons category": ["Samjeondo Monument"], "coordinate location": [{"latitude": 37.510555555556, "longitude": 127.10166666667, "altitude": null, "precision": null, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/01qg2h"], "image": ["Samjeondo Monument 01.JPG"], "Revised Romanization": ["Samjeondobi"], "McCune-Reischauer romanization": ["Samj\u014fndobi"], "instance of": ["monument"], "country": ["South Korea"], "heritage designation": ["Historic sites of South Korea"]}, "Q498261": {"Commons category": ["Alc\u00e1zar of Seville", "Palacio de Pedro I, Alc\u00e1zar de Sevilla"], "coordinate location": [{"latitude": 37.383888888889, "longitude": -5.9913888888889, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Patio de las doncellas001.JPG", "Patio de las doncellas.jpg"], "part of": ["Cathedral, Alc\u00e1zar and Archivo de Indias in Seville"], "instance of": ["palace", "castle", "monument"], "Freebase ID": ["/m/08dfpy"], "country": ["Spain"], "MusicBrainz place ID": ["45c8415b-e312-4e16-b4d9-6375718ad10e"], "GeoNames ID": ["7701615"], "topic's main category": ["Category:Alc\u00e1zar of Seville"], "VIAF ID": ["305414483"], "GND ID": ["16029781-3"], "Library of Congress authority ID": ["sh91003471"], "Commons Institution page": ["Real Alc\u00e1zar de Sevilla"], "IdRef ID": ["076736970"], "ULAN ID": ["500308918"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX83954"], "Commons gallery": ["Alc\u00e1zar de Sevilla"], "official website": ["http://www.alcazarsevilla.org/"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "part of World Heritage Site"], "World Heritage Site ID": ["383-002", "383bis-002"], "located in the administrative territorial entity": ["Seville"], "architectural style": ["Islamic art of the Emirate and the Caliphate"], "Google Maps Customer ID": ["13450412327761477255"], "NLP ID (unique)": ["A27318485"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001067"], "archINFORM project ID": ["4660"], "Wolfram Language entity code": ["Entity[\"Castle\", \"AlcazarDeSevilla\"]"], "Structurae structure ID": ["20017394"], "Encyclop\u00e6dia Britannica Online ID": ["topic/Alcazar-Palace"], "area": [{"amount": "+9.8", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}, {"amount": "+68.33", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}]}, "Q504642": {"located in the administrative territorial entity": ["Bogenhausen"], "Commons category": ["Friedensengel"], "coordinate location": [{"latitude": 48.1414, "longitude": 11.5969, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Germany"], "Freebase ID": ["/m/0cc5q48"], "image": ["Muenchen- Friedensenangel.JPG"], "heritage designation": ["architectural heritage monument in Bavaria"], "instance of": ["monument"], "commemorates": ["Franco-Prussian War"], "architectural style": ["historicism"], "depicts": ["Nike"], "significant event": ["cornerstone laying ceremony"], "date of official opening": [{"time": "+1899-07-16T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "located on terrain feature": ["Maximiliansanlagen"], "Bavarian monument authority ID": ["D-1-62-000-8663"]}}