{"Q44993900": {"instance of": ["monument"], "Commons category": ["Monument to Giuseppe Garibaldi (S\u00e3o Paulo)"], "image": ["20141219 Jardim da Luz Garibaldi 01.jpg"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Luz", "Central Zone of S\u00e3o Paulo"], "creator": ["Emilio Gallori"], "material used": ["bronze", "granite"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["giuseppe_garibaldi"], "coordinate location": [{"latitude": -23.53389, "longitude": -46.63554, "altitude": null, "precision": 2.77778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "street address (DEPRECATED)": ["Rua Ribeiro de Lima, 230 - Bom Retiro, S\u00e3o Paulo - SP, 01122-000"], "height": [{"amount": "+1.43", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+4.37", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+1.28", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+3.6", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+1.06", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+3.6", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "MuBE Virtual ID": ["627"], "inception": [{"time": "+1910-05-01T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "location": ["Jardim da Luz"], "street address": [{"text": "Parque da Luz", "language": "pt"}]}, "Q44995025": {"instance of": ["monument"], "Commons category": ["Os P\u00e1ssaros by Fel\u00edcia Leirner"], "image": ["Vista Frontal do Monumento \"Os P\u00e1ssaros\" de Felicia Leirner em S\u00e3o Paulo.jpg"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Central Zone of S\u00e3o Paulo", "S\u00e9 District"], "creator": ["Fel\u00edcia Leirner"], "material used": ["bronze", "granite"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["os_passaros"], "coordinate location": [{"latitude": -23.551372, "longitude": -46.633111, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "street address (DEPRECATED)": ["Pra\u00e7a da S\u00e9, 194 - S\u00e9, S\u00e3o Paulo - SP, 01001-001"], "height": [{"amount": "+1", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+0.15", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+1.68", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+2", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+1.02", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+1.35", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "MuBE Virtual ID": ["98"], "inception": [{"time": "+1979-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "located on street": ["Pra\u00e7a da S\u00e9"], "Ita\u00fa Cultural ID": ["obra14883/os-passaros"], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a da S\u00e9", "language": "pt"}]}, "Q44996294": {"instance of": ["monument"], "Commons category": ["VAGA"], "image": ["\"VAGA\" FUKUSHIMA, Takashi - Parque do Anhangaba\u00fa 16.jpg"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo"], "creator": ["Takashi Fukushima"], "coordinate location": [{"latitude": -23.542722222222, "longitude": -46.635111111111, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}]}, "Q45052111": {"instance of": ["monument"], "Commons category": ["Guanabara by Jo\u00e3o Batista Ferri (statue, 1941)"], "image": ["Guanabara 04.jpg"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Central Zone of S\u00e3o Paulo", "Rep\u00fablica District"], "creator": ["Jo\u00e3o Batista Ferri"], "date of official opening": [{"time": "+1941-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "material used": ["granite"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["guanabara"], "height": [{"amount": "+0.94", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+1.28", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+1.26", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+2.24", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+1.52", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+2.21", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+1.6", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+0.98", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "street address (DEPRECATED)": ["Parque Anhangaba\u00fa - Rep\u00fablica, S\u00e3o Paulo - SP, 01007-040"], "MuBE Virtual ID": ["65"], "inception": [{"time": "+1941-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "coordinate location": [{"latitude": -23.5457989, "longitude": -46.6365954, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Library of Congress authority ID": ["no2018096629"], "VIAF ID": ["47153288348832652462"], "street address": [{"text": "Viaduto do Ch\u00e1", "language": "pt"}], "WorldCat Identities ID": ["lccn-no2018096629"]}, "Q45052118": {"instance of": ["monument"], "Commons category": ["Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio de Andrade e Silva by Alfredo Ceschiatti (bronze, 1972)"], "image": ["Alfredo Ceschiatti - Monumento a Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio.JPG"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Central Zone of S\u00e3o Paulo", "S\u00e9 District"], "creator": ["Alfredo Ceschiatti"], "date of official opening": [{"time": "+1972-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "material used": ["bronze", "granite"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["jose_bonifacio_de_andrade_e_silva"], "height": [{"amount": "+1.8", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+3.04", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+3.3", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+1.2", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+1.16", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+0.98", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+0.98", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+1.3", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+0.88", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "coordinate location": [{"latitude": -23.547986111111, "longitude": -46.6362, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "different from": ["Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio de Andrade e Silva"], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a Patriarca", "language": "pt"}]}, "Q45052128": {"instance of": ["monument"], "Commons category": ["Jos\u00e9 de Anchieta by Heitor Usai (bronze, 1954)"], "image": ["Padre Jos\u00e9 de Anchieta, Ap\u00f3stolo do Brasil 02.jpg", "Jos\u00e9 de Anchieta mar\u00e7o 2019.jpg"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Central Zone of S\u00e3o Paulo", "S\u00e9 District"], "creator": ["Heitor Usai"], "date of official opening": [{"time": "+1954-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "material used": ["bronze"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["monumento_a_anchieta"], "height": [{"amount": "+3", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+4.5", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+4.87", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+1.96", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+2.6", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+2.05", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+1.18", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "street address (DEPRECATED)": ["Pra\u00e7a da S\u00e9, 194 - S\u00e9, S\u00e3o Paulo - SP, 01001-001"], "MuBE Virtual ID": ["100"], "inception": [{"time": "+1954-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "coordinate location": [{"latitude": -23.5506422, "longitude": -46.6344622, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located on street": ["Pra\u00e7a da S\u00e9"], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a da S\u00e9", "language": "pt"}]}, "Q45052162": {"instance of": ["monument"], "Commons category": ["Abertura by Amilcar de Castro"], "image": ["Abertura, Amilcar de Castro (5878152084).jpg"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "S\u00e9 District"], "creator": ["Am\u00edlcar de Castro"], "inception": [{"time": "+1979-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "coordinate location": [{"latitude": -23.5505233, "longitude": -46.6342982, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "material used": ["iron"], "height": [{"amount": "+3.5", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+3.44", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+2.46", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "located on street": ["Pra\u00e7a da S\u00e9"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["sem_titulo_amilcar_de_castro"], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a da S\u00e9 - S\u00e9, S\u00e3o Paulo - SP, 01001-001", "language": "pt"}]}, "Q45052169": {"instance of": ["monument"], "Commons category": ["Condor by Bruno Giorgi (bronze, 1979)"], "image": ["Condor 11.jpg"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Central Zone of S\u00e3o Paulo", "S\u00e9 District"], "creator": ["Bruno Giorgi"], "material used": ["bronze"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["condor_pca_da_se"], "coordinate location": [{"latitude": -23.55081, "longitude": -46.63295, "altitude": null, "precision": 2.77778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "height": [{"amount": "+8.25", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+2.6", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+0.6", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "MuBE Virtual ID": ["108"], "inception": [{"time": "+1979-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "located on street": ["Pra\u00e7a da S\u00e9"], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a da S\u00e9, 194 - S\u00e9, S\u00e3o Paulo - SP, 01001-001", "language": "pt"}]}, "Q45052188": {"instance of": ["monument"], "Commons category": ["Impacto by M\u00e1rio Cravo"], "image": ["At S\u00e3o Paulo, Brazil 2019 038.jpg"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Central Zone of S\u00e3o Paulo", "S\u00e9 District"], "creator": ["M\u00e1rio Cravo"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["sem_titulo_mario_cravo_junior"], "height": [{"amount": "+3.15", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+0.15", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+2.18", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+1.6", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+1.99", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+1.6", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "material used": ["stainless steel", "granite"], "coordinate location": [{"latitude": -23.55056322, "longitude": -46.63333389, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located on street": ["Pra\u00e7a da S\u00e9"], "inception": [{"time": "+1980-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a da S\u00e9", "language": "pt"}]}, "Q45052210": {"instance of": ["monument"], "Commons category": ["Sat\u00e9lite by Francisco Stockinger (sculpture, 1978)"], "image": ["Escultura Abstrata de Francisco Stockinger na Pra\u00e7a da S\u00e9 imagem 19.jpg"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Central Zone of S\u00e3o Paulo", "S\u00e9 District"], "creator": ["Francisco Stockinger"], "date of official opening": [{"time": "+1978-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "material used": ["granite", "concrete"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["satelite"], "height": [{"amount": "+3.3", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+0.1", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+1.3", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+1.3", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+0.9", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+0.9", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "coordinate location": [{"latitude": -23.55107086, "longitude": -46.63220264, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located on street": ["Pra\u00e7a da S\u00e9"], "inception": [{"time": "+1979-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a da S\u00e9", "language": "pt"}]}, "Q45052230": {"instance of": ["monument"], "Commons category": ["Voo by Cacipor\u00e9 Torres"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Central Zone of S\u00e3o Paulo", "S\u00e9 District"], "creator": ["Cacipor\u00e9 Torres"], "material used": ["stainless steel", "concrete", "steel"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["voo"], "coordinate location": [{"latitude": -23.55056, "longitude": -46.63263, "altitude": null, "precision": 2.77778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Rua Doutor Bitencourt Rodrigues, S\u00e9, S\u00e3o Paulo, 01017-010, Brazil - panoramio.jpg"], "height": [{"amount": "+2.98", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+1.2", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+3.18", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+1", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+4.16", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+0.99", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "street address (DEPRECATED)": ["Pra\u00e7a da S\u00e9, 100 - S\u00e9, S\u00e3o Paulo - SP, 01001-001"], "MuBE Virtual ID": ["120"], "inception": [{"time": "+1979-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "located on street": ["Pra\u00e7a da S\u00e9"], "VIAF ID": ["85145304390678571375"], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a da S\u00e9", "language": "pt"}], "WorldCat Identities ID": ["viaf-85145304390678571375"]}, "Q45052250": {"instance of": ["monument"], "Commons category": ["Monumento Pedro \u00c1lvares Cabral (Parque do Ibirapuera)"], "image": ["Monumento Pedro \u00c1lvares Cabral - Vista frontal 2.jpg"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Vila Mariana District", "South Zone of S\u00e3o Paulo"], "creator": ["Lu\u00eds Morrone"], "material used": ["bronze", "marble"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["monumento_em_homenagem_a_pedro_alvares_cabral"], "coordinate location": [{"latitude": -23.581776, "longitude": -46.658163, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "height": [{"amount": "+5", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+2", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+1.8", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+1.84", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "described at URL": ["http://www.saopauloantiga.com.br/monumento-pedro-alvares-cabral/"], "inception": [{"time": "+1988-06-10T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "depicts": ["Pedro \u00c1lvares Cabral", "Coat of arms of Portugal"], "street address": [{"text": "Parque do Ibirapuera", "language": "pt"}]}, "Q45052761": {"instance of": ["monument"], "Commons category": ["Fosca (Pra\u00e7a Ramos de Azevedo)"], "image": ["Monumento Ant\u00f4nio Carlos Gomes 06.jpg"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Central Zone of S\u00e3o Paulo", "Vale do Anhangaba\u00fa"], "creator": ["Luigi Brizzolara"], "date of official opening": [{"time": "+1922-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "material used": ["bronze"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["fosca"], "coordinate location": [{"latitude": -23.545833, "longitude": -46.638333, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "height": [{"amount": "+2.1", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+1.29", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+1.08", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a Ramos de Azevedo", "language": "pt"}]}, "Q45052771": {"instance of": ["monument"], "Commons category": ["Schiavo (Pra\u00e7a Ramos de Azevedo)"], "image": ["Monumento Ant\u00f4nio Carlos Gomes 08.jpg"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Central Zone of S\u00e3o Paulo", "Vale do Anhangaba\u00fa"], "creator": ["Luigi Brizzolara"], "date of official opening": [{"time": "+1922-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "material used": ["bronze"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["schiavo"], "coordinate location": [{"latitude": -23.545833, "longitude": -46.638333, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "height": [{"amount": "+2.43", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+0.95", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+0.81", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a Ramos de Azevedo", "language": "pt"}]}, "Q45052808": {"instance of": ["monument"], "Commons category": ["Maria Tudor (Pra\u00e7a Ramos de Azevedo)"], "image": ["Pra\u00e7a Ramos de Azevedo - Maria Tudor.JPG"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Central Zone of S\u00e3o Paulo", "Vale do Anhangaba\u00fa"], "creator": ["Luigi Brizzolara"], "date of official opening": [{"time": "+1922-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "material used": ["bronze"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["maria_tudor"], "coordinate location": [{"latitude": -23.545833, "longitude": -46.638333, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "height": [{"amount": "+2.47", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+1.13", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+1.16", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a Ramos de Azevedo", "language": "pt"}]}, "Q45052820": {"instance of": ["monument"], "Commons category": ["Rui Barbosa (Pra\u00e7a Ramos de Azevedo)"], "image": ["Pra\u00e7a Ramos de Azevedo 04.jpg"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Central Zone of S\u00e3o Paulo", "Vale do Anhangaba\u00fa"], "creator": ["Jos\u00e9 Cuc\u00ea"], "material used": ["bronze", "granite"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["rui_barbosa"], "coordinate location": [{"latitude": -23.547836111111, "longitude": -46.64055, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "height": [{"amount": "+3.32", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+3.42", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+1.74", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+3.8", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+0.85", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+3.08", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a Ramos de Azevedo", "language": "pt"}]}, "Q45052829": {"instance of": ["monument"], "Commons category": ["Bust of Sim\u00f3n Bol\u00edvar (Memorial da Am\u00e9rica Latina)"], "image": ["Vitorio Camacho - Busto de Sim\u00f3n Bol\u00edvar.jpg"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "West Zone of S\u00e3o Paulo", "Barra Funda District"], "creator": ["Victorio Macho"], "date of official opening": [{"time": "+1991-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "material used": ["bronze"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["simon_bolivar"], "height": [{"amount": "+2.2", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "street address (DEPRECATED)": ["Rua Tagipuru, 282 - Barra Funda, S\u00e3o Paulo - SP, 01156-000"], "MuBE Virtual ID": ["571"], "inception": [{"time": "+1991-11-20T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "coordinate location": [{"latitude": -23.5293138, "longitude": -46.6653124, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a Memorial da Am\u00e9rica Latina", "language": "pt"}]}, "Q45219139": {"instance of": ["monument", "sculpture", "statue"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["leao"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Vila Mariana District", "South Zone of S\u00e3o Paulo", "Moema District"], "image": ["Le\u00e3o 02.jpg"], "Commons category": ["Le\u00e3o (sculpture)"], "street address (DEPRECATED)": ["Parque do Ibirapuera", "Avenida Rep\u00fablica do L\u00edbano, 757-1155 - Moema, S\u00e3o Paulo - SP, 04501-000"], "height": [{"amount": "+1.4", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+1", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+2", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "material used": ["marble"], "MuBE Virtual ID": ["82"], "creator": ["Prosper Lecourtier"], "inception": [{"time": "+1910-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "coordinate location": [{"latitude": -23.5899175, "longitude": -46.6620849, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a C\u00edlio Carnelos", "language": "pt"}]}, "Q45224221": {"instance of": ["monument"], "Commons category": ["Tarde (monument)"], "image": ["Monumento 'Tarde' - Localiza\u00e7\u00e3o 02.jpg"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Ipiranga District", "South Zone of S\u00e3o Paulo"], "creator": ["William Zadig"], "date of official opening": [{"time": "+1920-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["pensador_ou_tarde"], "coordinate location": [{"latitude": -23.58525083, "longitude": -46.60929897, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "street address": [{"text": "Parque da Independ\u00eancia", "language": "pt"}]}, "Q45224262": {"instance of": ["monument"], "Commons category": ["Vicente de Carvalho (statue)"], "image": ["Vicente de Carvalho - different view 2.jpg", "Ettore Ximenes - Busto de Vicente de Carvalho 02.jpg"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Central Zone of S\u00e3o Paulo", "Rep\u00fablica District"], "creator": ["Ettore Ximenes"], "date of official opening": [{"time": "+1959-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["vicente_de_carvalho"], "height": [{"amount": "+0.6", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+1.45", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+0.62", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+0.68", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+0.3", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+0.4", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "material used": ["bronze", "granite", "bronze"], "MuBE Virtual ID": ["781"], "inception": [{"time": "+1959-10-29T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "coordinate location": [{"latitude": -23.5408272, "longitude": -46.6456397, "altitude": null, "precision": 2.77778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located on street": ["Largo do Arouche"], "genre": ["portrait at bust length"], "depicts": ["Vicente de Carvalho"], "street address": [{"text": "Largo do Arouche - Rep\u00fablica, S\u00e3o Paulo - SP, 01035-000", "language": "pt"}]}}