{"Q9006960": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.514303724, "longitude": -2.6168167343, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "Commons category": ["Church of San Andr\u00e9s, Elciego"], "image": ["Eltziego eliza 2006-09-15.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0005104"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Elciego"], "named after": ["Andrew"], "external data available at": ["http://www.euskadi.eus/app/ondarea/eraikita-ondarea/san-andres-eliza/eliza/elciego/elciego/fichaconsulta/27691", "http://www.euskadi.eus/app/ondarea/patrimonio-construido/iglesia-de-san-andres/iglesia/elciego/elciego/fichaconsulta/27691"], "religion": ["Catholicism"]}, "Q9006973": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Commons category": ["Iglesia de San Andr\u00e9s (Valdeb\u00e1rzana)"], "located in the administrative territorial entity": ["Valdeb\u00e1rzana", "Villaviciosa"], "image": ["Iglesia de San Andr\u00e9s (Valdeb\u00e1rzana) - 01.jpg"], "inception": [{"time": "+1101-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001638"], "coordinate location": [{"latitude": 43.43244, "longitude": -5.47197, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "named after": ["Andrew"]}, "Q9006974": {"coordinate location": [{"latitude": 43.1852894164, "longitude": -2.47097191724, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "country": ["Spain"], "image": ["Iglesia de San Andr\u00e9s.JPG"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "Commons category": ["Church of San Andr\u00e9s, Eibar"], "located in the administrative territorial entity": ["Eibar"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of San Sebasti\u00e1n"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004433"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Library of Congress authority ID": ["no2017164028"], "named after": ["Andrew"], "external data available at": ["http://www.euskadi.eus/app/ondarea/eraikita-ondarea/san-andres-eliza/eliza/eibar/casco-historico/fichaconsulta/32439", "http://www.euskadi.eus/app/ondarea/patrimonio-construido/iglesia-de-san-andres/iglesia/eibar/casco-historico/fichaconsulta/32439"], "religion": ["Catholicism"], "significant event": ["construction"], "patron saint": ["Andrew"], "VIAF ID": ["15144647638238901951"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of San Andr\u00e9s, Eibar"]}, "Q9007493": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.97805556, "longitude": -6.53916667, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Cangas del Narcea"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004717"], "named after": ["Virgin Mary"], "image": ["Monasterio de Hermo.JPG"]}, "Q9007508": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.20722222, "longitude": -5.40333333, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Iglesia de Santa Mar\u00eda (Tanes).jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0011513"], "located in the administrative territorial entity": ["Casu"], "location": ["Tanes"], "Commons category": ["Iglesia de Santa Mar\u00eda, Caso"], "named after": ["Virgin Mary"]}, "Q9008676": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.434018, "longitude": -3.703391, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Instituto Homeopatico Hospital San Jose DSC00098.JPG"], "Commons category": ["Instituto Homeop\u00e1tico y Hospital de San Jos\u00e9, Madrid"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid", "Chamber\u00ed"], "instance of": ["building", "monument", "former hospital"], "COAM structure ID": ["F2.16A"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0009958"], "located on street": ["Eloy Gonzalo Street"], "ISNI": ["0000 0001 2174 0700"], "Library of Congress authority ID": ["n2004011963"], "VIAF ID": ["143351830"]}, "Q9034345": {"coordinate location": [{"latitude": 39.12888889, "longitude": -0.36111111, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0w5vtnm"], "instance of": ["monastery", "monument"], "country": ["Spain"], "Commons category": ["Monestir de la Murta"], "located in the administrative territorial entity": ["Alzira"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Murtaalzi.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0010921"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0045031"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "VIAF ID": ["150162461"], "Library of Congress authority ID": ["n85154638"], "CANTIC ID": ["a12174026"], "IGPCV ID": ["46.20.017-005"], "WorldCat Identities ID": ["lccn-n85154638"]}, "Q9034357": {"Commons category": ["Monestir de Sant Feliu de Gu\u00edxols"], "coordinate location": [{"latitude": 41.7802, "longitude": 3.02676, "altitude": null, "precision": 0.012046502670742, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Torre de Fum - 001.jpg", "Monestir de Sant Feliu de Gu\u00edxols - 007.jpg"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "country": ["Spain"], "Digital Atlas of the Roman Empire ID": ["37400"], "instance of": ["monastery", "museum building", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Sant Feliu de Gu\u00edxols"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000571"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["206"], "inception": [{"time": "+0901-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "ISNI": ["0000 0000 8789 1264"], "Catalan object of cultural interest ID": ["189-MH"], "ID of Inventory of the Archaeological and Paleontological Heritage of Catalonia": ["12638"], "Library of Congress authority ID": ["n88020456"], "located in the ecclesiastical territorial entity": ["parish of Mare de D\u00e9u dels \u00c0ngels de Sant Feliu de Gu\u00edxols"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Girona"], "religion": ["Catholicism"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0059763"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Monestir de Sant Feliu de Gu\u00edxols"], "VIAF ID": ["127711215"]}, "Q9034365": {"coordinate location": [{"latitude": 42.1375, "longitude": 1.59111, "altitude": null, "precision": 0.012114235954767, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Monestir de Sant Lloren\u00e7 de Morunys"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "country": ["Spain"], "instance of": ["monastery", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Sant Lloren\u00e7 de Morunys"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004218"], "Catalan object of cultural interest ID": ["201-MH"], "image": ["Sant Lloren\u00e7 de Morunys - Monestir de Sant Lloren\u00e7.jpg"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["218"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0060200"]}, "Q9034375": {"Commons category": ["Monestir de Sant Pere de Besal\u00fa"], "coordinate location": [{"latitude": 42.1981, "longitude": 2.69875, "altitude": null, "precision": 0.012125846392882, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "country": ["Spain"], "instance of": ["building", "monastery", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Besal\u00fa"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000559"], "image": ["Esgl\u00e9sia de Sant Pere, exterior.jpg"], "inception": [{"time": "+0901-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "architectural style": ["Romanesque art"], "Catalan object of cultural interest ID": ["80-MH"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["84"], "Library of Congress authority ID": ["n2004015759"], "ID of Inventory of the Archaeological and Paleontological Heritage of Catalonia": ["11943"], "located in the ecclesiastical territorial entity": ["parish of Sant Vicen\u00e7 de Besal\u00fa"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Girona"], "religion": ["Catholicism"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0009657"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Monestir de Sant Pere de Besal\u00fa"], "VIAF ID": ["144451327"], "WorldCat Identities ID": ["lccn-n2004015759"]}, "Q9034378": {"coordinate location": [{"latitude": 42.3143, "longitude": 2.36944, "altitude": null, "precision": 0.012148209748715, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Sant Pere de Camprodon"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "country": ["Spain"], "instance of": ["monastery", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Camprodon"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000566"], "Catalan object of cultural interest ID": ["95-MH"], "image": ["Camprodon-PM 28192.jpg"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["100"], "inception": [{"time": "+0901-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "architectural style": ["Romanesque art"], "ID of Inventory of the Archaeological and Paleontological Heritage of Catalonia": ["21438"], "Library of Congress authority ID": ["nr96029256"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0014057"], "VIAF ID": ["136490696"]}, "Q9034415": {"Commons category": ["Monestir de Sant Miquel de Cru\u00eflles"], "coordinate location": [{"latitude": 41.954, "longitude": 3.00472, "altitude": null, "precision": 0.012079296361109, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "GeoNames ID": ["3110272"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "country": ["Spain"], "instance of": ["monastery", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Cru\u00eflles, Monells i Sant Sadurn\u00ed de l'Heura"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000564"], "image": ["Cru\u00eflles, Esgl\u00e9sia de Sant Miquel-PM 28441.jpg"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["115"], "architectural style": ["Romanesque art"], "Catalan object of cultural interest ID": ["108-MH"], "ID of Inventory of the Archaeological and Paleontological Heritage of Catalonia": ["1680"], "located in the ecclesiastical territorial entity": ["parish of Santa Eul\u00e0lia de Cru\u00eflles"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Girona"], "religion": ["Catholicism"], "Who's on First ID": ["1310536645"]}, "Q9034420": {"coordinate location": [{"latitude": 42.545972222222, "longitude": 1.1672777777778, "altitude": null, "precision": 0.012193374827199, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "country": ["Spain"], "Commons category": ["Sant Pere del Burgal"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["La Guingueta d'\u00c0neu"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001230"], "image": ["Monestir de Sant Pere del Burgal (absis).JPG"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["136"], "Catalan object of cultural interest ID": ["127-MH"], "ID of Inventory of the Archaeological and Paleontological Heritage of Catalonia": ["7802"], "Library of Congress authority ID": ["n82027009"], "VIAF ID": ["131367189"]}, "Q9034465": {"coordinate location": [{"latitude": 42.6154, "longitude": 1.1292, "altitude": null, "precision": 0.012206778313336, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Santa Maria d'\u00c0neu"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "country": ["Spain"], "instance of": ["monastery", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["La Guingueta d'\u00c0neu"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001429"], "Catalan object of cultural interest ID": ["136-MH"], "image": ["Santa Maria d'\u00c0neu (fa\u00e7ana).JPG"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["145"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0003999"], "elevation above sea level": [{"amount": "+943.1", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}]}, "Q9034501": {"Commons category": ["Monestir del Sant Sepulcre de Palera"], "coordinate location": [{"latitude": 42.2239, "longitude": 2.69917, "altitude": null, "precision": 0.01213080032891, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "country": ["Spain"], "instance of": ["monastery", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Beuda"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001623"], "image": ["Palera-5036.jpg"], "inception": [{"time": "+1001-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "plan view image": ["Palera-6998-01.jpg"], "Catalan object of cultural interest ID": ["82-MH"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["86"], "ID of Inventory of the Archaeological and Paleontological Heritage of Catalonia": ["14361"], "located in the ecclesiastical territorial entity": ["parish of Sant Pere de Lligord\u00e0"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Girona"], "religion": ["Catholicism"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0293090"]}, "Q9035013": {"country": ["Austria"], "instance of": ["monument"], "date of official opening": [{"time": "+1989-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "located in the administrative territorial entity": ["Braunau am Inn"], "inception": [{"time": "+1989-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "image": ["Mahnstein.JPG"], "commemorates": ["The Holocaust"], "location": ["Adolf-Hitler-Geburtshaus"], "coordinate location": [{"latitude": 48.25638889, "longitude": 13.03611111, "altitude": null, "precision": 0.013492300194254, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}]}, "Q9046960": {"Commons category": ["Museu d'Arqueologia de Catalunya (Girona)"], "coordinate location": [{"latitude": 41.98875, "longitude": 2.826389, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["archaeological museum", "monument"], "country": ["Spain"], "Commons Institution page": ["Museu d'Arqueologia de Catalunya (Girona)"], "official website": ["http://www.macgirona.cat/"], "VIAF ID": ["140504436"], "ISNI": ["0000 0001 2292 6531"], "GND ID": ["5539328-7"], "Library of Congress authority ID": ["n99038738"], "IdRef ID": ["060581832"], "NLP ID (unique)": ["A32709389"], "located in the administrative territorial entity": ["Girona"], "inception": [{"time": "+1857-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "part of": ["Archaeology Museum of Catalonia"], "image": ["Fachada del Museu Arqueologia de Catalunya.jpg"], "headquarters location": ["Sant Pere de Galligants"], "NORAF ID": ["4009185"], "RERO ID": ["02-A008776498"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001350"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "visitors per year": [{"amount": "+25433", "unit": "1"}], "logo image": ["Museu d'Arqueologia de Catalunya.svg"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0045062"], "date of official opening": [{"time": "+1870-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Museu d'Arqueologia de Catalunya (Girona)"], "location": ["Sant Pere de Galligants"]}, "Q9054339": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.419167, "longitude": -2.921667, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "architect": ["Alonso de Covarrubias"], "image": ["Palacio Ducal de PastranaRI.JPG"], "located in the administrative territorial entity": ["Pastrana"], "instance of": ["palace", "monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001109"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Commons category": ["Ducal Palace of Pastrana"], "inception": [{"time": "+1600-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "owned by": ["University of Alcal\u00e1"], "VIAF ID": ["236174365"], "GND ID": ["7701116-8"], "Commons Institution page": ["Ducal Palace of Pastrana"], "located on street": ["Plaza de la Hora"], "TripAdvisor ID": ["g1437557-d2317390"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["palacio-ducal"], "architectural style": ["Renaissance architecture"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Ducal Palace of Pastrana"]}, "Q9054569": {"coordinate location": [{"latitude": 40.876944, "longitude": -4.026667, "altitude": null, "precision": 0.000277778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Palace of Valsa\u00edn"], "instance of": ["monument", "mansion"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["San Ildefonso", "Valsain"], "image": ["Palacio de Valsa\u00edn.JPG"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Red List of Endangered Heritage item"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["11585"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001066"], "BDCYL authority ID": ["20302"], "Hispania Nostra Red List code": ["palacio-de-valsain"], "VIAF ID": ["316428514"]}, "Q9054723": {"coordinate location": [{"latitude": 43.309169444444, "longitude": -4.8658305555556, "altitude": null, "precision": 0.000277778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["palace", "monument"], "country": ["Spain"], "Commons category": ["Palacio del Mayorazgo"], "image": ["Palacio del Mayorazgo, Iguanzo - 3.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0008678"], "located in the administrative territorial entity": ["Cabrales"]}}