{"Q45320047": {"instance of": ["monument", "statue"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo"], "coordinate location": [{"latitude": -23.533368, "longitude": -46.635993, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "street address": [{"text": "Parque da Luz", "language": "pt"}]}, "Q45320050": {"instance of": ["monument"], "creator": ["Vicente Larocca"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Central Zone of S\u00e3o Paulo", "Rep\u00fablica District"], "material used": ["granite", "bronze"], "date of official opening": [{"time": "+1959-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "street address (DEPRECATED)": ["Pra\u00e7a da Rep\u00fablica, 415 - Rep\u00fablica, S\u00e3o Paulo - SP, 01045-001"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["baden_pawell"], "image": ["Baden Powell by Vicente Larocca 2018 05.jpg"], "Commons category": ["Baden Powell by Vicente Larocca (bronze, 1959)"], "height": [{"amount": "+1.08", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+2.17", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+0.75", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+0.77", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+0.54", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+0.61", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "MuBE Virtual ID": ["779"], "inception": [{"time": "+1959-03-29T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "coordinate location": [{"latitude": -23.543201888889, "longitude": -46.643349694444, "altitude": null, "precision": 2.77778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located on street": ["Pra\u00e7a da Rep\u00fablica"], "genre": ["portrait at bust length"], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a da Rep\u00fablica", "language": "pt"}]}, "Q45320056": {"instance of": ["monument"], "creator": ["Arlindo Castellane de Carli"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Central Zone of S\u00e3o Paulo", "Aclima\u00e7\u00e3o", "Liberdade"], "material used": ["granite", "bronze", "marble"], "date of official opening": [{"time": "+1986-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "street address (DEPRECATED)": ["Rua Muniz de Sousa, 1119 - Liberdade, S\u00e3o Paulo - SP, 01534-001"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["carlos_botelho"], "image": ["Parque da Aclima\u00e7\u00e3o 10.jpg"], "Commons category": ["Carlos Botelho (Arlindo Castellane de Carli)"], "height": [{"amount": "+0.41", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+1.38", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+0.27", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+0.4", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+0.36", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+0.3", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "MuBE Virtual ID": ["52"], "inception": [{"time": "+1986-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "coordinate location": [{"latitude": -23.5746134, "longitude": -46.6290432, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "street address": [{"text": "Parque da Aclima\u00e7\u00e3o", "language": "pt"}]}, "Q45320063": {"instance of": ["monument", "statue"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo"], "coordinate location": [{"latitude": -23.53336, "longitude": -46.635755, "altitude": null, "precision": 2.77778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "VIAF ID": ["245444864"], "street address": [{"text": "Parque da Luz", "language": "pt"}]}, "Q45320073": {"instance of": ["monument"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Rep\u00fablica District", "Central Zone of S\u00e3o Paulo"], "material used": ["granite", "bronze", "bronze", "granite"], "date of official opening": [{"time": "+1954-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "image": ["Caminhada Noturna 19 October 2017 041.jpg"], "Commons category": ["Chopin (bronze, 1954)"], "coordinate location": [{"latitude": -23.546978, "longitude": -46.641597, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "MuBE Virtual ID": ["105"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["frederico_chopin"], "height": [{"amount": "+0.70", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+2.60", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+0.65", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+0.86", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+0.29", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a Dom Jos\u00e9 Gaspar", "language": "pt"}]}, "Q45320082": {"instance of": ["monument"], "creator": ["Carlos Alberto Flosi"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Central Zone of S\u00e3o Paulo", "Vale do Anhangaba\u00fa"], "material used": ["granite", "bronze"], "date of official opening": [{"time": "+1961-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["cruz_e_souza"], "height": [{"amount": "+2.1", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+0.9", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+0.25", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "coordinate location": [{"latitude": -23.580597, "longitude": -46.629356, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Cruz e Souza (13).jpg"], "Commons category": ["Cruz e Souza"], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a Dom Jos\u00e9 Gaspar", "language": "pt"}]}, "Q45320107": {"instance of": ["monument", "sculpture"], "creator": ["Gustavo Rosa"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo"], "date of official opening": [{"time": "+2000-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "image": ["Gato13, Gustavo Rosa.jpg"], "Commons category": ["Gato (Gustavo Rosa)"], "coordinate location": [{"latitude": -23.54308408, "longitude": -46.63461481, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["gato"], "street address": [{"text": "Parque Anhangaba\u00fa", "language": "pt"}], "depicts": ["house cat"]}, "Q45320108": {"instance of": ["monument"], "creator": ["Tao Sigulda"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Central Zone of S\u00e3o Paulo", "Vale do Anhangaba\u00fa", "Rep\u00fablica District"], "material used": ["marble", "bronze"], "date of official opening": [{"time": "+1976-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "street address (DEPRECATED)": ["Pra\u00e7a Dom Jos\u00e9 Gaspar, 2-54 - Rep\u00fablica, S\u00e3o Paulo - SP, 01047-010"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["goethe"], "Commons category": ["Goethe by Tao Sigulda (bronze, 1976)"], "image": ["Pra\u00e7a Dom Jos\u00e9 Gaspar 03.jpg"], "height": [{"amount": "+0.65", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+2.06", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+0.43", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+1.75", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+0.46", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+1.48", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "MuBE Virtual ID": ["64"], "inception": [{"time": "+1976-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "coordinate location": [{"latitude": -23.5465843, "longitude": -46.6420482, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located on street": ["Dom Jos\u00e9 Gaspar Park"], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a Dom Jos\u00e9 Gaspar", "language": "pt"}]}, "Q45320125": {"instance of": ["monument", "herma"], "creator": ["William Zadig"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Central Zone of S\u00e3o Paulo", "S\u00e9 District"], "material used": ["concrete", "bronze"], "date of official opening": [{"time": "+1988-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "street address (DEPRECATED)": ["Pra\u00e7a Jo\u00e3o Mendes"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["joao_mendes"], "height": [{"amount": "+1.75", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+3.45", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+1.1", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+2.2", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+0.85", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+0.8", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "coordinate location": [{"latitude": -23.552, "longitude": -46.634694444444, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Monumento Jo\u00e3o Mendes de Almeida 01.jpg"], "Commons category": ["Jo\u00e3o Mendes de Almeida (statue)"], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a Doutor Jo\u00e3o Mendes", "language": "pt"}]}, "Q45320126": {"instance of": ["monument", "herma", "statue"], "creator": ["Denise Barros"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo"], "material used": ["granite"], "date of official opening": [{"time": "+2008-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Commons category": ["John Mackenzie by Denise Barros (concrete, 2008)"], "image": ["At S\u00e3o Paulo 2018 004.jpg"], "coordinate location": [{"latitude": -23.5502, "longitude": -46.65476, "altitude": null, "precision": 2.77778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a Universidade Mackenzie", "language": "pt"}]}, "Q45320132": {"instance of": ["monument"], "creator": ["Yolando Mallozzi"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Rep\u00fablica District"], "material used": ["granite", "bronze", "concrete"], "date of official opening": [{"time": "+1931-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "street address (DEPRECATED)": ["Largo do Arouche - Rep\u00fablica, S\u00e3o Paulo - SP, 01035-000"], "image": ["Yolando Mallozzi - Busto de Lu\u00eds Gama 02.jpg"], "coordinate location": [{"latitude": -23.54134, "longitude": -46.64516, "altitude": null, "precision": 2.77778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Luiz Gama by Yolando Mallozzi"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["luis_gama"], "MuBE Virtual ID": ["782"], "inception": [{"time": "+1931-11-22T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "located on street": ["Largo do Arouche"], "described at URL": ["http://www.scielo.br/scielo.php?script=sci_arttext&pid=S0103-40142018000100167&lng=pt&nrm=iso&tlng=pt"], "genre": ["portrait at bust length"], "street address": [{"text": "Largo do Arouche", "language": "pt"}]}, "Q45320137": {"instance of": ["monument", "statue"], "creator": ["Arlindo Castellane de Carli"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo"], "material used": ["concrete", "bronze"], "date of official opening": [{"time": "+1990-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 8, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "image": ["Maria Esther Bueno 02.jpg"], "Commons category": ["Maria Esther Bueno (Arlindo Castellane de Carli)"], "coordinate location": [{"latitude": -23.54973253, "longitude": -46.66409108, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "commemorates": ["Maria Bueno"], "depicts": ["Maria Bueno"], "street address": [{"text": "Est\u00e1dio Municipal Paulo Machado de Carvalho", "language": "pt"}]}, "Q45320156": {"instance of": ["monument", "statue"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo"], "date of official opening": [{"time": "+1875-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "street address": [{"text": "Parque da Luz", "language": "pt"}]}, "Q45320169": {"instance of": ["monument"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo"], "material used": ["granite", "bronze"], "date of official opening": [{"time": "+1953-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "coordinate location": [{"latitude": -23.547059, "longitude": -46.642122, "altitude": null, "precision": 2.77778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Ruben Dario 5.png"], "Commons category": ["Ruben Dario (monument)"], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a Dom Jos\u00e9 Gaspar", "language": "pt"}]}, "Q45320172": {"instance of": ["monument"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo"], "material used": ["granite"], "date of official opening": [{"time": "+1985-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "street address (DEPRECATED)": ["Avenida Giovanni Gronchi, 1779"], "image": ["Monumentospfc1985.jpg"], "described at URL": ["http://www.saopauloantiga.com.br/marco-spfc/"], "Commons category": ["S\u00e3o Paulo Futebol Clube (monument)"], "coordinate location": [{"latitude": -23.599521, "longitude": -46.720996, "altitude": null, "precision": 2.77778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Library of Congress authority ID": ["n88200448"], "VIAF ID": ["159555408"], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a da S\u00e9", "language": "pt"}]}, "Q45320174": {"instance of": ["monument", "statue"], "creator": ["J\u00falio Guerra"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo"], "material used": ["bronze"], "date of official opening": [{"time": "+1969-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "image": ["S\u00e3o Pedro Statue 3.jpg"], "Commons category": ["S\u00e3o Pedro by Julio Guerra"], "coordinate location": [{"latitude": -23.567961, "longitude": -46.643921, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["sao_pedro"], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a Amadeu Amaral", "language": "pt"}]}, "Q45320181": {"instance of": ["monument"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo"], "material used": ["concrete", "bronze"], "date of official opening": [{"time": "+1974-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "image": ["Marco de Funda\u00e7\u00e3o do Sport Club Corinthians Paulista 02.jpg"], "Commons category": ["Sport Club Corinthians Paulista (marco de funda\u00e7\u00e3o)"], "coordinate location": [{"latitude": -23.53177778, "longitude": -46.63798683, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "street address": [{"text": "Rua Jos\u00e9 Paulino", "language": "pt"}]}, "Q45320183": {"instance of": ["monument", "sculpture"], "creator": ["Jo\u00e3o Valente Filho"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo"], "date of official opening": [{"time": "+1980-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "image": ["THOMAS ALVA EDISON 5.jpg"], "coordinate location": [{"latitude": -23.555278, "longitude": -46.663056, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Thomas Alva Edison (monument)"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["thomaz_edson"], "Library of Congress authority ID": ["n86008169"], "VIAF ID": ["228787822"], "street address": [{"text": "Rua da Consola\u00e7\u00e3o", "language": "pt"}], "WorldCat Identities ID": ["lccn-n86008169"]}, "Q45320187": {"instance of": ["monument", "statue"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo"], "date of official opening": [{"time": "+1840-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "coordinate location": [{"latitude": -23.533691, "longitude": -46.635943, "altitude": null, "precision": 2.77778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "street address": [{"text": "Parque da Luz", "language": "pt"}]}, "Q45320192": {"instance of": ["monument", "herma"], "country": ["Brazil"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo"], "material used": ["concrete", "bronze"], "date of official opening": [{"time": "+1999-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "image": ["Monumento Yoshikazu Tanaka 3.jpg"], "Commons category": ["Yoshikazu Tanaka (statue)"], "coordinate location": [{"latitude": -23.55575008, "longitude": -46.63486717, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "street address": [{"text": "Rua Galv\u00e3o Bueno, 83", "language": "pt"}]}}