{"Q52034731": {"instance of": ["monument"], "country": ["Brazil"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["oc"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Bom Retiro District", "Central Zone of S\u00e3o Paulo"], "creator": ["Cacipor\u00e9 Torres"], "material used": ["steel"], "height": [{"amount": "+3.41", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+2.15", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+0.30", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "image": ["ESCULTURAS NO PARQUE DA LUZ (1) - panoramio.jpg"], "Commons category": ["OC (Jardim da Luz)"], "coordinate location": [{"latitude": -23.533027777778, "longitude": -46.634416666667, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "street address": [{"text": "Parque da Luz", "language": "pt"}], "location": ["Jardim da Luz"]}, "Q52035433": {"instance of": ["monument"], "country": ["Brazil"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["aranha"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Vila Mariana District", "South Zone of S\u00e3o Paulo"], "creator": ["Emanoel Ara\u00fajo"], "material used": ["steel"], "height": [{"amount": "+7.50", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+4", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+4.50", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "image": ["Aranha, Emanoel Ara\u00fajo (5878034582).jpg"], "Commons category": ["Aranha (Parque do Ibirapuera)"], "street address": [{"text": "Parque do Ibirapuera", "language": "pt"}]}, "Q52035781": {"instance of": ["monument"], "country": ["Brazil"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["bad_moon"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "S\u00e9 District", "Central Zone of S\u00e3o Paulo"], "creator": ["L\u00facio Yutaka Kume"], "location": ["Jap\u00e3o - Liberdade"], "street address": [{"text": "Esta\u00e7\u00e3o Metr\u00f4 Liberdade", "language": "pt"}]}, "Q52035832": {"instance of": ["monument"], "country": ["Brazil"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["caminhando"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Consola\u00e7\u00e3o District", "Central Zone of S\u00e3o Paulo"], "creator": ["Celso Ant\u00f4nio Silveira de Menezes"], "material used": ["granite"], "image": ["Cemit\u00e9rio da Consola\u00e7\u00e3o 327.jpg"], "Commons category": ["Fam\u00edlia Rangel Moreira tomb"], "street address": [{"text": "Jardim Cemit\u00e9rio da Consola\u00e7\u00e3o. Quadra 38, terreno 2", "language": "pt"}]}, "Q52036207": {"instance of": ["monument"], "country": ["Brazil"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["euterpe"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Consola\u00e7\u00e3o District", "Central Zone of S\u00e3o Paulo"], "creator": ["Nicola Rollo"], "material used": ["bronze"], "image": ["Cemit\u00e9rio da Consola\u00e7\u00e3o 2018 017.jpg"], "Commons category": ["Luigi Chiaffarelli tomb"], "street address": [{"text": "Jardim Cemit\u00e9rio da Consola\u00e7\u00e3o. Rua 11, terreno 36", "language": "pt"}]}, "Q52036224": {"instance of": ["monument"], "country": ["Brazil"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["eva"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Liberdade District", "Central Zone of S\u00e3o Paulo"], "creator": ["Victor Brecheret"], "material used": ["marble"], "image": ["Escultura Eva 05.jpg"], "coordinate location": [{"latitude": -23.570805555556, "longitude": -46.640305555556, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "location": ["Centro Cultural S\u00e3o Paulo"], "Commons category": ["Eva"], "street address": [{"text": "Avenida Vergueiro, 1000", "language": "pt"}]}, "Q52036257": {"instance of": ["monument"], "country": ["Brazil"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["fernando_costa"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Barra Funda District", "West Zone of S\u00e3o Paulo"], "image": ["Parque da \u00c1gua Branca (01).jpg"], "Commons category": ["Fernando Costa (bust)"], "street address": [{"text": "Parque da \u00c1gua Branca", "language": "pt"}]}, "Q52036313": {"instance of": ["monument"], "country": ["Brazil"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["gastao_vidigal"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Pinheiros District", "West Zone of S\u00e3o Paulo"], "street address": [{"text": "Avenida Gast\u00e3o Vidigal", "language": "pt"}]}, "Q52036632": {"instance of": ["monument"], "country": ["Brazil"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["oracao"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Bom Retiro District", "Central Zone of S\u00e3o Paulo"], "creator": ["Karoly Pichler"], "material used": ["iron"], "image": ["Escultura (16746505293).jpg"], "Commons category": ["Ora\u00e7\u00e3o (Jardim da Luz)"], "coordinate location": [{"latitude": -23.533833333333, "longitude": -46.635055555556, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "street address": [{"text": "Parque da Luz", "language": "pt"}], "location": ["Jardim da Luz"]}, "Q52036857": {"instance of": ["monument"], "country": ["Brazil"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["santos_dumont"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Santana District", "North Zone of S\u00e3o Paulo"], "image": ["14 Bis, Pra\u00e7a Campos de Bagatelle, S\u00e3o Paulo, SP, Brasil 06 (cropped).jpg"], "Commons category": ["Monumento 14-Bis, S\u00e3o Paulo"], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a Campo de Bagatelle", "language": "pt"}]}, "Q52037540": {"instance of": ["monument"], "country": ["Brazil"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["tempo_1"], "located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "S\u00e9 District", "Central Zone of S\u00e3o Paulo"], "creator": ["Ayao Okamoto"], "image": ["TEMPO 1 - AYAO OKAMOTO (4) (cropped).jpg"], "location": ["Jap\u00e3o - Liberdade"], "Commons category": ["Monuments and memorials in S\u00e3o Paulo (city)"], "street address": [{"text": "Esta\u00e7\u00e3o Metr\u00f4 Liberdade", "language": "pt"}]}, "Q52084113": {"instance of": ["monument", "statue"], "creator": ["Fructuoso Orduna"], "located in the administrative territorial entity": ["Ciudad Universitaria"], "country": ["Spain"], "date of official opening": [{"time": "+1988-09-28T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "depicts": ["Alfonso XIII of Spain"], "image": ["Estatua de Alfonso XIII en la Universidad Complutense de Madrid.jpg"], "Commons category": ["Monument to Alfonso XIII of Spain, Madrid"], "sponsor": ["Gustavo Villapalos Salas"], "coordinate location": [{"latitude": 40.448711111111, "longitude": -3.7280972222222, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}]}, "Q52084184": {"instance of": ["statue", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Embajadores"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.408039, "longitude": -3.703557, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Agust\u00edn Lara (H. Peraza) Madrid 03.jpg"], "creator": ["Humberto Peraza y Ojeda"], "date of official opening": [{"time": "+1975-05-13T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Commons category": ["Monument to Agust\u00edn Lara, Madrid"]}, "Q52084209": {"instance of": ["sculptural group", "monument"], "country": ["Spain"], "dedicated to": ["Santiago Ram\u00f3n y Cajal"], "date of official opening": [{"time": "+1926-04-24T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "location": ["Buen Retiro park"], "located in the administrative territorial entity": ["Jer\u00f3nimos"], "creator": ["Victorio Macho"], "image": ["Madrid 2015 10 25 2948 (26455016981).jpg"], "Commons category": ["Monument to Santiago Ram\u00f3n y Cajal, Madrid"], "depicts": ["Minerva", "Santiago Ram\u00f3n y Cajal"], "coordinate location": [{"latitude": 40.4165, "longitude": -3.6812888888889, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}]}, "Q52084255": {"instance of": ["monument", "statue"], "Commons category": ["Diana, Madrid"], "located in the administrative territorial entity": ["Jer\u00f3nimos"], "location": ["Buen Retiro park"], "image": ["Madrid 2015 10 25 2966 (25918406873) (cropped).jpg"], "country": ["Spain"], "depicts": ["Diana"], "coordinate location": [{"latitude": 40.418805555556, "longitude": -3.6826444444444, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "inception": [{"time": "+1750-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}, "Q52084299": {"instance of": ["commemorative plaque", "monument", "monolith", "sculpture"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Jer\u00f3nimos"], "coordinate location": [{"latitude": 40.415536111111, "longitude": -3.6852527777778, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Monument to Francisco Solano L\u00f3pez, Parque del Buen Retiro, Madrid.JPG"], "date of official opening": [{"time": "+1976-05-14T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "creator": ["Francisco Javier B\u00e1ez Rol\u00f3n"], "Commons category": ["Monument to Francisco Solano L\u00f3pez, Madrid"], "dedicated to": ["Francisco Solano L\u00f3pez"], "depicts": ["Francisco Solano L\u00f3pez"]}, "Q52145627": {"instance of": ["statue", "monument"], "material used": ["bronze", "limestone", "granite"], "date of official opening": [{"time": "+1901-01-01T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.420936111111, "longitude": -3.7115333333333, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located on street": ["plaza de la Marina Espa\u00f1ola"], "image": ["Monumento a C\u00e1novas frente al Senado 01.JPG"], "dedicated to": ["Antonio C\u00e1novas del Castillo"], "located in the administrative territorial entity": ["Palacio"], "Commons category": ["Monument to Antonio C\u00e1novas del Castillo, Madrid"], "creator": ["Joaqu\u00edn Bilbao"], "architect": ["Jos\u00e9 Grases Riera"], "depicts": ["Antonio C\u00e1novas del Castillo"]}, "Q52159451": {"instance of": ["commemorative plaque", "monument"], "commemorates": ["Eduardo Rosales"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Justicia"], "date of official opening": [{"time": "+1987-01-21T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "coordinate location": [{"latitude": 40.421527777778, "longitude": -3.6974194444444, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["L\u00e1pida a Eduardo Rosales (cropped).JPG"], "depicts": ["Eduardo Rosales"], "Commons category": ["Gravestone to Eduardo Rosales, Madrid"]}, "Q52373788": {"Commons category": ["Rajgruha"], "image": ["Rajgruha - the house of Dr. Babasaheb Ambedkar at Mumbai. 03.jpg"], "instance of": ["monument"]}, "Q52684481": {"location": ["Parque Norte"], "instance of": ["statue", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["La Paz"], "country": ["Spain"], "image": ["Estatua de Le\u00f3n Felipe (Madrid). 03.JPG"], "Commons category": ["Monument to Le\u00f3n Felipe, Madrid"], "inception": [{"time": "+1985-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "coordinate location": [{"latitude": 40.480475, "longitude": -3.6936055555556, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "depicts": ["Le\u00f3n Felipe"]}}