{"Q34485": {"Commons category": ["Bas\u00edlica de Nuestra Se\u00f1ora de la Candelaria"], "image": ["Tenerife.candelaria.exterior.basilica.jpg", "Candelaria BW 4.JPG"], "located in the administrative territorial entity": ["Candelaria"], "coordinate location": [{"latitude": 28.35128, "longitude": -16.369782, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/09gmvvw"], "country": ["Spain"], "architect": ["Jos\u00e9 Enrique Marrero Regalado"], "instance of": ["minor basilica", "monument", "Shrine to the Virgin Mary"], "dedicated to": ["Virgin Mary"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "official website": ["https://basilicadecandelaria.wordpress.com/"], "architectural style": ["Neoclassical architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of San Crist\u00f3bal de La Laguna"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007410"], "religion": ["Catholicism"], "location": ["Tenerife"], "inception": [{"time": "+1959-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "patron saint": ["Virgin of Candelaria"], "maximum capacity": [{"amount": "+5000", "unit": "1"}], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Bas\u00edlica de Nuestra Se\u00f1ora de la Candelaria"]}, "Q34562": {"Commons category": ["La Laguna Cathedral"], "image": ["Catedral de La Laguna, Tenerife.jpg"], "coordinate location": [{"latitude": 28.488955555556, "longitude": -16.316388888889, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["San Crist\u00f3bal de La Laguna"], "Freebase ID": ["/m/09gffy6"], "country": ["Spain"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "GeoNames ID": ["6452845"], "VIAF ID": ["126740026"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of San Crist\u00f3bal de La Laguna"], "dedicated to": ["Virgin Mary"], "Library of Congress authority ID": ["n85257612"], "Vatican Library ID": ["ADV11769165"], "topic's main category": ["Category:La Laguna Cathedral"], "official website": ["http://lalagunacatedral.com"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX96589"], "Commons gallery": ["Catedral de Nuestra Se\u00f1ora de los Remedios (San Crist\u00f3bal de La Laguna)"], "Commons Institution page": ["La Laguna Cathedral"], "religion": ["Catholicism"], "architectural style": ["Neoclassical architecture", "Gothic Revival architecture"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004949"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "inception": [{"time": "+1904-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "height": [{"amount": "+41.5", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "native label": [{"text": "Catedral de San Crist\u00f3bal de La Laguna", "language": "es"}], "plan view image": ["Planta de la Catedral La Laguna.jpg"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the La Laguna Cathedral"], "WorldCat Identities ID": ["lccn-n85257612"]}, "Q71719": {"Commons category": ["Hollywood Walk of Fame"], "country": ["United States of America"], "located in the administrative territorial entity": ["Hollywood"], "instance of": ["monument", "avenue", "hall of fame", "walk of fame", "tourist attraction"], "image": ["Walk of fame.JPG"], "coordinate location": [{"latitude": 34.1014, "longitude": -118.34496666667, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "official website": ["http://www.walkoffame.com/"], "Freebase ID": ["/m/0qjfl"], "topic's main category": ["Category:Hollywood Walk of Fame"], "inception": [{"time": "+1958-01-01T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "visitors per year": [{"amount": "+10000000", "unit": "1"}], "GeoNames ID": ["6946524"], "VIAF ID": ["156731224"], "part of": ["Hollywood Boulevard"], "KML file": ["Template:Attached KML/Hollywood Walk of Fame"], "Quora topic ID": ["Hollywood-Walk-of-Fame"], "title": [{"text": "Hollywood Walk of Fame", "language": "en"}], "topic's main template": ["Template:Hollywood Walk of Fame"], "Facebook ID": ["OfficialHollywoodWalkofFame"], "YouTube channel ID": ["UCI01U8ftYn2JQgIsZ2ab2bw"], "has list": ["list of stars on the Hollywood Walk of Fame"], "mix'n'match catalogue ID": ["1021"], "located on street": ["Vine Street", "Hollywood Boulevard"], "location": ["Hollywood Boulevard"], "has parts of the class": ["star on Hollywood Walk of Fame"], "heritage designation": ["Los Angeles Historic-Cultural Monument"], "Disney A to Z ID": ["hollywood-walk-fame"]}, "Q127064": {"Commons category": ["Bilbao Fine Arts Museum"], "official website": ["http://www.museobilbao.com/"], "coordinate location": [{"latitude": 43.265988, "longitude": -2.937818, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Bilbao - Museo de Bellas Artes 05.jpg"], "Freebase ID": ["/m/0cjv0_"], "VIAF ID": ["134881465", "140621399", "143642978"], "located in the administrative territorial entity": ["Bilbao"], "instance of": ["art museum", "monument"], "inception": [{"time": "+1908-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "country": ["Spain"], "CANTIC ID": ["a10128116"], "Commons Institution page": ["Bilbao Fine Arts Museum"], "ULAN ID": ["500279772", "500304559"], "Library of Congress authority ID": ["n82003172"], "Commons gallery": ["Museo de Bellas Artes de Bilbao"], "NKCR AUT ID": ["ko2003164880"], "CiNii article ID": ["DA16584330"], "Libraries Australia ID": ["36543445"], "Vatican Library ID": ["ADV12114298"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX128268"], "GND ID": ["1014232-0"], "Portuguese National Library ID": ["918656"], "Twitter username": ["museo_bilbao"], "DOCOMOMO Ib\u00e9rico ID": ["900"], "RERO ID": ["02-A017500795"], "Athenaeum museum ID": ["450"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001424"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Google Arts & Culture partner ID": ["museo-de-bellas-artes-de-bilbao"], "headquarters location": ["Bilbao"], "Dialnet author ID": ["2011894"], "topic's main category": ["Category:Bilbao Fine Arts Museum"], "ISNI": ["0000 0001 2292 8369"], "IdRef ID": ["035211687"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["131746731"], "external data available at": ["http://www.euskadi.eus/app/ondarea/eraikita-ondarea/arte-ederren-museoa/museoa/bilbao/abando/fichaconsulta/29406", "http://www.euskadi.eus/app/ondarea/patrimonio-construido/museo-de-bellas-artes/museo/bilbao/abando/fichaconsulta/29406"], "director/manager": ["Miguel Zugaza Miranda"], "location": ["Bilbao"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Bilbao Fine Arts Museum"]}, "Q133575": {"instance of": ["cave with prehistoric art", "monument", "cave"], "coordinate location": [{"latitude": 43.376944444444, "longitude": -4.11975, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "World Heritage Site ID": ["310", "310-001"], "Freebase ID": ["/m/02403f"], "part of": ["Cave of Altamira and Paleolithic Cave Art of Northern Spain"], "Commons category": ["Altamira (cave)"], "GeoNames ID": ["3130237"], "country": ["Spain"], "image": ["Techo de Altamira (replica)-Museo Arqueol\u00f3gico Nacional.jpg"], "VIAF ID": ["316732820"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "part of World Heritage Site", "UNESCO World Heritage Site"], "exhibition history": ["Europeana 280"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0003079"], "height": [{"amount": "+22.50", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573", "upperBound": "+22.51", "lowerBound": "+22.49"}], "width": [{"amount": "+11", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573", "upperBound": "+12", "lowerBound": "+10"}], "creator": ["anonymous"], "depicts": ["animal"], "inception": [{"time": "-35000-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 5, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "located in the administrative territorial entity": ["Santillana del Mar"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX451077"], "Great Russian Encyclopedia Online ID": ["1816081"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000266"], "Encyclop\u00e6dia Universalis ID": ["altamira"], "fabrication method": ["rock art"], "continent": ["Europe"], "Encyclop\u00e6dia Britannica Online ID": ["place/Altamira"], "time of discovery or invention": [{"time": "+1879-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Google Doodle": ["celebrating-altamira-cave"], "different from": ["Cave of Altamira and Paleolithic Cave Art of Northern Spain"], "area": [{"amount": "+0.32", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}, {"amount": "+16", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}], "NKCR AUT ID": ["xx0053011"], "French Vikidia ID": ["Grotte_d'Altamira"], "Basque Vikidia ID": ["Altamirako_leizea"]}, "Q145151": {"Commons category": ["Monas"], "coordinate location": [{"latitude": -6.1754027777778, "longitude": 106.82711388889, "altitude": null, "precision": null, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Indonesia"], "image": ["Merdeka Square Monas 02.jpg"], "Freebase ID": ["/m/03q7hs"], "GeoNames ID": ["6694056"], "located in the administrative territorial entity": ["Jakarta"], "inception": [{"time": "+1975-07-12T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "native label": [{"text": "Monumen Nasional", "language": "id"}], "owned by": ["Indonesia"], "nighttime view": ["Monas avond.JPG"], "instance of": ["monument"], "elevation above sea level": [{"amount": "+4", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "Google Arts & Culture partner ID": ["monumen-nasional\u200e"]}, "Q155443": {"Commons category": ["Hostal of the Reyes Cat\u00f3licos, Santiago de Compostela"], "coordinate location": [{"latitude": 42.881388888889, "longitude": -8.5458333333333, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "Freebase ID": ["/m/0pdbn26"], "architect": ["Enrique Egas"], "instance of": ["hotel", "monument", "pilgrims Hospital", "former hospital", "Paradores de Turismo de Espa\u00f1a"], "VIAF ID": ["129069931"], "image": ["Hostal dos Reis Cat\u00f3licos. Praza do obradoiro. Santiago de Compostela.jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "architectural style": ["Plateresque"], "Commons gallery": ["Hostal dos Reis Cat\u00f3licos, Santiago"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000543"], "topic's main category": ["Category:Hostal of the Reyes Cat\u00f3licos, Santiago de Compostela"], "IdRef ID": ["094979650"], "Library of Congress authority ID": ["n85126615"], "WorldCat Identities ID": ["lccn-n85126615"]}, "Q171517": {"Commons Institution page": ["Palacio Real de Madrid"], "Commons category": ["Royal Palace of Madrid"], "coordinate location": [{"latitude": 40.418333, "longitude": -3.714167, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid"], "image": ["Madrid Palacio Real 079.jpg"], "Freebase ID": ["/m/04m3yk"], "GND ID": ["4281670-1", "3003280-5"], "instance of": ["royal palace", "ch\u00e2teau", "tourist destination", "monument", "tourist attraction"], "GeoNames ID": ["6255079"], "country": ["Spain"], "topic's main category": ["Category:Royal Palace of Madrid"], "architect": ["Filippo Juvarra", "Francesco Sabatini"], "VIAF ID": ["122308504", "173785943"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001061"], "Commons gallery": ["Palacio Real de Madrid"], "Library of Congress authority ID": ["sh85096940", "n50052369"], "COAM structure ID": ["F1.62"], "inception": [{"time": "+1738-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "follows": ["Royal Alcazar of Madrid"], "ISNI": ["0000 0001 2149 8264"], "Vatican Library ID": ["ADV10113990"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX131198"], "CANTIC ID": ["a12209764"], "NUKAT ID": ["n2008061669"], "ULAN ID": ["500242116", "500302414"], "CiNii article ID": ["DA14209330"], "National Library of Israel ID": ["000209729", "000592180"], "Libraries Australia ID": ["35387464"], "NKCR AUT ID": ["ko2007396763"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "owned by": ["Patrimonio Nacional"], "architectural style": ["baroque architecture"], "nighttime view": ["WLM14ES - Palacio Real - Hugo D\u00edaz-Rega\u00f1\u00f3n.jpg"], "Dialnet author ID": ["3812243"], "BabelNet ID": ["00414724n"], "Great Russian Encyclopedia Online ID": ["2098929"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["12312809z"], "IdRef ID": ["032018673"], "use": ["official residence"], "Sotheby's Museum Network ID": ["palacio-real-de-madrid"], "commissioned by": ["Louis"], "significant event": ["start of manufacturing or construction"], "locator map image": ["Mapa del Palacio Real de Madrid.png"], "detail map": ["Evoluci\u00f3n Alc\u00e1zar de Madrid.png"], "has part": ["Main Staircase (Royal Palace of Madrid)", "Real Capilla de Madrid"], "official website": ["https://www.patrimonionacional.es/real-sitio/palacio-real-de-madrid"], "area": [{"amount": "+135.000", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q25343"}], "French Vikidia ID": ["Palais_royal_de_Madrid"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Royal Palace of Madrid"], "WorldCat Identities ID": ["lccn-n50052369"]}, "Q205136": {"Commons category": ["Cathedral of Santiago de Compostela"], "coordinate location": [{"latitude": 42.880556, "longitude": -8.543889, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Catedral de Santiago de Compostela agosto 2018 (cropped).jpg"], "country": ["Spain"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument", "Catholic pilgrimage site"], "official website": ["http://www.catedraldesantiago.es"], "significant event": ["construction"], "Freebase ID": ["/m/07nqq_"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Santiago de Compostela"], "GND ID": ["4224747-0"], "named after": ["James"], "topic's main category": ["Category:Cathedral of Santiago de Compostela"], "VIAF ID": ["122531297"], "Commons gallery": ["Catedral de Santiago de Compostela"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Santiago de Compostela"], "Library of Congress authority ID": ["n85379208"], "IdRef ID": ["145119610"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000072"], "nighttime view": ["Santiago.de.Compostela.Catedral.Noche.jpg"], "BDCYL authority ID": ["13442"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX96635"], "NORAF ID": ["98071841"], "CANTIC ID": ["a18526044"], "National Library of Israel ID": ["000029300"], "Vatican Library ID": ["ADV11741493"], "inception": [{"time": "+0801-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "architect": ["Fernando de Casas Novoa"], "Encyclop\u00e6dia Universalis ID": ["basilique-saint-jacques-de-compostelle-reperes-chronologiques", "basilique-saint-jacques-de-compostelle"], "Encyclop\u00e6dia Britannica Online ID": ["place/Cathedral-of-Santiago-de-Compostela"], "architectural style": ["Romanesque architecture", "baroque architecture"], "archINFORM project ID": ["13952"], "owner of": ["Museo de la Catedral de Santiago de Compostela"], "plan view image": ["Planta de la Catedral de Santiago. La Catedral de Santiago. Breve descripci\u00f3n hist\u00f3rica con la planta y un dise\u00f1o iconogr\u00e1fico.jpg"], "religion": ["Catholicism"], "maximum capacity": [{"amount": "+1200", "unit": "1"}], "WorldCat Identities ID": ["lccn-n85379208"]}, "Q207870": {"Catalan object of cultural interest ID": ["73-MH-EN"], "Commons category": ["Casa Mil\u00e0"], "coordinate location": [{"latitude": 41.395277777778, "longitude": 2.1616666666667, "altitude": null, "precision": null, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "part of": ["list of Modernista buildings in Barcelona", "Iconic Houses Network", "Works of Antoni Gaud\u00ed"], "country": ["Spain"], "image": ["Casa Mil\u00e0, general view.jpg"], "Freebase ID": ["/m/0nw8"], "instance of": ["monument", "multiple dwellings"], "architect": ["Antoni Gaud\u00ed"], "architectural style": ["Art Nouveau"], "GeoNames ID": ["7670508"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural", "part of World Heritage Site"], "VIAF ID": ["233804842"], "GND ID": ["4272426-0"], "Library of Congress authority ID": ["sh85099212"], "Structurae structure ID": ["20003133"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0003814"], "Commons gallery": ["Casa Mil\u00e0"], "World Heritage Site ID": ["320-003"], "inception": [{"time": "+1901-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["77"], "official website": ["https://www.lapedrera.com"], "material used": ["stone"], "Encyclop\u00e6dia Britannica Online ID": ["place/Casa-Mila"], "BabelNet ID": ["00521759n"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0049660"], "topic's main category": ["Category:Casa Mil\u00e0"], "member of": ["Iconic Houses Network"], "archINFORM project ID": ["386"], "located in the administrative territorial entity": ["Eixample"], "nickname": [{"text": "la Pedrera", "language": "ca"}], "area": [{"amount": "+0.5", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Casa Mil\u00e0"], "floors above ground": [{"amount": "+8", "unit": "1"}]}, "Q211252": {"Commons category": ["Medina Azahara"], "coordinate location": [{"latitude": 37.886, "longitude": -4.8676388888889, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/08bc8h"], "GND ID": ["4196327-1"], "instance of": ["archaeological site", "monument"], "GeoNames ID": ["2513963"], "country": ["Spain"], "VIAF ID": ["120707934"], "Commons gallery": ["Medina Azahara"], "image": ["Medina-al-Zahra.jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "UNESCO World Heritage Site", "Tentative World Heritage Site"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000252"], "located in the administrative territorial entity": ["C\u00f3rdoba"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0039044"], "World Heritage Tentative List ID": ["5978"], "World Heritage criteria": ["unique to a cultural tradition", "object illustrates  significant stage in human history"], "inception": [{"time": "+1000-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "World Heritage Site ID": ["1560"], "category for people born here": ["Category:Births in Medina Azahara"], "Treccani's Dizionario di Storia ID": ["madinat-al-zahra"], "WorldCat Identities ID": ["viaf-120707934"]}, "Q244947": {"Commons category": ["Aqueduct of Segovia"], "country": ["Spain", "Roman Empire"], "image": ["Aqueduct of Segovia 08.jpg"], "instance of": ["Roman aqueduct", "stone bridge", "arch bridge", "aqueduct", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Segovia"], "coordinate location": [{"latitude": 40.948, "longitude": -4.1177, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0bg7hc"], "part of": ["Old Town of Segovia and its Aqueduct"], "GeoNames ID": ["6452882"], "described by source": ["Nordisk familjebok"], "Digital Atlas of the Roman Empire ID": ["39483"], "VIAF ID": ["316733106"], "Commons gallery": ["Acueducto de Segovia"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000043"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["11669"], "nighttime view": ["Roman Aqueduct Segovia night 2012 Spain.jpg"], "Google Maps Customer ID": ["2041476169114279468"], "BDCYL authority ID": ["449"], "topic's main category": ["Category:Aqueduct of Segovia"], "archINFORM project ID": ["6844"], "Encyclop\u00e6dia Britannica Online ID": ["topic/Segovia-aqueduct"], "ASCE Historical Civil Engineering Landmark ID": ["acueduto-de-segovia"], "vici.org ID": ["7855"], "on focus list of Wikimedia project": ["WikiProject Livius"], "Atlas Obscura identifier": ["segovia-aqueduct"]}, "Q245151": {"Commons category": ["Torre de H\u00e9rcules"], "coordinate location": [{"latitude": 43.385833333333, "longitude": -8.4063888888889, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["A coruna torre de hercules sunset edit.jpg"], "World Heritage Site ID": ["1312"], "Freebase ID": ["/m/04_gyz"], "instance of": ["lighthouse", "monument", "fortified tower"], "located in the administrative territorial entity": ["A Coru\u00f1a"], "country": ["Spain"], "Digital Atlas of the Roman Empire ID": ["25836"], "heritage designation": ["UNESCO World Heritage Site", "Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Red List of Endangered Heritage item"], "World Heritage criteria": ["unique to a cultural tradition"], "ARLHS Lighthouse ID": ["SPA276"], "official website": ["http://www.torredeherculesacoruna.com"], "located in or next to body of water": ["Atlantic Ocean"], "inception": [{"time": "+0100-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "Structurae structure ID": ["20002462"], "height": [{"amount": "+49", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "Admiralty number": ["D1704"], "NGA Lighthouse ID": ["113-2548"], "MarineTraffic Lighthouse ID": ["1000007451"], "Online List of Lights ID": ["11944"], "light characteristic of lighthouse": ["Fl(4) W 20s"], "focal height": [{"amount": "+106", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "lighthouse range": [{"amount": "+23", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q93318"}], "Emporis building ID": ["133412"], "GeoNames ID": ["10281499"], "architectural style": ["ancient Roman architecture"], "has parts of the class": ["tread"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000540"], "Hispania Nostra Red List code": ["torre_de_hercules"], "Encyclop\u00e6dia Britannica Online ID": ["topic/Tower-of-Hercules"], "nighttime view": ["Torre de H\u00e9rcules.004 - A Coru\u00f1a.jpg"], "material used": ["stone"]}, "Q257513": {"Commons category": ["Church of Nuestra Se\u00f1ora de la Purificaci\u00f3n, Gaz\u00f3laz"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.79163889, "longitude": -1.71788889, "altitude": null, "precision": 2.777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument", "building"], "image": ["Iglesia de Gaz\u00f3laz.jpg"], "inception": [{"time": "+1300-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000765"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "part of World Heritage Site"], "located in the administrative territorial entity": ["Cizur"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Pamplona y Tudela"], "location": ["Gazolaz"], "part of": ["Way of Saint James in Navarre"], "World Heritage Site ID": ["669-311"]}, "Q269470": {"Commons category": ["Castell de Biar"], "coordinate location": [{"latitude": 38.631275, "longitude": -0.76458055555556, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0gj8fks"], "country": ["Spain"], "instance of": ["castle", "monument"], "part of": ["cultural heritage in Alicante"], "VIAF ID": ["316735491"], "located in the administrative territorial entity": ["Biar"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Castillo de Biar.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000369"], "IGPCV ID": ["03.28.043-003"]}, "Q336310": {"coordinate location": [{"latitude": 43.311666666667, "longitude": 21.923888888889, "altitude": null, "precision": null, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Serbia"], "located in the administrative territorial entity": ["Ni\u0161"], "Freebase ID": ["/m/01w4vp"], "GeoNames ID": ["792016"], "image": ["\u0106ele kula, Ni\u0161, Srbija.jpg"], "heritage designation": ["Cultural Monument of Exceptional Importance"], "instance of": ["monument", "tower"], "Commons category": ["\u0106ele-kula"], "architectural style": ["Ottoman architecture"], "postal code": ["18000"], "Encyclop\u00e6dia Britannica Online ID": ["place/Cele-Kula"], "Atlas Obscura identifier": ["skull-tower-nis"]}, "Q389210": {"Commons category": ["Cathedral of Pamplona"], "coordinate location": [{"latitude": 42.819768, "longitude": -1.640812, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["Pamplona"], "Freebase ID": ["/m/04141dv"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument", "building"], "GeoNames ID": ["6452800"], "country": ["Spain"], "GND ID": ["4409068-7"], "architectural style": ["Gothic architecture", "Neoclassical architecture"], "topic's main category": ["Category:Cathedral of Pamplona"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Pamplona y Tudela"], "image": ["Fachada catedral de pamplona.jpg"], "category of people buried here": ["Category:Burials at Pamplona Cathedral"], "official website": ["http://www.catedraldepamplona.com/"], "Commons Institution page": ["Catedral de Santa Mar\u00eda la Real de Pamplona"], "VIAF ID": ["138431265"], "Libraries Australia ID": ["49284806"], "Library of Congress authority ID": ["n84221444"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX117428"], "IdRef ID": ["181600358"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["155933364"], "Structurae structure ID": ["20028916"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000755"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "part of World Heritage Site"], "inception": [{"time": "+1394-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "part of": ["Way of Saint James in Navarre"], "World Heritage Site ID": ["669-185"], "named after": ["Assumption of Mary"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Pamplona"], "Catholic rite": ["Roman Rite"]}, "Q389930": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.32944444, "longitude": -8.41527778, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0pdd23c"], "Commons category": ["Castro de Elvi\u00f1a"], "Digital Atlas of the Roman Empire ID": ["25865"], "image": ["Castro de Elvi\u00f1a Vista xeral.JPG"], "instance of": ["archaeological site", "monument", "hillfort"], "located in the administrative territorial entity": ["A Coru\u00f1a Province", "A Coru\u00f1a"], "GeoNames ID": ["10281514"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001434"], "elevation above sea level": [{"amount": "+100", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}]}, "Q425898": {"Commons category": ["Cathedral of Ja\u00e9n"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Ja\u00e9n"], "coordinate location": [{"latitude": 37.765, "longitude": -3.7899, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0403zkt"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "image": ["Ja\u00e9n-Catedral de la Asunci\u00f3n VPSM-20110919.jpg"], "VIAF ID": ["266672355"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Ja\u00e9n"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Ja\u00e9n"], "Library of Congress authority ID": ["n94083134"], "NKCR AUT ID": ["kn20090904007"], "IdRef ID": ["148120075"], "GND ID": ["4606645-7"], "architect": ["Andr\u00e9s de Vandelvira"], "topic's main category": ["Category:Cathedral of Ja\u00e9n"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Tentative World Heritage Site"], "inception": [{"time": "+1249-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000645"], "official website": ["http://www.catedraldejaen.org"], "World Heritage Tentative List ID": ["5667"], "religion": ["Catholicism"], "architectural style": ["Renaissance architecture"], "World Heritage criteria": ["masterpiece of human creative genius", "on developments in architecture or technology, monumental arts, town-planning or landscape design", "object illustrates  significant stage in human history"]}, "Q460889": {"director/manager": ["Manuel Borja-Villel"], "Commons category": ["Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda", "Sabatini Building, Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.408888888889, "longitude": -3.6944444444444, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "official website": ["http://www.museoreinasofia.es"], "image": ["MNCARS 05.jpg"], "Freebase ID": ["/m/01jcyh"], "instance of": ["art museum", "national museum", "monument", "former hospital"], "inception": [{"time": "+1992-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "visitors per year": [{"amount": "+2087415", "unit": "1"}, {"amount": "+3249591", "unit": "1"}, {"amount": "+3646598", "unit": "1"}], "GND ID": ["819828-7"], "Commons Institution page": ["Museo Reina Sof\u00eda"], "architect": ["Jean Nouvel"], "VIAF ID": ["147875412", "158043588", "231144783046942425452", "153034890", "313033152"], "topic's main category": ["Categoria:Museo Reina Sofia"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX139923", "XX253863"], "NKCR AUT ID": ["kn20020906012", "ko2002149160"], "NUKAT ID": ["n02060795"], "ISNI": ["0000 0001 2295 7936", "0000 0001 2296 7675"], "Library of Congress authority ID": ["n93059777", "n87903894"], "COAM structure ID": ["F1.74"], "named after": ["Queen Sof\u00eda of Spain"], "National Library of Israel ID": ["000096588"], "CiNii article ID": ["DA08669063", "DA09375534"], "LNB ID": ["000109601"], "NLP ID (unique)": ["A21269361"], "HelveticArchives ID": ["vtls000043634"], "Libraries Australia ID": ["35389826"], "CANTIC ID": ["a1006395x"], "Portuguese National Library ID": ["336770"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["12235250q"], "ULAN ID": ["500270374"], "IdRef ID": ["03106213X"], "NSK ID": ["000594859"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Twitter username": ["museoreinasofia"], "Quora topic ID": ["Museo-Nacional-Centro-De-Arte-Reina-Sof\u00eda"], "RERO ID": ["02-A000185177"], "Structurae structure ID": ["20033178"], "Athenaeum museum ID": ["1898"], "headquarters location": ["Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda"], "Wikidata property": ["MNCARS artist ID"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004260"], "Facebook ID": ["museoreinasofia"], "Instagram username": ["museoreinasofia"], "compArt institution ID": ["268"], "archINFORM project ID": ["2994"], "Directorio de Museos y Colecciones de Espa\u00f1a ID": ["843"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid"], "replaces": ["Museo Espa\u00f1ol de Arte Contempor\u00e1neo"], "Google Arts & Culture partner ID": ["museo-reina-sofia"], "Microsoft Academic ID": ["1288595188"], "location": ["Madrid"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda"]}, "Q461371": {"Catalan object of cultural interest ID": ["60-MH-EN"], "instance of": ["tourist attraction", "monument"], "Commons category": ["Casa Batll\u00f3"], "coordinate location": [{"latitude": 41.391666666667, "longitude": 2.165, "altitude": null, "precision": null, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "part of": ["Works of Antoni Gaud\u00ed", "list of Modernista buildings in Barcelona"], "country": ["Spain"], "image": ["Casa Batllo Overview Barcelona Spain cut.jpg"], "World Heritage Site ID": ["320-006"], "Freebase ID": ["/m/0nv9"], "GeoNames ID": ["6452873"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural", "part of World Heritage Site"], "architect": ["Antoni Gaud\u00ed", "Emilio Sala Cort\u00e9s"], "architectural style": ["Art Nouveau"], "OSM relation ID": ["249401770"], "VIAF ID": ["226208209"], "GND ID": ["7555951-1"], "Library of Congress authority ID": ["sh2002008628"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0003815"], "official website": ["https://www.casabatllo.es/"], "Commons gallery": ["Casa Batll\u00f3"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["64"], "nighttime view": ["05 Casa Batll\u00f3.jpg"], "location": ["passeig de Gr\u00e0cia"], "fabrication method": ["Trencad\u00eds"], "Encyclop\u00e6dia Britannica Online ID": ["place/Casa-Batllo"], "floors above ground": [{"amount": "+6", "unit": "1"}], "topic's main category": ["Category:Casa Batll\u00f3"], "archINFORM project ID": ["385"], "located in the administrative territorial entity": ["Eixample"], "plan view image": ["Fachada y secci\u00f3n Casa Batll\u00f3 (1904).jpg"], "material used": ["brick", "Montju\u00efc stone", "ceramic glaze", "forging"], "area": [{"amount": "+0.46", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}, {"amount": "+1.02", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["21164274"], "inception": [{"time": "+1900-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 8, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Casa Batll\u00f3"], "street address": [{"text": "Passeig de Gr\u00e0cia, 43", "language": "ca"}]}, "Q478585": {"Commons category": ["Colegiata de Cervatos"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.955887, "longitude": -4.148718, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0qfs7t9"], "image": ["Colegiata de Cervatos.jpg"], "instance of": ["church building", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Campoo de Enmedio", "Cervatos"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000068"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Santander"], "location": ["Cervatos"], "named after": ["Peter"], "patron saint": ["Peter"]}, "Q507282": {"Commons category": ["Hospital de la Santa Creu i Sant Pau"], "coordinate location": [{"latitude": 41.412777777778, "longitude": 2.1744444444444, "altitude": null, "precision": null, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Hospital Sant Pau, main facade.jpg"], "country": ["Spain"], "instance of": ["monument", "former hospital"], "Freebase ID": ["/m/0qllp"], "part of": ["list of Modernista buildings in Barcelona", "Modern Movement", "modernism", "Art Nouveau architecture", "Palau de la M\u00fasica Catalana and Hospital de Sant Pau, Barcelona"], "located in the administrative territorial entity": ["Horta-Guinard\u00f3"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural", "part of World Heritage Site"], "architect": ["Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner", "Pere Dom\u00e8nech i Roura"], "architectural style": ["modernism", "Art Nouveau"], "VIAF ID": ["153044735"], "GND ID": ["220036-3"], "Library of Congress authority ID": ["n79099450"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004278"], "Catalan object of cultural interest ID": ["59-MH-EN"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0033019"], "award received": ["Creu de Sant Jordi", "Gold Medal of the Generalitat of Catalonia"], "official website": ["http://www.santpau.es/", "http://www.santpau.cat/", "https://www.santpaubarcelona.org/"], "World Heritage Site ID": ["804-002", "804bis-002"], "inception": [{"time": "+1905-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "material used": ["brick", "smithy", "ceramic glaze", "stained glass"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["63"], "ISNI": ["0000 0004 1768 8905", "0000 0001 2187 8072"], "Ringgold ID": ["16689"], "RERO ID": ["02-A006601996"], "BabelNet ID": ["00180733n"], "GRID ID": ["grid.413396.a"], "archINFORM project ID": ["7485"], "IdRef ID": ["143395203"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["14491454j"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX86346"], "Vatican Library ID": ["ADV11143022"], "CANTIC ID": ["a10207806"], "Microsoft Academic ID": ["2801795740"], "ROR ID": ["059n1d175"], "area": [{"amount": "+6.74", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}, {"amount": "+23.14", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}]}, "Q509931": {"Commons category": ["Cathedral of Burgo de Osma"], "located in the administrative territorial entity": ["Burgo de Osma-Ciudad de Osma"], "coordinate location": [{"latitude": 41.585389, "longitude": -3.070564, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0czcj03"], "instance of": ["Catholic cathedral", "co-cathedral", "monument"], "country": ["Spain"], "image": ["El Burgo de Osma-E 0049.jpg", "Catedral del Burgo de Osma (Soria), Castilla, Espa\u00f1a.jpg"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Osma-Soria"], "VIAF ID": ["313174887"], "Library of Congress authority ID": ["nr94015979"], "IdRef ID": ["067733638"], "GND ID": ["4572238-9"], "Commons Institution page": ["Catedral de la Asunci\u00f3n de El Burgo de Osma"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["12750"], "official website": ["http://www.osma-soria.org/diocesis-catedral.php"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000918"], "religion": ["Catholic Church"], "inception": [{"time": "+1784-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Burgo de Osma"]}, "Q515595": {"located in the administrative territorial entity": ["Soria"], "Commons category": ["Church of San Juan de Rabanera, Soria"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 41.763109, "longitude": -2.46608, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["SanJuanRabanera-Abside.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000337"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["13891"], "BDCYL authority ID": ["839"], "architectural style": ["Romanesque art"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Osma-Soria"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of San Juan de Rabanera, Soria"]}, "Q599116": {"Commons category": ["Church of Nuestra Se\u00f1ora de la Concepci\u00f3n, Santa Cruz de Tenerife"], "instance of": ["church building", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Santa Cruz de Tenerife", "Tenerife"], "coordinate location": [{"latitude": 28.46444, "longitude": -16.24894, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0dgm_sb"], "GeoNames ID": ["2519314"], "country": ["Spain"], "VIAF ID": ["154765119"], "dedicated to": ["Virgin Mary"], "architectural style": ["Colonial architecture"], "image": ["Tenerife2005 062.jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of San Crist\u00f3bal de La Laguna"], "religion": ["Catholicism"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004924-00001"], "inception": [{"time": "+1500-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "Library of Congress authority ID": ["n80037480"], "named after": ["Virgin Mary"], "official website": ["https://parroquiaconcepcionsantacruz.blogspot.com/"], "patron saint": ["Immaculate Conception of Mary"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of Nuestra Se\u00f1ora de la Concepci\u00f3n, Santa Cruz de Tenerife"]}, "Q650007": {"Commons category": ["Cathedral of C\u00e1diz"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["C\u00e1diz"], "Freebase ID": ["/m/04g0x93"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "image": ["PanCadiz02copia.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000493"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "coordinate location": [{"latitude": 36.529, "longitude": -6.2952, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Cadiz y Ceuta"], "VIAF ID": ["130842907", "238781407"], "Library of Congress authority ID": ["n93109697"], "official website": ["http://www.catedraldecadiz.com/"], "Commons Institution page": ["Cathedral of C\u00e1diz"], "inception": [{"time": "+1722-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "National Library of Israel ID": ["002127121"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX86252"], "GND ID": ["4659648-3"], "architectural style": ["baroque architecture"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of C\u00e1diz"]}, "Q665154": {"Commons category": ["Church of Santa Cristina de Lena"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.12733333, "longitude": -5.81430556, "altitude": null, "precision": 2.777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/063_7c_"], "part of": ["Monuments of Oviedo and the Kingdom of the Asturias"], "instance of": ["church building", "monument", "hermitage"], "VIAF ID": ["158635110"], "image": ["Santa Cristina de Lena.jpg"], "heritage designation": ["part of World Heritage Site", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "World Heritage criteria": ["masterpiece of human creative genius", "on developments in architecture or technology, monumental arts, town-planning or landscape design", "object illustrates  significant stage in human history"], "World Heritage Site ID": ["312-003"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000050"], "located in the administrative territorial entity": ["Lena"], "architectural style": ["pre-Romanesque art"], "inception": [{"time": "+0852-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "length": [{"amount": "+16", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "width": [{"amount": "+12", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "location": ["La Pola"], "GND ID": ["7611297-4"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Oviedo"], "Library of Congress authority ID": ["no2005093750"], "named after": ["Christina of Bolsena"]}, "Q680292": {"Commons category": ["Mosteiro de Santa Mar\u00eda de Sobrado dos Monxes"], "coordinate location": [{"latitude": 43.038333333333, "longitude": -8.0225, "altitude": null, "precision": 2.778e-07, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "official website": ["http://www.monasteriodesobrado.org"], "instance of": ["monastery", "monument"], "image": ["Monasterio de Santa Mar\u00eda de Sobrado dos Monxes (187457316).jpg", "Mosteirodesobrado2010.jpg"], "heritage designation": ["part of World Heritage Site", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "inception": [{"time": "+1101-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Library of Congress authority ID": ["nr99002675"], "World Heritage Site ID": ["669bis-016"], "area": [{"amount": "+6.71", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}, {"amount": "+37.16", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}], "part of": ["Routes of Santiago de Compostela: Camino Franc\u00e9s and Routes of Northern Spain"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000547"], "architectural style": ["Cistercian architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Santiago de Compostela"], "founded by": ["Hermenegildo Al\u00f3itez"], "VIAF ID": ["156398838"]}, "Q696803": {"Commons category": ["Las M\u00e9dulas"], "coordinate location": [{"latitude": 42.460555555556, "longitude": -6.7680555555556, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Panor\u00e1mica de Las M\u00e9dulas.jpg"], "World Heritage Site ID": ["803"], "country": ["Spain"], "Freebase ID": ["/m/0f9dvq"], "instance of": ["mine", "monument", "archaeological site"], "located in the administrative territorial entity": ["Borrenes", "Carucedo"], "GeoNames ID": ["3118898"], "Digital Atlas of the Roman Empire ID": ["22234"], "VIAF ID": ["234339764"], "heritage designation": ["UNESCO World Heritage Site", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Pleiades ID": ["236536"], "World Heritage criteria": ["masterpiece of human creative genius", "on developments in architecture or technology, monumental arts, town-planning or landscape design", "unique to a cultural tradition", "object illustrates  significant stage in human history"], "WOEID": ["764767"], "Great Russian Encyclopedia Online ID": ["2130077"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000667"], "product or material produced": ["gold"], "has part": ["Zone principal de la mina de oro de Las M\u00e9dulas", "Est\u00e9iles de la Balouta", "Est\u00e9iles de Valdebr\u00eda", "Est\u00e9iles de Yeres"], "Commons gallery": ["Las M\u00e9dulas"], "topic's main category": ["Category:Las M\u00e9dulas"], "Who's on First ID": ["1125993301"]}, "Q746333": {"Commons category": ["Casa Vicens"], "coordinate location": [{"latitude": 41.403611111111, "longitude": 2.1511111111111, "altitude": null, "precision": null, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "part of": ["list of Modernista buildings in Barcelona", "Iconic Houses Network", "Works of Antoni Gaud\u00ed"], "image": ["Casa Vicens, Barcelona - panoramio (1).jpg"], "Freebase ID": ["/m/0422md"], "architectural style": ["Moorish Revival architecture", "modernism", "Art Nouveau"], "instance of": ["monument", "residential building"], "GeoNames ID": ["6457229"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "part of World Heritage Site"], "architect": ["Antoni Gaud\u00ed"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0003823"], "Catalan object of cultural interest ID": ["52-MH-EN"], "Structurae structure ID": ["20003138"], "World Heritage Site ID": ["320-004"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["56"], "material used": ["brick", "ceramic glaze"], "inception": [{"time": "+1883-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "BabelNet ID": ["00174789n"], "floors above ground": [{"amount": "+3", "unit": "1"}], "floors below ground": [{"amount": "+1", "unit": "1"}], "area": [{"amount": "+1850", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q25343"}, {"amount": "+0.12", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}, {"amount": "+4.23", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}], "member of": ["Iconic Houses Network"], "archINFORM project ID": ["13029"], "located in the administrative territorial entity": ["Gr\u00e0cia"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["21343469"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Casa Vicens"], "street address": [{"text": "Carrer de les Carolines, 18-24", "language": "ca"}]}, "Q750248": {"Commons category": ["Real Monasterio de Nuestra Se\u00f1ora de Guadalupe"], "coordinate location": [{"latitude": 39.452777777778, "longitude": -5.3275, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "World Heritage Site ID": ["665"], "Freebase ID": ["/m/0d7y6v"], "GeoNames ID": ["8335420"], "instance of": ["monastery", "art collection", "monument"], "country": ["Spain"], "Commons Institution page": ["Real Monasterio de Nuestra Se\u00f1ora de Guadalupe"], "VIAF ID": ["126662405", "168994203"], "heritage designation": ["UNESCO World Heritage Site", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["14650146c"], "GND ID": ["4373312-8"], "Library of Congress authority ID": ["n80005651"], "IdRef ID": ["07974222X"], "image": ["Royal Monastery of Santa Maria de Guadalupe.jpg"], "ISNI": ["0000 0001 2206 1574"], "ULAN ID": ["500306944"], "World Heritage criteria": ["object illustrates  significant stage in human history", "cultural object with outstanding universal significance"], "religious order": ["Franciscans"], "located in the administrative territorial entity": ["Guadalupe"], "material used": ["stone"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000024"], "Commons gallery": ["Real Monasterio de Santa Mar\u00eda de Guadalupe"], "official website": ["http://www.monasterioguadalupe.com"], "topic's main category": ["Category:Real Monasterio de Nuestra Se\u00f1ora de Guadalupe"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0031280"], "Encyclop\u00e6dia Britannica Online ID": ["place/Monastery-of-Guadalupe"], "religion": ["Catholic Church"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Real Monasterio de Nuestra Se\u00f1ora de Guadalupe"], "WorldCat Identities ID": ["lccn-n80005652"]}, "Q804210": {"Commons category": ["Bayterek"], "coordinate location": [{"latitude": 51.12825, "longitude": 71.430472222222, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Kazakhstan"], "Freebase ID": ["/m/0h6txj"], "instance of": ["monument"], "architect": ["Norman Foster"], "image": ["Bayterek by night 03.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Nur-Sultan"], "native label": [{"text": "\u0411\u04d9\u0439\u0442\u0435\u0440\u0435\u043a", "language": "kk"}], "height": [{"amount": "+105", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "inception": [{"time": "+2002-08-30T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Structurae structure ID": ["20025300"], "number of elevators": [{"amount": "+2", "unit": "1"}]}, "Q922097": {"Commons category": ["Castle of V\u00e9lez-Blanco"], "located in the administrative territorial entity": ["V\u00e9lez-Blanco"], "coordinate location": [{"latitude": 37.69111111, "longitude": -2.09833333, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "instance of": ["castle", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "bien en el Cat\u00e1logo General del Patrimonio Hist\u00f3rico Andaluz"], "VIAF ID": ["236565052"], "image": ["Castillo V\u00e9lez-Blanco.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000380"], "inception": [{"time": "+1506-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "architectural style": ["Renaissance"], "Patrimonio Inmueble de Andaluc\u00eda ID": ["i20462"]}, "Q927265": {"Commons category": ["Castle of Cu\u00e9llar"], "located in the administrative territorial entity": ["Cu\u00e9llar"], "coordinate location": [{"latitude": 41.40083333, "longitude": -4.32, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/04zx1rq"], "instance of": ["castle", "tuberculosis sanatorium", "monument"], "country": ["Spain"], "architect": ["Hanequin de Bruselas"], "image": ["CastCuellar.jpg"], "VIAF ID": ["316735355"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000871"], "use": ["tuberculosis sanatorium"], "nighttime view": ["Vista nocturna del Castillo de Cu\u00e9llar..jpg"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "part of": ["Walls and Castle of Cu\u00e9llar"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Castle of Cu\u00e9llar"], "owned by": ["Juan Miguel Osorio y Bertr\u00e1n de Lis"], "occupant": ["Ministry of Education, Social Policy and Sports (Spain, 2008-2009)"]}, "Q934947": {"Commons category": ["Church of Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n, Valdemoro"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.188753, "longitude": -3.678983, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Valdemoro (Madrid) 02.jpg", "Iglesia y campanario en Valdemoro.jpg"], "instance of": ["Catholic parish church", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Valdemoro"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004445"], "architectural style": ["Baroque"], "inception": [{"time": "+1764-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}, "Q944049": {"located in the administrative territorial entity": ["El Ejido"], "country": ["Spain"], "instance of": ["castle", "monument"], "owned by": ["Charles III of Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 36.7003, "longitude": -2.85139, "altitude": null, "precision": 0.01, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Guardias Viejas.jpg"], "GeoNames ID": ["10300582"], "Commons category": ["Castillo de Guardias Viejas, El Ejido"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007475"]}, "Q948719": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.97805556, "longitude": -7.98305556, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "Commons gallery": ["Igrexa de Santo Antoni\u00f1o de Toques"], "image": ["Iglesia de San Antoni\u00f1o de Toques1.jpg"], "Commons category": ["Igrexa de Santo Antol\u00edn de Toques"], "located in the administrative territorial entity": ["A Coru\u00f1a Province", "Toques"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "inception": [{"time": "+0901-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Lugo"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0008302"], "topic's main category": ["Category:Igrexa de Santo Antol\u00edn de Toques"], "patron saint": ["Antoninus of Pamiers"]}, "Q952626": {"Commons category": ["Castle of Santa \u00c0gueda"], "coordinate location": [{"latitude": 40.0275, "longitude": 4.00805556, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/09_xgl"], "country": ["Spain"], "instance of": ["castle", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Ferreries", "Menorca", "Balearic Islands"], "image": ["Ruins of Santa \u00c0gueda.jpg"], "VIAF ID": ["316736360"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0008553"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "elevation above sea level": [{"amount": "+264", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}]}, "Q965302": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.686944, "longitude": -2.884167, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Fachadanorteiglesiaromancos.jpg"], "instance of": ["church building", "monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007005"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Brihuega"], "inception": [{"time": "+1401-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "architectural style": ["Isabelline"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara"], "location": ["Romancos"], "Commons category": ["Iglesia de Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n (Romancos)"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["iglesia-parroquial-de-romancos"]}, "Q967119": {"Commons category": ["Alcon\u00e9tar Bridge"], "coordinate location": [{"latitude": 39.753838, "longitude": -6.437345, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/02qcr3g"], "instance of": ["deck arch bridge", "stone bridge", "Roman bridge", "bridge", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Garrovillas de Alcon\u00e9tar"], "crosses": ["Tagus river"], "country": ["Spain"], "material used": ["stone"], "Digital Atlas of the Roman Empire ID": ["25496"], "number of spans": [{"amount": "+18", "unit": "1"}], "Structurae structure ID": ["20035850"], "Commons gallery": ["Puente de Alcon\u00e9tar"], "image": ["Puente de Alcon\u00e9tar, C\u00e1ceres Province, Spain. Pic 01.jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000486"], "Pleiades ID": ["257460"], "topic's main category": ["Category:Alcon\u00e9tar Bridge"], "length": [{"amount": "+290", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "VIAF ID": ["316431757"]}, "Q974002": {"coordinate location": [{"latitude": 41.76487, "longitude": -2.46031, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "Commons category": ["Church of San Nicol\u00e1s, Soria"], "image": ["Palacio de los R\u00edos y Salcedo-Soria - P7234486.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001431"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Soria"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["14020"], "architectural style": ["Romanesque art"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Osma-Soria"], "named after": ["Saint Nicholas"], "dedicated to": ["Saint Nicholas"], "patron saint": ["Saint Nicholas"]}, "Q1049138": {"Commons category": ["Castillo de Almansa"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Almansa"], "coordinate location": [{"latitude": 38.871556, "longitude": -1.093397, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0h3mt6j"], "instance of": ["castle", "monument"], "GeoNames ID": ["7779013"], "VIAF ID": ["316732718"], "image": ["CastilloAlmansa4.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000190"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "nighttime view": ["Vista nocturna del Castillo de Almansa.jpg"], "different from": ["Castelo de Almansa"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["castillo-de-almansa"]}, "Q1049191": {"Commons category": ["Castillo de Jimena de la Frontera"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Jimena de la Frontera"], "coordinate location": [{"latitude": 36.432246, "longitude": -5.455238, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["castle", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "VIAF ID": ["316736344"], "image": ["Castillo Jimena6.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000500"], "plan view image": ["Castillo de Jimena de la Frontera Plano.png"]}, "Q1049198": {"Commons category": ["Castle of La Calahorra"], "coordinate location": [{"latitude": 37.18345, "longitude": -3.065497, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "instance of": ["castle", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["La Calahorra"], "VIAF ID": ["131502068"], "image": ["Castillo de la Calahorra01.jpg"], "inception": [{"time": "+1500-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000225"], "architectural style": ["Renaissance"], "Wolfram Language entity code": ["Entity[\"Castle\", \"CastilloDeCalahorra\"]"], "Library of Congress authority ID": ["n94016008"]}, "Q1108673": {"coordinate location": [{"latitude": 11.5564, "longitude": 104.9281, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Cambodia"], "instance of": ["monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Phnom Penh"], "architect": ["Vann Molyvann"], "image": ["Sangkat Tonle Basak, Phnom Penh 12301, Cambodia - panoramio (7).jpg"], "inception": [{"time": "+1958-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "material used": ["rock"]}, "Q1131940": {"Commons category": ["Santa Mar\u00eda de Lebe\u00f1a"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.215343, "longitude": -4.590505, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0qfp75w"], "instance of": ["parish church", "church building", "monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000064"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Cillorigo de Li\u00e9bana"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Santander"], "image": ["Santa Mar\u00eda de Lebe\u00f1a.jpg"], "architectural style": ["Pre-Romanesque architecture"], "plan view image": ["Planta SMdL.jpg"], "named after": ["Virgin Mary"], "patron saint": ["Virgin Mary"]}, "Q1143790": {"Commons category": ["Monument of the Republic, Istanbul"], "coordinate location": [{"latitude": 41.036944, "longitude": 28.985, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["Istanbul"], "Freebase ID": ["/m/060vtj"], "country": ["Turkey"], "instance of": ["monument"], "image": ["Cumhuriyet Aniti.JPG"], "architect": ["Pietro Canonica"], "inception": [{"time": "+1928-08-08T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "native label": [{"text": "Taksim Cumhuriyet An\u0131t\u0131", "language": "tr"}], "height": [{"amount": "+11", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "Commons Institution page": ["Taksim An\u0131t\u0131"]}, "Q1352282": {"Commons category": ["Museo Arqueol\u00f3gico Nacional de Espa\u00f1a", "Palacio de Biblioteca y Museos Nacionales - Museo Arqueol\u00f3gico Nacional"], "headquarters location": ["Palacio de Biblioteca y Museos Nacionales", "Casino de la Reina, Madrid"], "coordinate location": [{"latitude": 40.423645, "longitude": -3.689422, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "VIAF ID": ["150046107"], "ISNI": ["0000 0001 2183 6382"], "country": ["Spain"], "Freebase ID": ["/m/0fjdmh"], "official website": ["http://man.mcu.es/"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid"], "image": ["Museo Arqueol\u00f3gico Nacional de Espa\u00f1a 01.jpg"], "instance of": ["national museum", "archaeological museum", "monument"], "inception": [{"time": "+1867-03-20T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "GeoNames ID": ["6946843"], "Commons Institution page": ["Museo Arqueol\u00f3gico Nacional de Espa\u00f1a"], "topic's main category": ["Category:Museo Arqueol\u00f3gico Nacional de Espa\u00f1a"], "official name": [{"text": "Museo Arqueol\u00f3gico Nacional", "language": "es"}], "phone number": ["+34-915-77-79-12"], "logo image": ["Museo Arqueol\u00f3gico Nacional logo.svg"], "director/manager": ["Andr\u00e9s Carretero P\u00e9rez"], "Twitter username": ["MANArqueologico"], "Vatican Library ID": ["ADV10115580"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX127435"], "NKCR AUT ID": ["pna2016908509"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001373"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "founded by": ["Isabella II of Spain"], "CiNii author ID (books)": ["DA13921784"], "National Library of Israel ID": ["000096570"], "NORAF ID": ["2119261"], "Portuguese National Library ID": ["336269"], "RERO ID": ["02-A005440102"], "short name": [{"text": "MAN", "language": "es"}], "activity policy in this place": ["no flash"], "GRID ID": ["grid.469480.7"], "IdRef ID": ["077373405"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["120201829"], "Library of Congress authority ID": ["n79139432"], "GND ID": ["1016874-6"], "ULAN ID": ["500302376"], "Libraries Australia ID": ["36546084"], "SHARE Catalogue author ID": ["398794"], "Sotheby's Museum Network ID": ["museo-arqueologico-nacional"], "ROR ID": ["03gmjg433"], "office held by head of the organization": ["director of the National Archaeological Museum of Spain"], "Google Arts & Culture partner ID": ["museo-arqueologico-nacional"], "street address": [{"text": "Calle Serrano", "language": "es"}], "location": ["Madrid"]}, "Q1354033": {"Commons category": ["Palacio de la Aljafer\u00eda (Zaragoza)"], "located in the administrative territorial entity": ["Zaragoza"], "image": ["Aljafer\u00eda2.JPG"], "Freebase ID": ["/m/026yp2b"], "instance of": ["palace", "castle", "parliament building", "monument"], "part of": ["Mud\u00e9jar architecture of Aragon"], "country": ["Spain"], "owned by": ["Banu Hud"], "coordinate location": [{"latitude": 41.65649, "longitude": -0.89708, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-08, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "topic's main category": ["Category:Palacio de la Aljafer\u00eda"], "VIAF ID": ["135877161", "244280002"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0002683"], "Commons gallery": ["Palacio de la Aljafer\u00eda (Zaragoza)"], "Commons Institution page": ["Palacio de la Aljafer\u00eda (Zaragoza)"], "GND ID": ["6055703-5", "4514167-8"], "IdRef ID": ["050546945", "114155089"], "NSK ID": ["000585237"], "National Library of Israel ID": ["000594206"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX104467"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "UNESCO World Heritage Site"], "architectural style": ["Mud\u00e9jar architecture of Aragon", "Renaissance architecture", "Plateresque"], "Zaragoza monument ID": ["7"], "occupant": ["Aragonese Corts"], "SIPCA code": ["1-INM-ZAR-017-297-629"], "nighttime view": ["Fachada Aljafer\u00eda nocturna.jpg"], "native label": [{"text": "Palacio del universo", "language": "pl"}], "World Heritage Site ID": ["378-008"], "World Heritage criteria": ["object illustrates  significant stage in human history"], "has part": ["Patio de Santa Isabel", "Torre del Trovador"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001033"], "Great Aragonese Encyclopedia ID": ["678"], "location": ["Parque de la Aljafer\u00eda"], "located on street": ["Calle los Diputados"], "archINFORM project ID": ["11695"], "Wolfram Language entity code": ["Entity[\"Castle\", \"PalacioDeAljaferia\"]"], "OSM relation ID": ["6793634"]}, "Q1361548": {"Commons category": ["Cathedral of Ourense"], "located in the administrative territorial entity": ["Ourense"], "coordinate location": [{"latitude": 42.33644444, "longitude": -7.86286111, "altitude": null, "precision": 2.777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0wdvv3j"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "country": ["Spain"], "image": ["Cabeceira da catedral de Ourense.jpg"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "VIAF ID": ["147929516", "132665820", "146942843"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Ourense"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "official website": ["http://catedralourense.com/"], "Library of Congress authority ID": ["n91120839", "no2005110737", "n98073374"], "IdRef ID": ["101031556"], "Vatican Library ID": ["ADV12548544"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Ourense"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000771"], "religion": ["Catholicism"], "inception": [{"time": "+1160-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "GND ID": ["4814021-1"], "patron saint": ["Martin of Tours"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Ourense"]}, "Q1385934": {"Commons category": ["Cathedral of Santa Ana"], "located in the administrative territorial entity": ["Las Palmas de Gran Canaria"], "coordinate location": [{"latitude": 28.10083333, "longitude": -15.41472222, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0wy_t2w"], "instance of": ["cathedral", "monument", "minor basilica"], "named after": ["Saint Anne"], "country": ["Spain"], "image": ["Catedral de santa ana 03.JPG"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Canarias"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0003939"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "VIAF ID": ["267044683"], "Library of Congress authority ID": ["no2007106971"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX235147"], "GND ID": ["1076340199"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Santa Ana"], "religion": ["Catholicism"], "architectural style": ["Neoclassical architecture"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Santa Ana"]}, "Q1402296": {"Commons category": ["Cathedral of \u00c1vila"], "located in the administrative territorial entity": ["\u00c1vila"], "coordinate location": [{"latitude": 40.65583333, "longitude": -4.69722222, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/02qt7cx"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "country": ["Spain"], "GND ID": ["4576260-0", "1087198461"], "architectural style": ["Gothic architecture", "Romanesque architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of \u00c1vila"], "official website": ["http://www.catedralavila.com"], "image": ["Avila Catedral PM 73576 E.jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "UNESCO World Heritage Site"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000138"], "VIAF ID": ["135549752"], "ISNI": ["0000 0001 2163 1408"], "Commons Institution page": ["Cathedral of \u00c1vila"], "Vatican Library ID": ["ADV11711813"], "Library of Congress authority ID": ["n81133961"], "IdRef ID": ["125273312"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["12546274p"], "CANTIC ID": ["a11206068"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX97531"], "NKCR AUT ID": ["kn20050510010"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["264"], "nighttime view": ["Avila - Catedral, exteriores 09.jpg"], "inception": [{"time": "+1172-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "topic's main category": ["Category:Cathedral of \u00c1vila"], "part of": ["Old Town of \u00c1vila with its Extra-Muros Churches"], "named after": ["salvation"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of \u00c1vila"], "WorldCat Identities ID": ["lccn-n81133961"]}, "Q1483099": {"Commons category": ["Mehrangarh Fort"], "coordinate location": [{"latitude": 26.298055555556, "longitude": 73.018888888889, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["Jodhpur"], "Freebase ID": ["/m/05c_lm"], "country": ["India"], "Commons gallery": ["Mehrangarh Fort"], "image": ["Mehrangarh Fort.jpg"], "GND ID": ["1072420201"], "VIAF ID": ["316494858"], "Encyclop\u00e6dia Britannica Online ID": ["place/Mehrangarh-Fort"], "topic's main category": ["Category:Mehrangarh Fort"], "instance of": ["monument"], "operator": ["Gaj Singh"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Mehrangarh Fort"]}, "Q1499912": {"image": ["Segovia Cathedral at Day.jpg"], "Commons category": ["Cathedral of Segovia"], "coordinate location": [{"latitude": 40.950181, "longitude": -4.125623, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/04041gs"], "architect": ["Rodrigo Gil de Honta\u00f1\u00f3n"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "GeoNames ID": ["6452819"], "country": ["Spain"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Segovia"], "GND ID": ["4295942-1", "5076755-0"], "architectural style": ["Gothic architecture", "Flamboyant"], "Structurae structure ID": ["20007899"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Segovia"], "VIAF ID": ["151939123", "144969195"], "ISNI": ["0000 0001 0672 8869"], "Library of Congress authority ID": ["n81124924"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX85169"], "Vatican Library ID": ["ADV12639139", "ADV12639145"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["125429274"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000862"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["11823"], "official website": ["https://catedralsegovia.wordpress.com/", "http://catedralsegovia.es/es"], "nighttime view": ["Catedral de Segovia.jpg"], "topic's main category": ["Category:Cathedral of Segovia"], "Commons gallery": ["Catedral de Segovia"], "National Library of Israel ID": ["002133529"], "Libraries Australia ID": ["36562756"], "religion": ["Catholicism"], "inception": [{"time": "+1525-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Encyclop\u00e6dia Britannica Online ID": ["place/Segovia-cathedral"], "category of people buried here": ["Category:Burials at Segovia Cathedral"], "archINFORM project ID": ["11615"], "MusicBrainz place ID": ["94e87701-8fb4-4ae7-8145-c986eb74e1bb"], "located in the administrative territorial entity": ["Segovia"], "elevation above sea level": [{"amount": "+999", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "named after": ["Assumption of Mary"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Segovia"]}, "Q1506850": {"Commons category": ["Monastery of Santa Mar\u00eda de Monfero"], "coordinate location": [{"latitude": 43.34027778, "longitude": -8.03333333, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0fkmf5"], "country": ["Spain"], "image": ["Monfero767.jpg", "Monasterio de Monfero 1.JPG"], "instance of": ["monastery", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Monfero", "San Fiz de Monfero"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Red List of Endangered Heritage item"], "inception": [{"time": "+1101-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000545"], "Hispania Nostra Red List code": ["monasterio-de-santa-maria-de-monfero"], "architectural style": ["baroque architecture"]}, "Q1534288": {"Commons category": ["Cathedral of Oviedo"], "located in the administrative territorial entity": ["Oviedo"], "coordinate location": [{"latitude": 43.362583, "longitude": -5.843081, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/077263"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "part of": ["Monuments of Oviedo and the Kingdom of the Asturias", "Cathedral of San Salvador and C\u00e1mara Santa"], "country": ["Spain"], "GND ID": ["4381809-2"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "image": ["Oviedo-Catedral.JPG"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Oviedo"], "official website": ["http://catedraldeoviedo.com/"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Oviedo"], "VIAF ID": ["130193680"], "Vatican Library ID": ["ADV10013476"], "Library of Congress authority ID": ["n81047049"], "IdRef ID": ["050599747"], "architect": ["Rodrigo Gil de Honta\u00f1\u00f3n"], "NKCR AUT ID": ["kn20140113003"], "nighttime view": ["Catedral Oviedo Noche.jpg"], "National Library of Israel ID": ["002105817"], "CiNii author ID (books)": ["DA1015256X"], "inception": [{"time": "+0701-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000785"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "topic's main category": ["Category:Cathedral of Oviedo"], "native label": [{"text": "Catedral Metropolitana Bas\u00edlica de San Salvador", "language": "es"}], "religion": ["Catholicism"], "elevation above sea level": [{"amount": "+232", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}]}, "Q1570099": {"Commons category": ["Church of Santa Mar\u00eda de Bendones"], "coordinate location": [{"latitude": 43.336, "longitude": -5.80630556, "altitude": null, "precision": 2.777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/064ng8b"], "instance of": ["church building", "monument"], "country": ["Spain"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Frontal Santa Mar\u00eda de Bendones.JPG"], "located in the administrative territorial entity": ["Oviedo", "Oviedo"], "inception": [{"time": "+0801-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001265"], "architectural style": ["pre-Romanesque art"], "GND ID": ["7607417-1"], "named after": ["Virgin Mary"], "VIAF ID": ["238162859"]}, "Q1570113": {"Commons category": ["Church of San Pedro de Nora"], "coordinate location": [{"latitude": 43.36916667, "longitude": -5.96191667, "altitude": null, "precision": 2.777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/064mxmq"], "country": ["Spain"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["San Pedro de Nora - 1 - 25-12-10.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Les Regueres"], "inception": [{"time": "+0801-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000798"], "architectural style": ["pre-Romanesque art"], "GND ID": ["7616772-0"], "named after": ["Peter"], "VIAF ID": ["236154359"]}, "Q1581475": {"Commons category": ["National Museum of Sculpture of Spain"], "country": ["Spain"], "official website": ["http://museoescultura.mcu.es"], "Freebase ID": ["/m/03h4dz7"], "inception": [{"time": "+1842-01-01T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "image": ["Colegio de San Gregorio (Valladolid). Fachada.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Valladolid"], "instance of": ["art museum", "national museum", "monument"], "visitors per year": [{"amount": "+145606", "unit": "1"}], "coordinate location": [{"latitude": 41.6569, "longitude": -4.72361, "altitude": null, "precision": 0.01, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons Institution page": ["National Museum of Sculpture of Spain"], "topic's main category": ["Category:National Museum of Sculpture of Spain"], "IdRef ID": ["093405057", "139964983"], "ULAN ID": ["500312197"], "VIAF ID": ["169277216", "265189764", "126137432", "316425267"], "ISNI": ["0000 0001 2206 4951", "0000 0001 2108 0861"], "Library of Congress authority ID": ["n87129578", "no2009192657"], "Commons gallery": ["Museo Nacional de Escultura en Espa\u00f1a"], "Portuguese National Library ID": ["129735"], "GND ID": ["5206410-4", "1086893190", "16055992-3"], "CANTIC ID": ["a11487422", "a11487458"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX254110", "XX4813573"], "Vatican Library ID": ["ADV12598237", "ADV12598242", "ADV12598241"], "CiNii article ID": ["DA13092974"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["12317190x"], "headquarters location": ["Colegio de San Gregorio", "Palacio de Villena (Valladolid)"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001422"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "DIR3 ID": ["EA0019753"], "street address": [{"text": "Calle Cadenas de San Gregorio, 1-2, 47011 Valladolid", "language": "es"}], "Google Arts & Culture partner ID": ["museo-nacional-de-escultura"], "director/manager": ["Mar\u00eda Bola\u00f1os"], "location": ["Colegio de San Gregorio"]}, "Q1582758": {"Commons category": ["Cathedral of M\u00e1laga"], "coordinate location": [{"latitude": 36.720042, "longitude": -4.42012, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["Malaga"], "Freebase ID": ["/m/09gm5lb"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "GeoNames ID": ["6452796"], "country": ["Spain"], "GND ID": ["4509353-2"], "topic's main category": ["Category:Cathedral of M\u00e1laga"], "architect": ["Diego Siloe"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of M\u00e1laga"], "image": ["Cathedral of M\u00e1laga, 2016.jpg"], "VIAF ID": ["131450110"], "Commons Institution page": ["Cathedral of M\u00e1laga"], "Vatican Library ID": ["ADV12517615"], "Library of Congress authority ID": ["n88029430"], "IdRef ID": ["075954311"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX86900"], "official website": ["http://www.diocesismalaga.es/index.php?mod=catedral", "http://malagacatedral.com/"], "inception": [{"time": "+1528-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "Encyclop\u00e6dia Britannica Online ID": ["place/Malaga-Cathedral"], "architectural style": ["Renaissance"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000728"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"]}, "Q1601986": {"Commons category": ["The Motherland Calls"], "coordinate location": [{"latitude": 48.742277777778, "longitude": 44.537083333333, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Russia"], "Freebase ID": ["/m/02vx1cg"], "material used": ["concrete"], "inception": [{"time": "+1959-01-01T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "image": ["Volgograd and the Motherland statue.JPG"], "creator": ["Yevgeny Viktorovich Vuchetich", "Nikolai Nikitin"], "located in the administrative territorial entity": ["Volgograd"], "depicts": ["woman", "sword"], "main subject": ["Battle of Stalingrad"], "facet of": ["Soviet art"], "Quora topic ID": ["The-Motherland-Calls"], "instance of": ["colossal statue", "monument", "tourist attraction", "cultural heritage site in Russia"], "height": [{"amount": "+85", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "BabelNet ID": ["00372440n"], "Encyclop\u00e6dia Britannica Online ID": ["topic/The-Motherland-Calls"], "location": ["Mamayev Kurgan"], "heritage designation": ["cultural heritage site in Russia"]}, "Q1609022": {"Commons category": ["Collegiate of Santa Juliana, Santillana del Mar"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.392217, "longitude": -4.106006, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0qfrl0z"], "Commons gallery": ["Colegiata de Santillana del Mar"], "image": ["ColegiataSantillana-1.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000057"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "part of World Heritage Site"], "instance of": ["collegiate church", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Santillana del Mar"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Santander"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "topic's main category": ["Category:Collegiate of Santa Juliana, Santillana del Mar"], "World Heritage Site ID": ["669bis-012"], "area": [{"amount": "+0.25", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}, {"amount": "+0.14", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}], "part of": ["Routes of Santiago de Compostela: Camino Franc\u00e9s and Routes of Northern Spain"]}, "Q1627991": {"Commons category": ["Cathedral of Logro\u00f1o"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Logro\u00f1o"], "coordinate location": [{"latitude": 42.46652, "longitude": -2.445526, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0jt5l3v"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument", "co-cathedral"], "image": ["Fa\u00e7ade of Santa Mar\u00eda de la Redonda in Logro\u00f1o.jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000701"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Calahorra y La Calzada-Logro\u00f1o"], "official website": ["http://www.laredonda.org/"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Logro\u00f1o"], "VIAF ID": ["236131334"], "Library of Congress authority ID": ["n79064564"], "GND ID": ["4722974-3"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["12253697d"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "video": ["La Redonda Cathedral Tower Bells on Palm Sunday 2018 2.webm"], "patron saint": ["Virgin Mary"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Logro\u00f1o"]}, "Q1738829": {"Commons category": ["Monestir de Sant Pere de Casserres"], "coordinate location": [{"latitude": 42.00184, "longitude": 2.340839, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "GeoNames ID": ["6457391"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "country": ["Spain"], "instance of": ["monastery", "building", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Les Masies de Roda"], "image": ["Sant Pere Casserres1.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000441"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["162"], "inception": [{"time": "+1001-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "GND ID": ["7727327-8"], "OSM relation ID": ["3714849"], "Library of Congress authority ID": ["n2006054725"], "Catalan object of cultural interest ID": ["152-MH"], "ID of Inventory of the Archaeological and Paleontological Heritage of Catalonia": ["11808"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0015836"], "patron saint": ["Peter"], "VIAF ID": ["139770602"]}, "Q1753664": {"Commons category": ["Descent of the Ganges"], "coordinate location": [{"latitude": 12.61666667, "longitude": 80.19166667, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "part of": ["Mahabalipuram temples"], "country": ["India"], "image": ["Descent of the Ganges 01.jpg"], "heritage designation": ["UNESCO World Heritage Site"], "instance of": ["monument"], "World Heritage criteria": ["masterpiece of human creative genius", "on developments in architecture or technology, monumental arts, town-planning or landscape design", "unique to a cultural tradition", "cultural object with outstanding universal significance"]}, "Q1771696": {"ASI Monument ID": ["N-AP-78"], "instance of": ["monument", "mosque"], "located in the administrative territorial entity": ["Hyderabad district"], "Commons category": ["Charminar"], "coordinate location": [{"latitude": 17.36160692, "longitude": 78.47465723, "altitude": null, "precision": 1e-08, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Charminar-Pride of Hyderabad.jpg"], "Freebase ID": ["/m/03nflp"], "country": ["India"], "heritage designation": ["Monument of National Importance"], "architectural style": ["Islamic architecture"], "location": ["Hyderabad"], "Quora topic ID": ["Charminar-Hyderabad-landmark"], "Encyclop\u00e6dia Britannica Online ID": ["topic/Charminar"], "founded by": ["Muhammad Quli Qutb Shah"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Charminar"], "material used": ["granite"]}, "Q1826864": {"country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Guadalajara"], "coordinate location": [{"latitude": 40.634605555556, "longitude": -3.1626277777778, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0j7l3r9"], "instance of": ["co-cathedral", "monument", "Catholic cathedral"], "Commons gallery": ["Concatedral de Santa Mar\u00eda de Guadalajara"], "image": ["Concatedral de Santa Mar\u00eda de Guadalajara.jpg"], "Commons category": ["Co-cathedral of Saint Mary, Guadalajara"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001110"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "inception": [{"time": "+1300-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara"], "VIAF ID": ["300997012"], "Library of Congress authority ID": ["no2013055828"], "Commons Institution page": ["Co-cathedral of Saint Mary (Guadalajara)"], "architectural style": ["Mud\u00e9jar style"], "topic's main category": ["Category:Co-cathedral of Saint Mary, Guadalajara"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["iglesia-de-santa-maria-la-mayor-de-guadalajara"], "patron saint": ["Virgin Mary"]}, "Q2053265": {"coordinate location": [{"latitude": 28.467949, "longitude": -16.249466, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0kvgx5j"], "instance of": ["Catholic parish church", "monument"], "country": ["Spain"], "image": ["Francisco Santa Cruz 06.jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Canary Islands", "Santa Cruz de Tenerife"], "official website": ["http://www.parroquiasanfrancisco.net/parroquia.htm"], "architectural style": ["Baroque"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of San Crist\u00f3bal de La Laguna"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0008731"], "Commons category": ["Iglesia de San Francisco de As\u00eds, Santa Cruz de Tenerife"], "Commons gallery": ["Church of San Francisco de As\u00eds (Santa Cruz de Tenerife)"], "topic's main category": ["Category:Iglesia de San Francisco de As\u00eds, Santa Cruz de Tenerife\u200e"], "BIC of the Canary Islands ID": ["346"], "patron saint": ["Francis of Assisi"], "inception": [{"time": "+1680-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Iglesia de San Francisco de As\u00eds, Santa Cruz de Tenerife"]}, "Q2219936": {"Commons category": ["Collegiate of San Pedro, Teverga"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.15777778, "longitude": -6.10444444, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["San Pedro de Teverga 1.jpg"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Oviedo"], "located in the administrative territorial entity": ["Teverga"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000805"], "GND ID": ["7645587-7"], "named after": ["Peter"], "patron saint": ["Peter"]}, "Q2220100": {"Commons category": ["Church of San Tirso, Oviedo"], "coordinate location": [{"latitude": 43.36217778, "longitude": -5.84376667, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["San Tirso de Oviedo 1.jpg"], "architect": ["Tioda"], "located in the administrative territorial entity": ["Oviedo", "Oviedo"], "inception": [{"time": "+0801-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "architectural style": ["Asturian architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Oviedo"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000788"], "VIAF ID": ["246999306"], "GND ID": ["7616740-9"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of San Tirso, Oviedo"], "official website": ["http://www.iglesiadeasturias.org"]}, "Q2273412": {"Commons category": ["Chand Baori"], "coordinate location": [{"latitude": 27.0072, "longitude": 76.6068, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/04gncgp"], "country": ["India"], "image": ["Abhaneri-Chand Baori-16-Stufenbrunnen-2018-gje.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Abhaneri"], "Stepwell Atlas ID": ["IN7"], "instance of": ["monument"]}, "Q2293995": {"image": ["Catedral AB.jpg"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Albacete"], "coordinate location": [{"latitude": 38.995728, "longitude": -1.856202, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["cathedral", "monument"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Albacete"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004621"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in time zone": ["UTC+01:00"], "architect": ["Enrique Egas"], "Commons category": ["Cathedral of Albacete"], "VIAF ID": ["141886636"], "Library of Congress authority ID": ["n79140380"], "GND ID": ["1129477975"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Albacete"], "nighttime view": ["Catedral de Albacete, San Juan AAE4385.jpg"], "religion": ["Catholicism"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["iglesia-catedral-de-san-juan-bautista"], "inception": [{"time": "+1949-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Albacete"]}, "Q2380092": {"located in the administrative territorial entity": ["Almer\u00eda"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "coordinate location": [{"latitude": 36.8387, "longitude": -2.46716, "altitude": null, "precision": 0.01, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Almer\u00eda"], "image": ["Almeria cathedral.JPG"], "Commons category": ["Cathedral of Almer\u00eda"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Almer\u00eda"], "VIAF ID": ["132684898"], "Library of Congress authority ID": ["n95003031"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX96544"], "inception": [{"time": "+1500-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "official website": ["http://www.catedralalmeria.com/"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000374"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Almer\u00eda"]}, "Q2419290": {"Commons category": ["Murcia Cathedral"], "coordinate location": [{"latitude": 37.98404, "longitude": -1.12865, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-07, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["Murcia"], "Freebase ID": ["/m/0772z5"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "country": ["Spain"], "image": ["Murcia Cathedral.jpg"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Cartagena"], "Commons Institution page": ["Murcia Cathedral"], "VIAF ID": ["154906788"], "Library of Congress authority ID": ["n91072261"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX132293"], "Vatican Library ID": ["ADV12454070", "ADV12454071"], "inception": [{"time": "+1291-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "National Library of Israel ID": ["002128020"], "religion": ["Catholicism"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000743"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "topic's main category": ["Category:Murcia Cathedral"], "named after": ["virgin birth of Jesus"]}, "Q2462558": {"Commons category": ["Catedral Nueva de Salamanca"], "located in the administrative territorial entity": ["Salamanca"], "coordinate location": [{"latitude": 40.96069, "longitude": -5.666, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/09vqfv"], "architect": ["Rodrigo Gil de Honta\u00f1\u00f3n"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "country": ["Spain"], "GND ID": ["4307225-2"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Salamanca"], "image": ["Catedral Nueva de Salananca vista desde La Clerec\u00eda.png"], "Commons Institution page": ["Catedral Nueva de Salamanca"], "official website": ["http://catedralsalamanca.vocces.com/"], "VIAF ID": ["246234352"], "Library of Congress authority ID": ["n80145679"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural", "part of World Heritage Site"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["9598"], "nighttime view": ["Cimborrio de la Catedral Nueva de Salamanca de noche.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000054"], "inception": [{"time": "+1513-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "topic's main category": ["Category:Catedral Nueva de Salamanca"], "religion": ["Catholic Church"], "plan view image": ["Planta de la Catedral Nueva de Salamanca.jpg"]}, "Q2509421": {"Commons category": ["Cathedral of Vic"], "coordinate location": [{"latitude": 41.928055555556, "longitude": 2.2555555555556, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["Vic"], "Freebase ID": ["/m/0kv1hql"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "country": ["Spain"], "GND ID": ["7694828-6"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Catedral de Sant Pere de Vic - 001.jpg"], "architectural style": ["Neoclassical architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Vic"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000432"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["262"], "official website": ["http://www.bisbatvic.com/catedral.htm"], "VIAF ID": ["312735984"], "ISNI": ["0000 0001 1943 5627"], "Library of Congress authority ID": ["n80028459"], "National Library of Israel ID": ["002123919"], "CANTIC ID": ["a11570295"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["119994914"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Vic"], "inception": [{"time": "+0501-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Encyclop\u00e6dia Britannica Online ID": ["place/Vic-Cathedral"], "religion": ["Catholicism"], "plan view image": ["CatedralVic-Planta.jpg"], "Catalan object of cultural interest ID": ["237-MH"], "ID of Inventory of the Archaeological and Paleontological Heritage of Catalonia": ["11862"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0237856"], "patron saint": ["Peter"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Vic"]}, "Q2511122": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 39.986111111111, "longitude": -0.037222222222222, "altitude": null, "precision": 2.778e-07, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0pd9xxn"], "Commons category": ["El Fadr\u00ed"], "image": ["Castell\u00f3n de la Plana.Torre Campanario El Fadr\u00ed.jpg"], "instance of": ["bell tower", "monument", "tower"], "located in the administrative territorial entity": ["Castell\u00f3 de la Plana"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0012154"], "architectural style": ["Valencian Gothic", "Renaissance"], "IGPCV ID": ["12.05.040-018"], "height": [{"amount": "+60", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "significant event": ["construction"]}, "Q2511354": {"Commons category": ["Pazo de Meir\u00e1s"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.3575, "longitude": -8.29611111, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0pd8g38"], "image": ["Pazo de Meir\u00e1s 05.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Sada"], "instance of": ["building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000265"], "Library of Congress authority ID": ["sh2018003186"], "architectural style": ["Romanticism"], "VIAF ID": ["6152152744538127850001"], "WorldCat Identities ID": ["viaf-6152152744538127850001"]}, "Q2511554": {"Commons category": ["Church of San Jorge, A Coru\u00f1a"], "country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "coordinate location": [{"latitude": 43.37160556, "longitude": -8.39692222, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["A Coru\u00f1a Province", "A Coru\u00f1a"], "image": ["Iglesia de San Jorge, La Coru\u00f1a, Espa\u00f1a, 2015-09-25, DD 42.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004178"], "architectural style": ["baroque architecture"], "named after": ["Saint George"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of San Jorge, A Coru\u00f1a"]}, "Q2513105": {"Commons category": ["Church of Santiago, A Coru\u00f1a"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.36944444, "longitude": -8.39388889, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0pd9ctr"], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["2165-Igrexa de Santiago na Cidade Vella da Coru\u00f1a.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["A Coru\u00f1a Province", "A Coru\u00f1a"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0003885"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Santiago de Compostela"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "named after": ["James"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of Santiago, A Coru\u00f1a"]}, "Q2665595": {"Commons category": ["Palacio de San Telmo"], "located in the administrative territorial entity": ["Seville"], "coordinate location": [{"latitude": 37.38015, "longitude": -5.99373333, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0bmbblj"], "GeoNames ID": ["7603014"], "country": ["Spain"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["palace", "monument"], "image": ["Palacio de San Telmo, Sevilla, Espa\u00f1a, 2015-12-06, DD 74.JPG"], "Commons Institution page": ["Palacio de San Telmo"], "VIAF ID": ["124345894"], "ULAN ID": ["500308944"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX131162"], "GND ID": ["4605990-8"], "architectural style": ["baroque architecture"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0003794"], "official website": ["http://www.juntadeandalucia.es/organismos/presidenciayadministracionlocal/areas/san-telmo.html"], "inception": [{"time": "+1682-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Palacio de San Telmo"], "WorldCat Identities ID": ["viaf-124345894"]}, "Q2700171": {"Commons category": ["Convento de las Due\u00f1as, Salamanca"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.961111, "longitude": -5.66355, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0r4jq22"], "instance of": ["monastery", "convent", "building", "monument"], "image": ["Due\u00f1as Salamanca - 2011.JPG"], "religious order": ["Dominican Order"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Salamanca"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["9757"], "inception": [{"time": "+1419-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000194"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Convento de las Due\u00f1as, Salamanca"]}, "Q2832233": {"Commons category": ["Alc\u00e1zar de Jerez de la Frontera", "People of Germany"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Jerez de la Frontera"], "coordinate location": [{"latitude": 36.6806, "longitude": -6.1399, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0bs179d"], "instance of": ["alc\u00e1zar", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Alc\u00e1zar, Jerez de la Frontera, Espa\u00f1a, 2015-12-07, DD 74-79 PAN.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000494"], "Patrimonio Inmueble de Andaluc\u00eda ID": ["i6657"]}, "Q2838041": {"instance of": ["collegiate church", "monument"], "coordinate location": [{"latitude": 43.3075, "longitude": -5.0541, "altitude": null, "precision": 0.012344871479284, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000039"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Cangues d'On\u00eds"], "image": ["Santuario de Covadonga santa cueva.jpg"], "location": ["Santa Cueva de Covadonga", "Covadonga"], "Commons category": ["Basilica of Covadonga", "Monastery of San Pedro, Covadonga"]}, "Q2889253": {"coordinate location": [{"latitude": 42.8825, "longitude": -8.53888889, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "Commons category": ["Convento de San Domingos de Bonaval"], "instance of": ["convent", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["A Coru\u00f1a Province"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["San domingos de bonaval fachada principal.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000126"], "VIAF ID": ["9786151965396200470005"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "WorldCat Identities ID": ["viaf-9786151965396200470005"]}, "Q2889404": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.950278, "longitude": -3.0875, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Cogolludo Cathedral tower1.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0009106"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Cogolludo"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara"], "Commons category": ["Saint Mary's Church, Cogolludo"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["iglesia-de-santa-maria-de-cogolludo"], "named after": ["Virgin Mary"], "patron saint": ["Virgin Mary"]}, "Q2890383": {"coordinate location": [{"latitude": 41.64833333, "longitude": -4.72722222, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Museo Casa de Cervantes (Valladolid)"], "country": ["Spain"], "image": ["Casacervantes academia artes01 lou.jpg"], "Commons Institution page": ["Museo Casa de Cervantes (Valladolid)"], "VIAF ID": ["167484258"], "ISNI": ["0000 0001 2115 7259"], "ULAN ID": ["500312187"], "Library of Congress authority ID": ["n95061285"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["121415184"], "IdRef ID": ["124050883"], "Commons gallery": ["Museo Casa de Cervantes (Valladolid)"], "official website": ["http://museocasacervantes.mcu.es/"], "instance of": ["historic house museum", "building", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Valladolid"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["15649"], "inception": [{"time": "+1862-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "named after": ["Miguel de Cervantes"], "maintained by": ["Ministry of Culture"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001259"], "Directorio de Museos y Colecciones de Espa\u00f1a ID": ["1452"], "DIR3 ID": ["EA0019745"], "Google Arts & Culture partner ID": ["museo-casa-de-cervantes"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Museo Casa de Cervantes (Valladolid)"]}, "Q2912655": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.35083333, "longitude": -5.06527778, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Capilla de Santa Eugenia de Sobrecueva - 03.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Abamia", "Cangues d'On\u00eds"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007225"]}, "Q2916616": {"Commons category": ["Memorial to the Victims of Acts of Terror (Jerusalem)"], "coordinate location": [{"latitude": 31.7749916667, "longitude": 35.1780166667, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Israel"], "image": ["\u05d0\u05e0\u05d3\u05e8\u05d8\u05ea \u05d7\u05dc\u05dc\u05d9 \u05d4\u05d8\u05e8\u05d5\u05e8 - \u05d4\u05e8 \u05d4\u05e8\u05e6\u05dc 6.jpg"], "instance of": ["monument"], "inception": [{"time": "+1998-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "located in the administrative territorial entity": ["Jerusalem"]}, "Q2942449": {"Commons category": ["Concatedral de San Pedro de Soria"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Soria"], "coordinate location": [{"latitude": 41.76604, "longitude": -2.459038, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0jt2zwb"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument", "co-cathedral"], "image": ["San Pedrosoria.jpg"], "VIAF ID": ["143161141"], "Library of Congress authority ID": ["n97037103"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX138191"], "GND ID": ["4599503-5"], "Commons Institution page": ["Concatedral de San Pedro de Soria"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004390"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["13867"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Osma-Soria"], "patron saint": ["Peter"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Concatedral de San Pedro de Soria"]}, "Q2942496": {"Commons category": ["Astorga Cathedral"], "located in the administrative territorial entity": ["Astorga"], "coordinate location": [{"latitude": 42.45777778, "longitude": -6.05694444, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0cnzmgv"], "instance of": ["cathedral", "monument"], "GeoNames ID": ["6452815"], "country": ["Spain"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Astorga"], "VIAF ID": ["145372555"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Astorga"], "Library of Congress authority ID": ["n88663709"], "IdRef ID": ["060947012"], "image": ["Astorga - Catedral, fachada.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000663"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["4282"], "religion": ["Catholicism"], "official website": ["http://www.catedralastorga.com/"], "architect": ["Juan de Colonia"], "inception": [{"time": "+1471-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}, "Q2942521": {"Commons category": ["Cathedral of Palencia"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Palencia"], "coordinate location": [{"latitude": 42.01111111, "longitude": -4.53694444, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/04glq_9"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "GeoNames ID": ["6452814"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Palencia"], "image": ["CatedralDePalencia20100118223855SAM 2600.jpg"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Palencia"], "official website": ["http://catedraldepalencia.org/"], "VIAF ID": ["137228526", "173494768", "142585258"], "Vatican Library ID": ["ADV10190319"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX188534"], "Library of Congress authority ID": ["n82077913", "no97056555"], "National Library of Israel ID": ["001697791"], "IdRef ID": ["029536103"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["121142178"], "Commons gallery": ["Catedral de Palencia"], "GND ID": ["806384-9"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["7583"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "named after": ["Antoninus of Pamiers"], "religion": ["Catholic Church"], "inception": [{"time": "+1401-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000340"], "topic's main category": ["Category:Cathedral of Palencia"], "part of": ["Conjunto Hist\u00f3rico de la Ciudad de Palencia"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "patron saint": ["Antoninus of Pamiers"]}, "Q2942524": {"Commons category": ["Cathedral of Santa Mar\u00eda, Vitoria-Gasteiz (Old Cathedral)"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.8507639347, "longitude": -2.67246278792, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0h3nb13"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument", "minor basilica", "building"], "image": ["Vitoria-Gasteiz - Vieille Cath\u00e9drale.jpg"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Vitoria"], "official website": ["http://www.catedralvitoria.eus/"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Santa Mar\u00eda, Vitoria-Gasteiz (Old Cathedral)"], "VIAF ID": ["208084888"], "GND ID": ["4671938-6"], "IdRef ID": ["071013245"], "Library of Congress authority ID": ["nr2003013463"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000359"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "part of World Heritage Site"], "located in the administrative territorial entity": ["Vitoria-Gasteiz"], "inception": [{"time": "+1300-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "religion": ["Catholicism"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "different from": ["Cathedral of Mar\u00eda Inmaculada of Vitoria"], "World Heritage Site ID": ["669bis-018"], "area": [{"amount": "+0.25", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}, {"amount": "+2.69", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}], "part of": ["Camino del Interior"], "external data available at": ["http://www.euskadi.eus/app/ondarea/eraikita-ondarea/santa-maria-katedrala/katedrala/vitoria-gasteiz/vitoria-gasteiz/casco-historico/fichaconsulta/28110", "http://www.euskadi.eus/app/ondarea/patrimonio-construido/catedral-de-santa-maria/catedral/vitoria-gasteiz/vitoria-gasteiz/casco-historico/fichaconsulta/28110"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Santa Mar\u00eda, Vitoria-Gasteiz (Old Cathedral)"]}, "Q2942592": {"Commons category": ["Badajoz Cathedral"], "located in the administrative territorial entity": ["Badajoz"], "coordinate location": [{"latitude": 38.87844444, "longitude": -6.96941389, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0fph8f8"], "instance of": ["cathedral", "monument"], "GeoNames ID": ["6452850"], "country": ["Spain"], "image": ["Badajoz, Catedral 122-2.jpg"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of M\u00e9rida-Badajoz"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Commons Institution page": ["Badajoz Cathedral"], "VIAF ID": ["167591386"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX94281"], "Library of Congress authority ID": ["nr89009181"], "inception": [{"time": "+1230-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "official website": ["http://www.meridabadajoz.net/archidiocesis/catedral-de-badajoz/"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000394"], "religion": ["Catholicism"], "patron saint": ["John the Baptist"], "named after": ["John the Baptist"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Badajoz Cathedral"]}, "Q2942608": {"Commons category": ["Calahorra Cathedral"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Calahorra"], "coordinate location": [{"latitude": 42.298919, "longitude": -1.957528, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument", "co-cathedral"], "image": ["Calahorra - Catedral 06.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000700"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Calahorra y La Calzada-Logro\u00f1o"], "VIAF ID": ["148064904"], "ISNI": ["0000 0000 9969 9667"], "NKCR AUT ID": ["ko2007402451"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX156362"], "Library of Congress authority ID": ["n87942162"], "official website": ["http://www.catedralcalahorra.org/"], "Commons Institution page": ["Calahorra Cathedral"], "inception": [{"time": "+1401-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "architectural style": ["Gothic architecture"], "religion": ["Catholicism"]}, "Q2942635": {"Commons category": ["Cathedral of Ceuta"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Ceuta"], "coordinate location": [{"latitude": 35.88777778, "longitude": -5.31666667, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/05b_qsk"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "image": ["Catedral de Ceuta, Ceuta, Espa\u00f1a, 2015-12-10, DD 04.JPG"], "architectural style": ["Baroque", "neoclassicism"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Cadiz y Ceuta"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0012179"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "religion": ["Catholicism"], "inception": [{"time": "+1686-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Library of Congress authority ID": ["n2011021746"], "VIAF ID": ["170425961"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Ceuta"]}, "Q2942638": {"located in the administrative territorial entity": ["Ciudad Real"], "coordinate location": [{"latitude": 38.986324, "longitude": -3.93096, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0wyt9cd"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument", "minor basilica"], "country": ["Spain"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "image": ["Ciudad Real - Catedral de Nuestra Se\u00f1ora del Prado 1.jpg"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Ciudad Real"], "Commons category": ["Cathedral of Ciudad Real"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000514"], "religion": ["Catholicism"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["catedral-de-ciudad-real"], "inception": [{"time": "+1300-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "Commons Institution page": ["Catedral de Ciudad Real"], "patron saint": ["Virgin Mary"], "plan view image": ["Planta Catedral Ciudad Real.png"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Ciudad Real"]}, "Q2942639": {"Commons category": ["Cathedral of Ciudad Rodrigo"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Ciudad Rodrigo"], "coordinate location": [{"latitude": 40.598941, "longitude": -6.535096, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0qfvnwf"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "image": ["Catedral3.JPG"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Ciudad Rodrigo"], "VIAF ID": ["138719657"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Ciudad Rodrigo"], "Library of Congress authority ID": ["no2003100672"], "GND ID": ["7567471-3"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000059"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["8991"], "BDCYL authority ID": ["1504"], "inception": [{"time": "+1200-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "official website": ["http://catedralciudadrodrigo.com/"], "National Library of Israel ID": ["002345492"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "religion": ["Catholic Church"], "has part": ["Ciudad Rodrigo altarpiece"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Ciudad Rodrigo"]}, "Q2942676": {"Commons category": ["Cathedral of Getafe"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Getafe"], "coordinate location": [{"latitude": 40.303992, "longitude": -3.729199, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0h3mcjn"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "architect": ["Alonso de Covarrubias"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Getafe"], "image": ["Magdalena.jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001260"], "official website": ["https://www.diocesisgetafe.es/index.php/diocesis/catedral"], "inception": [{"time": "+1400-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "VIAF ID": ["263632338"], "IdRef ID": ["108076091"], "Library of Congress authority ID": ["no2011148349"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Getafe"], "religion": ["Catholicism"], "architectural style": ["Renaissance architecture"], "plan view image": ["Plano de la Catedral de Getafe.svg"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Getafe"]}, "Q2942680": {"Commons category": ["Cathedral of Guadix"], "coordinate location": [{"latitude": 37.3012, "longitude": -3.1363, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["Guadix"], "Freebase ID": ["/m/0bmgwdd"], "instance of": ["cathedral", "monument"], "GeoNames ID": ["6452840"], "country": ["Spain"], "architect": ["Diego Siloe"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Guadix-Baza"], "image": ["Cathedral - Guadix - Spain - 20110808.jpg"], "official website": ["http://www.catedraldeguadix.es/"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Guadix"], "VIAF ID": ["146807935"], "CANTIC ID": ["a12308572"], "Library of Congress authority ID": ["n2008017399"], "religion": ["Catholicism"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "architectural style": ["Renaissance"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000595"], "archINFORM project ID": ["8988"], "inception": [{"time": "+1489-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Guadix"]}, "Q2942688": {"country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Jerez de la Frontera"], "coordinate location": [{"latitude": 36.682007, "longitude": -6.141089, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0bs6pn5"], "image": ["JerezDeLaFrontera--DSC01127.JPG"], "instance of": ["cathedral", "monument"], "GeoNames ID": ["6452837"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Commons category": ["Cathedral of Jerez de la Frontera"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Jerez de la Frontera"], "official website": ["http://www.catedraldejerez.es/"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Jerez de la Frontera"], "VIAF ID": ["128832270"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX120256"], "Library of Congress authority ID": ["n80019831"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000498"], "nighttime view": ["Catedral de Jerez de la Frontera by night.JPG"], "dedicated to": ["Jesus Christ"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Jerez de la Frontera"]}, "Q2942691": {"Commons category": ["Huesca Cathedral"], "located in the administrative territorial entity": ["Huesca"], "coordinate location": [{"latitude": 42.140444444444, "longitude": -0.40808333333333, "altitude": null, "precision": 2.778e-07, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0dlnr49"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "country": ["Spain"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Huesca"], "image": ["Catedral de Santa Mar\u00eda, en Huesca.jpg"], "Commons Institution page": ["Catedral de Huesca"], "VIAF ID": ["142328370"], "Library of Congress authority ID": ["nr89005551"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000626"], "Structurae structure ID": ["20045293"], "SIPCA code": ["7-INM-HUE-006-125-008"], "inception": [{"time": "+1294-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "official website": ["http://www.diocesisdehuesca.org/directorio/catedral/historia.htm"], "National Library of Israel ID": ["000029298"], "MusicBrainz place ID": ["df181dfe-e8ba-42e6-815d-513cd0646877"], "archINFORM project ID": ["11881"], "NKCR AUT ID": ["ko2018985487"]}, "Q2942708": {"Commons category": ["Cathedral of Lugo"], "located in the administrative territorial entity": ["Lugo"], "Freebase ID": ["/m/0bs47s_"], "GeoNames ID": ["6452797"], "country": ["Spain"], "image": ["Fachada da Catedral de Lugo.jpg"], "heritage designation": ["UNESCO World Heritage Site", "Bien de Inter\u00e9s Cultural", "part of World Heritage Site"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Lugo"], "Commons Institution page": ["Catedral de Santa Mar\u00eda de Lugo"], "VIAF ID": ["136226699", "245425230"], "Library of Congress authority ID": ["n99029869"], "IdRef ID": ["128715219"], "coordinate location": [{"latitude": 43.0092, "longitude": -7.5583, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "official website": ["http://www.diocesisdelugo.org/diocesis/catedral/"], "GND ID": ["4719738-9"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000708"], "religion": ["Catholicism"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "inception": [{"time": "+1129-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "World Heritage Site ID": ["669bis-007"], "area": [{"amount": "+0.5", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}, {"amount": "+2.6", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}], "part of": ["Routes of Santiago de Compostela: Camino Franc\u00e9s and Routes of Northern Spain"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Lugo"]}, "Q2942804": {"located in the administrative territorial entity": ["Santo Domingo de la Calzada"], "Freebase ID": ["/m/03d7_15"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument", "co-cathedral"], "coordinate location": [{"latitude": 42.4408, "longitude": -2.95333, "altitude": null, "precision": 0.01, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "GeoNames ID": ["6452854"], "country": ["Spain"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Calahorra y La Calzada-Logro\u00f1o"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "image": ["Santo Domingo de la Calzada 2019 fachadas.jpg"], "Commons category": ["Con-cathedral of Santo Domingo de la Calzada"], "official website": ["http://catedralsantodomingo.com/"], "inception": [{"time": "+1100-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "VIAF ID": ["149609390"], "ISNI": ["0000 0001 2182 5106"], "Library of Congress authority ID": ["n81006942"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX96640"], "National Library of Israel ID": ["000029301"], "Commons Institution page": ["Con-cathedral of Santo Domingo de la Calzada"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000702"], "plan view image": ["Sto Domingo de la Calzada (Logro\u00f1o) Cat Salvador 1 Planta.png"], "religion": ["Catholic Church"]}, "Q2942814": {"Commons category": ["Segorbe Cathedral"], "located in the administrative territorial entity": ["Segorbe"], "coordinate location": [{"latitude": 39.85227778, "longitude": -0.48825, "altitude": null, "precision": 2.777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0gtsw15"], "instance of": ["cathedral", "monument", "minor basilica"], "GeoNames ID": ["6452832"], "country": ["Spain"], "architectural style": ["Valencian Gothic"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Segorbe-Castell\u00f3n", "Roman Catholic Diocese of Segorbe"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Catedral segorbe.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0009270"], "official website": ["http://www.catedraldesegorbe.es/"], "inception": [{"time": "+1300-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "VIAF ID": ["136267913", "243909781"], "Library of Congress authority ID": ["n2008013838"], "GND ID": ["7685535-1"], "Commons Institution page": ["Segorbe Cathedral"], "religion": ["Catholicism"], "IGPCV ID": ["12.07.104-008"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0063265"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Segorbe Cathedral"], "elevation above sea level": [{"amount": "+365", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}]}, "Q2942824": {"Commons category": ["Sig\u00fcenza Cathedral"], "located in the administrative territorial entity": ["Sig\u00fcenza"], "coordinate location": [{"latitude": 41.068411, "longitude": -2.641267, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0cc4_r0"], "instance of": ["co-cathedral", "monument", "Catholic cathedral", "minor basilica"], "GeoNames ID": ["6452828"], "country": ["Spain"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "image": ["Catedral2-rectangular.jpg"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000599"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "nighttime view": ["Catedral & Noche & Nieve - panoramio.jpg"], "GCatholic church ID": ["652"], "official website": ["http://www.lacatedraldesiguenza.com/es/sample-page/"], "VIAF ID": ["152872362"], "Library of Congress authority ID": ["nr88006865"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Santa Mar\u00eda de Sig\u00fcenza"], "Commons gallery": ["Cathedral of Santa Mar\u00eda de Sig\u00fcenza"], "religion": ["Catholicism"], "inception": [{"time": "+1144-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "winter view": ["Cateral ^ Nieve - panoramio.jpg"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["catedral-de-siguenza"], "patron saint": ["Virgin Mary"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Sig\u00fcenza Cathedral"], "named after": ["virgin birth of Jesus"]}, "Q2942840": {"Commons category": ["Cathedral of Tortosa"], "located in the administrative territorial entity": ["Tortosa"], "Freebase ID": ["/m/0kvgwnb"], "instance of": ["cathedral", "minor basilica", "monument"], "coordinate location": [{"latitude": 40.8143, "longitude": 0.522447, "altitude": null, "precision": 0.01, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000923"], "image": ["449 Catedral de Tortosa, fa\u00e7ana barroca inacabada.JPG"], "Structurae structure ID": ["20036476"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["251"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0067023"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Tortosa"], "inception": [{"time": "+1347-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "official website": ["http://bisbattortosa.org/es/la-catedral/"], "VIAF ID": ["140908505"], "CANTIC ID": ["a11841515"], "Vatican Library ID": ["ADV10924415"], "Library of Congress authority ID": ["n2001004247"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX107983"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Tortosa"], "religion": ["Catholicism"], "Catalan object of cultural interest ID": ["226-MH"], "ID of Inventory of the Archaeological and Paleontological Heritage of Catalonia": ["6727"], "patron saint": ["Virgin Mary"], "plan view image": ["Catedral tortosa224.jpg"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Tortosa"]}, "Q2942864": {"Commons category": ["Cathedral of Zamora"], "coordinate location": [{"latitude": 41.498980555556, "longitude": -5.7546388888889, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["Zamora"], "Freebase ID": ["/m/0272prq"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "country": ["Spain"], "image": ["Catedra de Zamora panoramica.JPG"], "architectural style": ["Romanesque architecture in Spain"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Zamora in Spain"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Zamora"], "official website": ["https://catedraldezamora.wordpress.com/"], "VIAF ID": ["124365334"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX96671"], "Library of Congress authority ID": ["n82222244"], "Vatican Library ID": ["ADV10279852"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["17286"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "inception": [{"time": "+1200-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "religion": ["Catholicism"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000060"], "MusicBrainz place ID": ["59dad8cc-7870-4983-9f86-c9d8d47c45c5"], "topic's main category": ["Category:Cathedral of Zamora"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Zamora"], "WorldCat Identities ID": ["lccn-n82222244"]}, "Q2956550": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.634105555556, "longitude": -3.1632777777778, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Luis de Lucena Chapel"], "image": ["Capilla de Luis de Lucena, Guadalajara.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000133"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["chapel", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Guadalajara"], "architectural style": ["Renaissance architecture"], "Directorio de Museos y Colecciones de Espa\u00f1a ID": ["1950"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["capilla-lucenas-o-urbinas"], "Library of Congress authority ID": ["no2006130786"], "VIAF ID": ["127795279"]}, "Q2969574": {"located in the administrative territorial entity": ["Medina del Campo"], "coordinate location": [{"latitude": 41.3089, "longitude": -4.90833, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/05zhqxk"], "instance of": ["castle", "monument"], "country": ["Spain"], "Commons category": ["Castillo de la Mota"], "image": ["Medinapano03.jpg"], "official website": ["http://www.castillodelamota.es/"], "Commons Institution page": ["Castillo de la Mota"], "owned by": ["Junta of Castile and Le\u00f3n"], "Commons gallery": ["Castillo de la Mota"], "VIAF ID": ["247406213"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX96093"], "GND ID": ["4777966-4"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["14768"], "GeoNames ID": ["10296316"], "material used": ["brick"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000084"], "BabelNet ID": ["01567860n"], "Wolfram Language entity code": ["Entity[\"Castle\", \"CastilloDeLaMota\"]"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Castillo de la Mota"]}, "Q3047420": {"Commons category": ["Catedral Vieja de Salamanca"], "located in the administrative territorial entity": ["Salamanca"], "coordinate location": [{"latitude": 40.96045, "longitude": -5.66646, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0b6ltx4"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "country": ["Spain"], "GND ID": ["4307222-7"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Salamanca"], "image": ["Torre del Gallo, Catedral Vieja de Salamanca.jpg"], "IdRef ID": ["069360170"], "VIAF ID": ["245126855"], "Commons Institution page": ["Catedral Vieja de Salamanca"], "official website": ["http://catedralsalamanca.vocces.com/"], "Library of Congress authority ID": ["n80145679"], "topic's main category": ["Category:Catedral Vieja de Salamanca"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000053"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["9618"], "BDCYL authority ID": ["20536"], "inception": [{"time": "+1200-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "plan view image": ["Planta de la Catedral Vieja de Salamanca.jpg"]}, "Q3083728": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "coordinate location": [{"latitude": 43.384601, "longitude": -5.61846, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["San Esteban de Aramil.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Siero"], "Commons category": ["Church of San Esteban de Aramil"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001278"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Oviedo"], "location": ["Aramil (Siero)"], "named after": ["Stephen"]}, "Q3176377": {"Commons category": ["Royal Palace of La Almudaina"], "located in the administrative territorial entity": ["Palma"], "coordinate location": [{"latitude": 39.5675, "longitude": 2.64722, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/04f0s1t"], "owned by": ["James II of Majorca"], "instance of": ["castle", "monument", "royal palace"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000412"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0002868"], "image": ["Palma Mallorca 2008 06.JPG"], "country": ["Spain"], "Commons Institution page": ["Royal Palace of La Almudaina"], "VIAF ID": ["245425627"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX160740"], "National Library of Israel ID": ["000594360"], "GND ID": ["4722646-8"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["135773940"], "IdRef ID": ["053483855"], "official website": ["http://www.patrimonionacional.es/real-sitio/palacios/6254"], "Directorio de Museos y Colecciones de Espa\u00f1a ID": ["214"], "OSM relation ID": ["2424202"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Royal Palace of La Almudaina"]}, "Q3276873": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 36.68388889, "longitude": -6.14305556, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["palace", "monument"], "image": ["Palacio Campo Real Jerez02.JPG"], "located in the administrative territorial entity": ["Jerez de la Frontera"], "Patrimonio Inmueble de Andaluc\u00eda ID": ["i1334"], "architectural style": ["Renaissance"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0006970"], "Commons category": ["Palacio de Campo Real"]}, "Q3285202": {"coordinate location": [{"latitude": 43.259722222222, "longitude": -2.9369444444444, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Alh\u00f3ndiga Bilbao (Azkuna Zentroa)"], "architect": ["Ricardo Bastida", "Philippe Starck"], "located in the administrative territorial entity": ["Bilbao"], "country": ["Spain"], "image": ["Al 4.jpg"], "instance of": ["architectural structure", "monument"], "official website": ["https://www.azkunazentroa.eus"], "architectural style": ["Art Nouveau"], "Flanders Arts Institute venue ID": ["140406"], "inception": [{"time": "+1909-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0002364"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Library of Congress authority ID": ["no2017004092"], "external data available at": ["http://www.euskadi.eus/app/ondarea/eraikita-ondarea/bilboko-udal---alondegia/alondegia/bilbao/indautxu/fichaconsulta/37620", "http://www.euskadi.eus/app/ondarea/patrimonio-construido/alhondiga-municipal-de-bilbao/alhondiga/bilbao/indautxu/fichaconsulta/37620"], "significant event": ["renovation", "construction"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Alh\u00f3ndiga Bilbao (Azkuna Zentroa)"], "VIAF ID": ["271430693"]}, "Q3323339": {"coordinate location": [{"latitude": 37.881216666667, "longitude": 58.381444444444, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Turkmenistan"], "Commons category": ["Independence Monument, Ashgabat"], "Freebase ID": ["/m/05z_035"], "instance of": ["monument", "observation tower"], "located in the administrative territorial entity": ["Ashgabat"], "located in time zone": ["UTC+05:00"], "commemorates": ["Independence Day"], "material used": ["reinforced concrete", "steel"], "height": [{"amount": "+118", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "has part": ["observation deck"], "native label": [{"text": "Gara\u015fsyzlyk binasy", "language": "tk"}], "image": ["Official visit of the President to Turkmenistan 04.jpg"]}, "Q3326441": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.29222222, "longitude": -8.34277778, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "Commons gallery": ["Igrexa de Santa Mar\u00eda de Cambre"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["A Coru\u00f1a Province", "Cambre"], "image": ["Igrexa de Santa Mar\u00eda en Cambre. Galiza.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000541"], "Commons category": ["Igrexa de Santa Mar\u00eda de Cambre"], "topic's main category": ["Category:Igrexa de Santa Mar\u00eda de Cambre"], "Library of Congress authority ID": ["n2001001031"], "named after": ["Virgin Mary"], "VIAF ID": ["128029729"]}, "Q3327219": {"coordinate location": [{"latitude": 43.4175, "longitude": -8.06833333, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/03d0c9w"], "country": ["Spain"], "Commons category": ["Mosteiro de San Xo\u00e1n de Caaveiro"], "instance of": ["monastery", "monument"], "Commons gallery": ["Mosteiro de San Xo\u00e1n de Caaveiro"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["A Coru\u00f1a Province"], "image": ["Caaveiro Monastery.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004195"], "topic's main category": ["Category:Mosteiro de San Xo\u00e1n de Caaveiro"], "Library of Congress authority ID": ["n2016022100"], "VIAF ID": ["12146332963818732586"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "WorldCat Identities ID": ["lccn-n2016022100"]}, "Q3383698": {"Commons category": ["Samadhi of Ranjit Singh"], "coordinate location": [{"latitude": 31.5893, "longitude": 74.3113, "altitude": null, "precision": 0.010545775513603, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Samadhi of Raja Ranjit Singh.JPG"], "instance of": ["monument"], "country": ["Pakistan"]}, "Q3535264": {"Commons category": ["Buland Darwaza"], "coordinate location": [{"latitude": 27.09444444, "longitude": 77.66277778, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}, {"latitude": 27.0944, "longitude": 77.6628, "altitude": null, "precision": 0.010090512701104, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Buland Darwaza Backside.JPG"], "instance of": ["monument"], "Encyclop\u00e6dia Britannica Online ID": ["place/Buland-Darwaza"], "country": ["India"]}, "Q3558939": {"Commons category": ["Museo de Albacete"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 38.986442, "longitude": -1.855897, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["Albacete"], "instance of": ["museum", "monument"], "official website": ["http://www.patrimoniohistoricoclm.es/museo-de-albacete/"], "Commons Institution page": ["Museo de Albacete"], "VIAF ID": ["130829850", "55145424517586831191"], "ISNI": ["0000 0001 2157 9670"], "GND ID": ["5062378-3", "16312325-1"], "IdRef ID": ["081483929", "096700262"], "ULAN ID": ["500304504"], "Library of Congress authority ID": ["n86844156"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX127881"], "Facebook ID": ["museoab"], "Commons gallery": ["Museo de Albacete"], "image": ["Museo de Albacete.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001301"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in time zone": ["UTC+01:00"], "inception": [{"time": "+1927-06-27T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "maintained by": ["Regional Government of Castile-La Mancha"], "headquarters location": ["Albacete"], "Sotheby's Museum Network ID": ["museo-de-albacete"], "director/manager": ["Rub\u00ed Sanz Gamo"], "WorldCat Identities ID": ["viaf-55145424517586831191"]}, "Q3635691": {"coordinate location": [{"latitude": 20.484631, "longitude": 85.864425, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Barabati fort.jpg", "Barabati fort at cuttack.jpg"], "Commons category": ["Barabati Fort"], "ASI Monument ID": ["N-OR-6"], "located in the administrative territorial entity": ["Cuttack District"], "country": ["India"], "heritage designation": ["Monument of National Importance"], "instance of": ["monument"]}, "Q3695640": {"coordinate location": [{"latitude": 33.693333333333, "longitude": 73.068333333333, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Pakistan"], "Commons category": ["Pakistan Monument Islamabad"], "image": ["Flag of Pakistan on National Monument.JPG"], "instance of": ["monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Islamabad"], "inception": [{"time": "+2007-03-23T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "owned by": ["Ministry of Culture"], "YouTube video ID": ["_yl139TrrBU"], "Freebase ID": ["/m/02rb63p"], "part of": ["Pakistan Monument Museum"]}, "Q3750901": {"Commons category": ["Church of San Anton, Bilbao", "Church of San Anton in Bilbao"], "coordinate location": [{"latitude": 43.255, "longitude": -2.92333333, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0gh7k01"], "instance of": ["church building", "monument"], "country": ["Spain"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "image": ["San anton eliza.jpg"], "inception": [{"time": "+1510-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "located in the administrative territorial entity": ["Bilbao"], "religion": ["Catholicism"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0005150"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "named after": ["Anthony the Great"], "external data available at": ["http://www.euskadi.eus/app/ondarea/eraikita-ondarea/san-anton-eliza/eliza/bilbao/casco-historico/fichaconsulta/29213", "http://www.euskadi.eus/app/ondarea/patrimonio-construido/iglesia-de-san-anton/iglesia/bilbao/casco-historico/fichaconsulta/29213"], "part of": ["Casco Viejo", "Camino del Norte"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Bilbao"], "plan view image": ["Planta iglesia San Anton de Bilbao.jpg"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of San Anton, Bilbao"]}, "Q3755367": {"Commons category": ["Church of San Miguel Arc\u00e1ngel, Vitoria-Gasteiz"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.8473734166, "longitude": -2.67285406161, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Vitoria - San Miguel 16.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0005442"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Vitoria-Gasteiz"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Vitoria"], "named after": ["Michael the Archangel"], "external data available at": ["http://www.euskadi.eus/app/ondarea/eraikita-ondarea/san-migel-goiangeruaren-eliza/eliza/vitoria-gasteiz/vitoria-gasteiz/casco-historico/fichaconsulta/28100", "http://www.euskadi.eus/app/ondarea/patrimonio-construido/iglesia-de-san-miguel-arcangel/iglesia/vitoria-gasteiz/vitoria-gasteiz/casco-historico/fichaconsulta/28100"], "religion": ["Catholicism"], "patron saint": ["Michael the Archangel"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of San Miguel Arc\u00e1ngel, Vitoria-Gasteiz"]}, "Q3755401": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.5686500053, "longitude": -2.54443955765, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "Commons category": ["Church of Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n, Elvillar"], "image": ["Bilar.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0005106"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Elvillar/Bilar"], "named after": ["Assumption of Mary"], "external data available at": ["http://www.euskadi.eus/app/ondarea/eraikita-ondarea/igokundeko-ama-birjinaren-eliza/eliza/elvillar-bilar/elvillar-bilar/fichaconsulta/27112", "http://www.euskadi.eus/app/ondarea/patrimonio-construido/iglesia-de-la-asuncion-de-nuestra-senora/iglesia/elvillar-bilar/elvillar-bilar/fichaconsulta/27112"], "religion": ["Catholicism"]}, "Q3780261": {"Commons category": ["Grand Hotel de Palma"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 39.57166667, "longitude": 2.64972222, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0c3_bs7"], "architectural style": ["Art Nouveau"], "instance of": ["hotel", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Palma"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004379"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["GranHotelPalma.JPG"], "architect": ["Llu\u00eds Dom\u00e8nech i Montaner"], "inception": [{"time": "+1903-01-01T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}, "Q3821803": {"Commons category": ["Church of Nuestra Se\u00f1ora de Montserrat, Madrid"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.427619, "longitude": -3.706494, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}, {"latitude": 40.4277, "longitude": -3.70694, "altitude": null, "precision": 0.00093227256780458, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0h3nvhw"], "instance of": ["Catholic parish church", "monument", "church building"], "image": ["Iglesia de Nuestra Se\u00f1ora de Montserrat (Madrid) 08.jpg", "Iglesia de Nuestra Se\u00f1ora de Montserrat (Madrid) 07.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid"], "COAM structure ID": ["F1.45"], "architect": ["Sebasti\u00e1n Herrera Barnuevo"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000136"], "located on street": ["San Bernardo street"], "architectural style": ["baroque architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Madrid"], "patron saint": ["Arriba espa\u00f1aaa"], "named after": ["Arriba espa\u00f1aaa"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of Nuestra Se\u00f1ora de Montserrat, Madrid"]}, "Q3896289": {"Commons category": ["Capella de Santa \u00c0gata, Barcelona"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 41.384306, "longitude": 2.177361, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0qfqflw"], "located in the administrative territorial entity": ["Barcelona"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["chapel", "monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000005"], "image": ["Capella de Santa \u00c0gata.JPG"], "Catalan object of cultural interest ID": ["25-MH"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Barcelona"], "architectural style": ["Catalan Gothic"], "location": ["Gothic Quarter"], "ISNI": ["0000 0001 2228 9448"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["29"], "Library of Congress authority ID": ["n2001013625"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Capella de Santa \u00c0gata, Barcelona"], "VIAF ID": ["152146073"], "street address": [{"text": "Pl. del Rei", "language": "ca"}], "named after": ["Agatha of Sicily"]}, "Q3896950": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.3044607105, "longitude": -2.20347839363, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "Commons category": ["Church of El Salvador, Getaria"], "image": ["Getaria Gipuzkoa 2003 07 20.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000067"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Getaria"], "architectural style": ["Gothic architecture", "baroque architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of San Sebasti\u00e1n"], "external data available at": ["http://www.euskadi.eus/app/ondarea/eraikita-ondarea/san-salbador-eliza/eliza/getaria/casco-historico/fichaconsulta/32925", "http://www.euskadi.eus/app/ondarea/patrimonio-construido/iglesia-de-san-salvador/iglesia/getaria/casco-historico/fichaconsulta/32925"], "religion": ["Catholicism"], "significant event": ["construction"], "dedicated to": ["Jesus Christ"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of El Salvador, Getaria"]}, "Q3896966": {"country": ["Spain"], "instance of": ["fortified tower", "monument"], "coordinate location": [{"latitude": 43.4213, "longitude": -4.75498, "altitude": null, "precision": 0.012368051036541, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Commons category": ["Torre de Llanes"], "image": ["Torre de Llanes.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000016"], "located in the administrative territorial entity": ["Llanes"], "nighttime view": ["Torre\u00f3n de Llanes - ... y de noche.jpg"]}, "Q3896975": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 41.50127778, "longitude": -5.75036111, "altitude": null, "precision": 2.777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "image": ["Zamora Santa Mar\u00eda Magdalena 661.jpg"], "Commons category": ["Church of Santa Mar\u00eda Magdalena, Zamora"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000099"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Zamora"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["17410"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Zamora in Spain"], "named after": ["Mary Magdalene"], "patron saint": ["Mary Magdalene"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of Santa Mar\u00eda Magdalena, Zamora"]}, "Q3896981": {"Commons category": ["Church of Sancti Spiritus, Salamanca"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.965354, "longitude": -5.659242, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Salamanca - Iglesia de Sancti Spiritus 01.jpg"], "Commons Institution page": ["Iglesia de Sancti Spiritus (Salamanca)"], "VIAF ID": ["196977260"], "IdRef ID": ["035249633"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["13176725x"], "Library of Congress authority ID": ["no95017193"], "GND ID": ["4370406-2"], "patron saint": ["Holy Spirit"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000055"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "part of World Heritage Site"], "located in the administrative territorial entity": ["Salamanca"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["9990"], "named after": ["Holy Spirit"], "World Heritage Site ID": ["381-004"], "area": [{"amount": "+0.23", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}, {"amount": "+16.2875", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}], "part of": ["Old City of Salamanca"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of Sancti Spiritus, Salamanca"]}, "Q4185860": {"Commons category": ["Castle of Tabernas"], "country": ["Spain"], "instance of": ["castle", "monument"], "coordinate location": [{"latitude": 37.0522, "longitude": -2.39444, "altitude": null, "precision": 0.011255858198853, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Tabernas castell.jpg"], "heritage designation": ["bien en el Cat\u00e1logo General del Patrimonio Hist\u00f3rico Andaluz", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Tabernas"], "Patrimonio Inmueble de Andaluc\u00eda ID": ["i19644"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007523"]}, "Q4269165": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Teverga"], "coordinate location": [{"latitude": 43.148816666667, "longitude": -6.1402583333333, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Iglesia de Santa Mar\u00eda (Villanueva) 010.jpg"], "inception": [{"time": "+0901-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004774"], "Commons category": ["Church of Santa Mar\u00eda de Villanueva"], "named after": ["Virgin Mary"]}, "Q4276495": {"Commons category": ["Museo de M\u00e1laga", "Palacio de la Aduana, M\u00e1laga"], "coordinate location": [{"latitude": 36.720087, "longitude": -4.417401, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/09v1nq3"], "instance of": ["art museum", "monument"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Malaga"], "image": ["Palacio de la Aduana, M\u00e1laga 01.JPG"], "Commons Institution page": ["Museo de M\u00e1laga"], "official website": ["http://www.museosdeandalucia.es/culturaydeporte/museos/MMA/?lng=es"], "inception": [{"time": "+1973-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "VIAF ID": ["133690434"], "Library of Congress authority ID": ["n78042820"], "ISNI": ["0000 0001 2369 4189"], "NKCR AUT ID": ["ko2004238696"], "CANTIC ID": ["a11527018"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX128171"], "IdRef ID": ["110785002"], "Commons gallery": ["Museo de M\u00e1laga"], "National Library of Greece ID": ["254394"], "Athenaeum museum ID": ["1893"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001385"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "topic's main category": ["Category:Museo de M\u00e1laga"], "architectural style": ["neoclassicism"]}, "Q4302176": {"coordinate location": [{"latitude": 37.898611111111, "longitude": 58.322222222222, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Turkmenistan"], "Freebase ID": ["/m/0vzt7t9"], "instance of": ["monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Ashgabat"], "architect": ["Polimeks"], "height": [{"amount": "+185", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}]}, "Q4407295": {"Commons category": ["Bas\u00edlica Pontificia de San Miguel, Madrid"], "coordinate location": [{"latitude": 40.414413888889, "longitude": -3.7096888888889, "altitude": null, "precision": 0.011798568185008, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "instance of": ["place of worship", "building", "monument"], "image": ["Bas\u00edlica of San Miguel.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid"], "COAM structure ID": ["F1.64"], "architect": ["Santiago Bonav\u00eda"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0005004"], "official website": ["http://www.bsmiguel.es/"], "GCatholic church ID": ["503"], "religion": ["Catholicism"], "architectural style": ["baroque architecture"], "patron saint": ["Michael the Archangel"], "inception": [{"time": "+1745-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Bas\u00edlica Pontificia de San Miguel, Madrid"]}, "Q4457358": {"coordinate location": [{"latitude": 43.035277777778, "longitude": -5.6452777777778, "altitude": null, "precision": null, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "architectural style": ["Moorish Revival architecture"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "country": ["Spain"], "instance of": ["building", "bullring", "monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007222"], "located in the administrative territorial entity": ["Gij\u00f3n"], "Commons category": ["El Bibio Bullring"], "nighttime view": ["El Bibio bullring at night.jpg"], "inception": [{"time": "+1888-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "image": ["Plaza de Toros de El Bibio 3.jpg", "El Bibio bullring at night.jpg"]}, "Q4694973": {"coordinate location": [{"latitude": 24.58777778, "longitude": 73.71944444, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Ahar Cenotaphs.JPG"], "instance of": ["monument"], "country": ["India"]}, "Q4785589": {"Commons category": ["Palacio Arzobispal de Alcal\u00e1 de Henares"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.482435, "longitude": -3.369649, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Structurae structure ID": ["20016510"], "image": ["Palacio Arzobispal de Alcal\u00e1 de Henares (RPS 12-2-2012) fachada principal.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Alcal\u00e1 de Henares"], "instance of": ["episcopal palace", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000727"], "inception": [{"time": "+1209-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "founded by": ["Rodrigo Jim\u00e9nez de Rada"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Alcal\u00e1 de Henares"], "owned by": ["Roman Catholic Diocese of Alcal\u00e1 de Henares"], "VIAF ID": ["316732702"], "GND ID": ["4693430-3"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX151369"], "National Library of Israel ID": ["000595236"], "Commons Institution page": ["Palacio Arzobispal de Alcal\u00e1 de Henares"], "GeoNames ID": ["10300392"], "Library of Congress authority ID": ["sh98001033"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Palacio Arzobispal de Alcal\u00e1 de Henares"]}, "Q4837205": {"country": ["Pakistan"], "coordinate location": [{"latitude": 31.48194444, "longitude": 74.35361111, "altitude": null, "precision": 0.010533656810169, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["monument"]}, "Q4873705": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Iglesia de San Emeterio (Sietes) - 21b.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Villaviciosa"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0009061"], "coordinate location": [{"latitude": 43.43213, "longitude": -5.36759, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Iglesia de San Emeterio (Sietes)"], "architectural style": ["Renaissance"], "real estate developer": ["Fernando Su\u00e1rez del Canto"]}, "Q5035377": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.33861111, "longitude": -5.07555556, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Capilla de Santo Medero (Isongo) - 04.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Cangues d'On\u00eds"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007224"]}, "Q5050423": {"Commons category": ["Torija Castle"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.743055555556, "longitude": -3.0313888888889, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["castle", "monument"], "image": ["Castillo torija.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000610"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Torija"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["castillo-de-torija"], "VIAF ID": ["316732746"]}, "Q5050432": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 36.870284, "longitude": -6.176652, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["castle", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Trebujena"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["BIC-IMG 4025.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0008795"], "Commons category": ["Castle of Trebujena"]}, "Q5054954": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 38.54286, "longitude": -2.15525, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["cave", "monument"], "part of": ["Rock Art of the Mediterranean Basin on the Iberian Peninsula"], "image": ["Cueva ni\u00f1o.PNG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0009648"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "part of World Heritage Site"], "located in the administrative territorial entity": ["Ayna"], "Commons category": ["Cueva del Ni\u00f1o"], "World Heritage Site ID": ["874-673"]}, "Q5073078": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.396789, "longitude": -3.488476, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0005279"], "image": ["Iglesia en Mejorada del Campo.jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["chapel", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Mejorada del Campo"], "Commons category": ["Iglesia de la Natividad de Nuestra Se\u00f1ora, Mejorada del Campo"]}, "Q5116859": {"Commons category": ["Church of El Salvador, Carabias"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 41.090123, "longitude": -2.717593, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["IglesiaSanSalvadorCarabias-rectangular.jpg"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001644"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Sig\u00fcenza"], "location": ["Carabias"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara"], "plan view image": ["Carabias (Guadalajara) Igl del Salvador 1 Planta.png"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["iglesia-del-salvador-de-carabias"], "dedicated to": ["Jesus Christ"]}, "Q5116860": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 39.207442, "longitude": -2.159249, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004481"], "image": ["La Roda.JPG"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["La Roda"], "Commons category": ["Church of El Salvador, La Roda"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["iglesia-del-salvador-de-la-roda"]}, "Q5116869": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 38.503957, "longitude": -2.447518, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Ri\u00f3par"], "Commons category": ["Ri\u00f3par", "Church of the Esp\u00edritu Santo, Ri\u00f3par"], "image": ["Riopar Viejo Albacete Espa\u00f1a Spain Iglesia del Espiritu Santo.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004544"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "inception": [{"time": "+1401-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["iglesia-del-espiritu-santo-de-riopar"], "named after": ["Holy Spirit"]}, "Q5116908": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.288362, "longitude": -4.014426, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Vista Iglesia de Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n de Navalcarnero.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Navalcarnero"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004778"], "Commons category": ["Church of Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n, Navalcarnero"], "named after": ["Assumption of Mary"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n, Navalcarnero"]}, "Q5116945": {"Commons category": ["Church of Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n, Labastida"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.5903767444, "longitude": -2.79250399996, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Iglesia de Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n..jpg", "Labastida - N. S Asuncion 16.jpg"], "instance of": ["church building", "monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0005105"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Labastida"], "architectural style": ["baroque architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Vitoria"], "named after": ["Assumption of Mary"], "external data available at": ["http://www.euskadi.eus/app/ondarea/eraikita-ondarea/andre-mariaren-zeruratzearen-eliza/eliza/labastida-bastida/labastida-bastida/casco-historico/fichaconsulta/27492", "http://www.euskadi.eus/app/ondarea/patrimonio-construido/iglesia-de-la-asuncion-de-nuestra-senora/iglesia/labastida-bastida/labastida-bastida/casco-historico/fichaconsulta/27492"], "religion": ["Catholicism"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n, Labastida"]}, "Q5116946": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 41.020375, "longitude": -2.9419722222222, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Iglesia de Pinilla de Jadraque.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001645"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Pinilla de Jadraque"], "Commons category": ["Church of Pinilla de Jadraque"], "plan view image": ["Pinilla de Jadraque (GUA) N\u00aa S\u00aa de la Asuncion Planta.png"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["iglesia-de-la-asuncion-de-pinilla-de-jadraque"], "named after": ["Annunciation"]}, "Q5116947": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 38.7275, "longitude": -2.0041666666667, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Pe\u00f1as de San Pedro"], "image": ["Penas de San Pedro iglesia.jpg"], "Commons category": ["Church of Nuestra Se\u00f1ora de la Esperanza, Pe\u00f1as de San Pedro"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004305"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "official website": ["http://www.parroquiapenasdesanpedro.org"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Albacete"], "architectural style": ["baroque architecture"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["iglesia-de-nuestra-senora-de-la-esperanza"], "inception": [{"time": "+1716-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}, "Q5116948": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 38.588665, "longitude": -1.69342, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Tobarra-iglesia-de-la-Asuncion-reloj-de-la-villa.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0010503"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Tobarra"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["iglesia-de-la-asuncion-de-tobarra"], "named after": ["Assumption of Mary"]}, "Q5116950": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.184704, "longitude": -3.105293, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Iglesia de Estremera.JPG"], "located in the administrative territorial entity": ["Estremera"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004641"], "Commons category": ["Iglesia parroquial de Nuestra Se\u00f1ora de los Remedios, Estremera"]}, "Q5117075": {"Commons category": ["Church of San Andr\u00e9s, Madrid"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.412203, "longitude": -3.711502, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Iglesia de San Andr\u00e9s (Madrid) 04.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0009076"], "located on street": ["plaza de los Carros"], "COAM structure ID": ["F1.38"], "architect": ["Pedro de la Torre"], "architectural style": ["baroque architecture"], "named after": ["Andrew"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Madrid"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of San Andr\u00e9s, Madrid"]}, "Q5117077": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.191578, "longitude": -3.838046, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Iglesia en Cubas de la Sagra.jpg"], "instance of": ["church building", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Cubas de la Sagra"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004785"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Commons category": ["Iglesia parroquial de San Andr\u00e9s Ap\u00f3stol, Cubas de la Sagra"]}, "Q5117080": {"Commons category": ["Church of San Antonio de los Alemanes, Madrid"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.422365, "longitude": -3.703828, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["Catholic church", "monument"], "image": ["Iglesia de San Antonio de los Alemanes (Madrid) 01.jpg"], "GND ID": ["7616135-3"], "VIAF ID": ["245875902"], "Commons Institution page": ["Iglesia de San Antonio de los Alemanes (Madrid)"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid"], "COAM structure ID": ["F1.28"], "architect": ["Pedro S\u00e1nchez"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0003915"], "architectural style": ["baroque architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Madrid"], "dedicated to": ["Anthony of Padua"], "located on street": ["calle de la Ballesta", "calle de la Puebla"], "Sotheby's Museum Network ID": ["iglesia-de-san-antonio-de-los-alemanes"], "inception": [{"time": "+1624-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Google Maps Customer ID": ["1635041529568314549"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of San Antonio de los Alemanes, Madrid"]}, "Q5117081": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 39.265329, "longitude": -1.912464, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["IglesiaTarazonaMancha.JPG"], "instance of": ["church building", "monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007370"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Tarazona de la Mancha"], "Commons category": ["Church of San Bartolom\u00e9, Tarazona de la Mancha"], "Library of Congress authority ID": ["n88061100"], "VIAF ID": ["141998225"]}, "Q5117086": {"Commons category": ["Church of San Blas, Villarrobledo"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 39.263905, "longitude": -2.603884, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Iglesia de San Blas.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004244"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Villarrobledo"], "inception": [{"time": "+1401-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "religion": ["Catholic Church"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Albacete"], "architect": ["Andr\u00e9s de Vandelvira"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["iglesia-de-san-blas-de-villarrobledo"], "architectural style": ["baroque architecture"], "named after": ["Blaise of Sebaste"]}, "Q5117089": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.57361, "longitude": -2.71083, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Abalos - San Esteban Protomartir 24.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0003918"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["\u00c1balos, La Rioja"], "Commons category": ["Church of San Esteban Protom\u00e1rtir, \u00c1balos"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of San Esteban Protom\u00e1rtir, \u00c1balos"]}, "Q5117091": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.454517, "longitude": -3.703783, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid", "Tetu\u00e1n", "Bellas Vistas"], "architect": ["Joaqu\u00edn Salda\u00f1a y L\u00f3pez"], "image": ["Iglesia de San Francisco de Sales (Madrid) 01.jpg"], "Commons category": ["Church of San Francisco de Sales, Madrid"], "COAM structure ID": ["F2.225"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0009568"], "located on street": ["Calle de Francos Rodr\u00edguez, Madrid"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "named after": ["Francis de Sales"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of San Francisco de Sales, Madrid"]}, "Q5117094": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.432725, "longitude": -3.692592, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Iglesia San Fermin de los Navarros.jpg"], "Commons category": ["Church of San Ferm\u00edn de los Navarros"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0009079"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid", "Chamber\u00ed"], "COAM structure ID": ["F2.40"], "architectural style": ["Neo-Mud\u00e9jar"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "architect": ["Eugenio Jim\u00e9nez Correa", "Carlos Velasco Peinado"], "plan view image": ["Iglesia de San Ferm\u00edn de los Navarros, planta, Resumen de Arquitectura, 31-09-1891.jpg"], "inception": [{"time": "+1890-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Library of Congress authority ID": ["nr2006028088"], "VIAF ID": ["127144452"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of San Ferm\u00edn de los Navarros"]}, "Q5117096": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.63, "longitude": -3.1645833333333, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Iglesia de San Gin\u00e9s4.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000604"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Guadalajara"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara"], "Commons category": ["Church of San Gin\u00e9s, Guadalajara (Spain)"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["iglesia-de-san-gines-de-guadalajara"], "patron saint": ["Genesius of Arles"]}, "Q5117097": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.41713, "longitude": -3.70691, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["Catholic church", "monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004564"], "image": ["Iglesia de San Gin\u00e9s (Madrid) 09.jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid"], "Commons Institution page": ["Iglesia de San Gin\u00e9s, Madrid"], "Commons category": ["Iglesia de San Gin\u00e9s, Madrid"], "GND ID": ["4784459-0"], "Commons gallery": ["Iglesia de San Gin\u00e9s (Madrid)"], "COAM structure ID": ["F1.39"], "architectural style": ["baroque architecture", "Neoclassical architecture", "Neo-Plateresque architecture"], "religion": ["Catholic Church"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Madrid"], "topic's main category": ["Category:Iglesia de San Gin\u00e9s, Madrid"], "patron saint": ["Genesius of Arles"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Iglesia de San Gin\u00e9s, Madrid"]}, "Q5117100": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.850139177, "longitude": -2.3882942458, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Agurain 2008 2 4.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0005110"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Agurain/Salvatierra"], "Au\u00f1amendi ID": ["154774"], "Commons category": ["Church of San Juan, Salvatierra-Agurain"], "external data available at": ["http://www.euskadi.eus/app/ondarea/eraikita-ondarea/san-juan-eliza/eliza/agurain-salvatierra/agurain-salvatierra/arriaga/fichaconsulta/27043", "http://www.euskadi.eus/app/ondarea/patrimonio-construido/iglesia-de-san-juan/iglesia/agurain-salvatierra/agurain-salvatierra/arriaga/fichaconsulta/27043"], "religion": ["Catholicism"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of San Juan, Salvatierra-Agurain"]}, "Q5117101": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 36.46289, "longitude": -5.723267, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Alcal\u00e1 de los Gazules"], "image": ["Portada de San Jorge Alcal\u00e1.jpeg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0006913"], "Patrimonio Inmueble de Andaluc\u00eda ID": ["i19497"], "Commons category": ["Church of San Jorge, Alcal\u00e1 de los Gazules"], "named after": ["Saint George"]}, "Q5117102": {"Commons category": ["Church of San Jos\u00e9, Madrid"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.419068, "longitude": -3.696654, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["Catholic church", "monument"], "image": ["Iglesia de San Jos\u00e9 (Madrid) 01.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid"], "COAM structure ID": ["F1.66"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0009137"], "located on street": ["Calle de Alcal\u00e1"], "architectural style": ["baroque architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Madrid"], "religion": ["Catholic Church"], "inception": [{"time": "+1745-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Commons Institution page": ["Church of San Jos\u00e9 (Madrid)"], "architect": ["Pedro de Ribera", "Juan Moya Id\u00edgoras"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of San Jos\u00e9, Madrid"]}, "Q5117103": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.300913888889, "longitude": -3.4388527777778, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Arganda del Rey - Iglesia de San Juan Bautista 12.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0010491"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Arganda del Rey"], "Commons category": ["Church of San Juan Bautista, Arganda del Rey"], "architectural style": ["baroque architecture"], "named after": ["John the Baptist"], "dedicated to": ["John the Baptist"]}, "Q5117105": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 41.044972, "longitude": -2.557358, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Jodra del Pinar-San Juan Degollado7.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0006977"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Sa\u00faca"], "location": ["Jodra del Pinar"], "Commons category": ["Church of San Juan Degollado, Jodra del Pinar, Spain"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["iglesia-de-jodra-del-pinar"], "named after": ["John the Baptist"], "dedicated to": ["John the Baptist"]}, "Q5117110": {"Commons category": ["Church of San Marcos, Jerez de la Frontera"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 36.685752, "longitude": -6.139092, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["San Marcos fachada Jerez.jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["church building", "monument"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "located in the administrative territorial entity": ["Jerez de la Frontera"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000496"], "Patrimonio Inmueble de Andaluc\u00eda ID": ["i1346"], "inception": [{"time": "+1401-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "named after": ["Mark the Evangelist"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of San Marcos, Jerez de la Frontera"]}, "Q5117112": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.42483, "longitude": -3.711185, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid"], "instance of": ["Catholic parish church", "monument"], "image": ["Parroquia San Marcos DSCF0003.JPG"], "Commons category": ["Church of San Marcos, Madrid"], "COAM structure ID": ["F1.69"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001160"], "architect": ["Ventura Rodr\u00edguez"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Madrid"], "architectural style": ["baroque architecture"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of San Marcos, Madrid"]}, "Q5117113": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.38862, "longitude": -2.531329, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Iglesia de San Mart\u00edn (Entrena).jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0005036"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Entrena"], "named after": ["Martin of Tours"]}, "Q5117118": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.925922222222, "longitude": -3.1892333333333, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007131"], "image": ["Iglesia de San Miguel Bele\u00f1a de Sorbe - Guadalajara.jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Cogolludo"], "Commons category": ["Saint Michael's Church, Bele\u00f1a de Sorbe"], "location": ["Bele\u00f1a de Sorbe"], "architectural style": ["Romanesque architecture in Spain"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara"], "plan view image": ["Bele\u00f1a de Sorbe (Guadalajara) San Miguel 1 Planta.png"], "named after": ["Michael the Archangel"], "patron saint": ["Michael the Archangel"]}, "Q5117121": {"Commons category": ["Church of San Miguel, Jerez de la Frontera"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 36.679825, "longitude": -6.137432, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["San Miguel Fachada Jerez.JPG"], "architectural style": ["Renacimiento"], "located in the administrative territorial entity": ["Jerez de la Frontera"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000497"], "nighttime view": ["Iglesia de San Miguel, Jerez de la Frontera, Espa\u00f1a, 2015-12-07, DD 03-05 HDR.JPG"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Jerez de la Frontera"], "named after": ["Michael the Archangel"], "patron saint": ["Michael the Archangel"], "VIAF ID": ["292877006"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of San Miguel, Jerez de la Frontera"]}, "Q5117124": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.54871, "longitude": -3.376757, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["Catholic parish church", "monument"], "image": ["Iglesia en Camarma de Esteruelas.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0009948"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Commons category": ["Iglesia Parroquial de San Pedro Ap\u00f3stol, Esteruelas"], "official website": ["http://www.parroquiadecamarma.org/"], "located in the administrative territorial entity": ["Camarma de Esteruelas"], "phone number": ["+34-918-86-58-89"], "e-mail address": ["mailto:parroquiadecamarma@gmail.com"], "architectural style": ["Mud\u00e9jar architecture"], "start time": [{"time": "+1300-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "street address": [{"text": "Pza. de San Pedro, 1. 28816 Camarma de Esteruelas", "language": "es"}]}, "Q5117128": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.380464, "longitude": -3.620179, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["Catholic church", "monument"], "image": ["Iglesia de San Pedro ad V\u00edncula (Madrid) 01.jpg"], "Commons category": ["Iglesia de San Pedro ad V\u00edncula, Madrid"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid"], "COAM structure ID": ["F3.277"], "architect": ["Juan de Herrera"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0009040"], "nighttime view": ["Iglesia de San Pedro ad vincula (Vallecas - Madrid).JPG"], "architectural style": ["Renaissance architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Madrid"], "patron saint": ["Peter"]}, "Q5117138": {"Commons category": ["Church of San Vicente M\u00e1rtir, Vitoria-Gasteiz"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.8476949356, "longitude": -2.67140816169, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Vitoria - San Vicente 25.JPG"], "located in the administrative territorial entity": ["Vitoria-Gasteiz"], "architectural style": ["late Gothic"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Vitoria"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0005102"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "significant event": ["construction"], "named after": ["Vincent of Saragossa"], "external data available at": ["http://www.euskadi.eus/app/ondarea/eraikita-ondarea/san-bizente-eliza/eliza/vitoria-gasteiz/vitoria-gasteiz/casco-historico/fichaconsulta/28101", "http://www.euskadi.eus/app/ondarea/patrimonio-construido/iglesia-de-san-vicente/iglesia/vitoria-gasteiz/vitoria-gasteiz/casco-historico/fichaconsulta/28101"], "religion": ["Catholicism"], "patron saint": ["Vincent of Saragossa"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of San Vicente M\u00e1rtir, Vitoria-Gasteiz"]}, "Q5117145": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 38.950569, "longitude": -2.539865, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Iglesia Bonillo.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007359"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["El Bonillo"]}, "Q5117146": {"Commons category": ["Iglesia de Santa Catalina (Caudete)"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 38.703019, "longitude": -0.989479, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Iglesia de Santa Catalina (Caudete).jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007361"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Caudete"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["iglesia-de-santa-catalina-de-caudete"]}, "Q5117150": {"Commons category": ["Church of Santa Eulalia, Ujo"], "country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Ujo (Mieres) - Iglesia de Santa Eulalia o Santa Olaya 9.jpg"], "inception": [{"time": "+1101-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Oviedo"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000245"], "located in the administrative territorial entity": ["Uxo"], "coordinate location": [{"latitude": 43.204276, "longitude": -5.791978, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "named after": ["Eulalia of M\u00e9rida"], "patron saint": ["Eulalia of M\u00e9rida"]}, "Q5117153": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.8542208972, "longitude": -2.38950958578, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Andra Mari Agurain 2008 2 4.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0005109"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Agurain/Salvatierra"], "Commons category": ["Church of Santa Mar\u00eda, Salvatierra-Agurain"], "external data available at": ["http://www.euskadi.eus/app/ondarea/eraikita-ondarea/santa-maria-eliza/eliza/agurain-salvatierra/agurain-salvatierra/arriaga/fichaconsulta/27044", "http://www.euskadi.eus/app/ondarea/patrimonio-construido/iglesia-de-santa-maria/iglesia/agurain-salvatierra/agurain-salvatierra/arriaga/fichaconsulta/27044"], "religion": ["Catholicism"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of Santa Mar\u00eda, Salvatierra-Agurain"]}, "Q5117154": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.467036, "longitude": -2.56197, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Fuenmayor - Iglesia de Santa Mar\u00eda - DSC 4869 W.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004556"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Fuenmayor"], "architectural style": ["baroque architecture"], "named after": ["Virgin Mary"]}, "Q5117157": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.44083333, "longitude": -5.06388889, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "inception": [{"time": "+1201-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "image": ["Santa Mar\u00eda de Junco - 03.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Ribadesella"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0003783"], "named after": ["Virgin Mary"]}, "Q5117158": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.30611111, "longitude": -4.81666667, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Commons category": ["Church of Santa Mar\u00eda de Llas"], "image": ["Iglesia de Santa Mar\u00eda de Llas - 07.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Cabrales"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007220"], "named after": ["Virgin Mary"]}, "Q5117159": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.24083333, "longitude": -6.58222222, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "inception": [{"time": "+1201-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "location": ["Cel\u00f3n"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0003920"], "located in the administrative territorial entity": ["Allande"], "named after": ["Virgin Mary"]}, "Q5117160": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.46801, "longitude": -2.444405, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Logro\u00f1o - Santa Maria del Palacio 01.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001140"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Logro\u00f1o"], "Library of Congress authority ID": ["n97040993"], "named after": ["Virgin Mary"], "VIAF ID": ["140892749"]}, "Q5117161": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Colunga"], "Commons category": ["Church of Santa Mar\u00eda de S\u00e1bada"], "image": ["Iglesia de Santa Mar\u00eda de Sabada.jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "coordinate location": [{"latitude": 43.5152, "longitude": -5.2721777777778, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "location": ["Lastres"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007345"], "named after": ["Virgin Mary"]}, "Q5117162": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "inception": [{"time": "+1201-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "image": ["Santa Mar\u00eda de Sariegomuerto.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Villaviciosa"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001640"], "coordinate location": [{"latitude": 43.481217, "longitude": -5.483653, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Saint Mary of Sariegomuerto church"], "named after": ["Virgin Mary"]}, "Q5117163": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.5552822562, "longitude": -2.58544964514, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["monument", "church building"], "image": ["Iglesia de Santa Mar\u00eda de los Reyes - panoramio.jpg"], "Commons category": ["Church of Santa Mar\u00eda de los Reyes, Laguardia"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000362"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Laguardia, \u00c1lava"], "Library of Congress authority ID": ["n2004005791"], "external data available at": ["http://www.euskadi.eus/app/ondarea/eraikita-ondarea/santa-maria-de-los-reyes-eliza/eliza/laguardia/laguardia/casco-historico/fichaconsulta/26120", "http://www.euskadi.eus/app/ondarea/patrimonio-construido/iglesia-de-santa-maria-de-los-reyes/iglesia/laguardia/laguardia/casco-historico/fichaconsulta/26120"], "religion": ["Catholicism"], "VIAF ID": ["138576707"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of Santa Mar\u00eda de los Reyes, Laguardia"]}, "Q5117166": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.350077, "longitude": -3.828481, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Alcorc\u00f3n"], "image": ["Frontal de Iglesia en Alcorc\u00f3n.jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0008298"], "Commons category": ["Church of Santa Mar\u00eda la Blanca, Alcorc\u00f3n"], "architectural style": ["baroque architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Getafe"]}, "Q5117167": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.841661111111, "longitude": -3.4667166666667, "altitude": null, "precision": 0.000277778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "Commons category": ["Church of Santa Mar\u00eda de la Varga"], "image": ["Uceda667.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007128"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Uceda"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara"], "plan view image": ["Uceda (Guadalajara) S\u00aa M\u00aa de la Varga 1 Planta.png"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["iglesia-de-santa-maria-de-la-varga"], "named after": ["Virgin Mary"], "patron saint": ["Virgin Mary"]}, "Q5117168": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 38.921051, "longitude": -1.725251, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Iglesia Chinchilla portada.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000235"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Chinchilla de Montearag\u00f3n"], "Commons category": ["Church of Santa Mar\u00eda del Salvador (Chinchilla de Montearag\u00f3n)"], "architectural style": ["Mud\u00e9jar architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Albacete"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["iglesia-de-santa-maria-del-salvador"], "named after": ["Virgin Mary"]}, "Q5117169": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.577037, "longitude": -1.285301, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}, {"latitude": 42.577066666667, "longitude": -1.2853083333333, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument", "building"], "Commons category": ["Portal of the Church of Santa Mar\u00eda la Real, Sang\u00fcesa", "Church of Santa Mar\u00eda la Real, Sang\u00fcesa"], "image": ["Sang\u00fcesa - Santa Maria la Real - Portada Sud S.XII-XIII-02.JPG", "Sang\u00fcesa - Santa Maria la Real S.XII-XIII (1).jpg", "Iglesia de Santa Maria la Real de Sanguesa.jpg", "Santa Maria La Real, Sang\u00fcesa6.jpg"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "located in the administrative territorial entity": ["Sang\u00fcesa"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000056"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "part of World Heritage Site"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Pamplona y Tudela"], "named after": ["Virgin Mary"], "part of": ["Aragonese Way"], "World Heritage Site ID": ["669-385"], "dedicated to": ["Queen of Heaven"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of Santa Mar\u00eda la Real, Sang\u00fcesa"]}, "Q5117170": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.871915, "longitude": -8.537213, "altitude": null, "precision": 0.000277778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "Commons category": ["Colexiata de Santa Mar\u00eda de Sar"], "image": ["Colexiata Santa Mar\u00eda a Maior e Real do Sar, Santiago de Compostela.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000071"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "architectural style": ["Romanesque art"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Colexiata de Santa Mar\u00eda de Sar"]}, "Q5117171": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 38.447833, "longitude": -2.047572, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007362"], "image": ["IglesiadeSantaQuiteriaElchedelaSierra.jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Elche de la Sierra"]}, "Q5117173": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.27629, "longitude": -4.305161, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Vista frontal de iglesia en Villa del Prado.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Villa del Prado"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004453"], "Commons category": ["Iglesia Parroquial de Santiago Ap\u00f3stol, Villa del Prado"]}, "Q5117175": {"Commons category": ["Church of Santiago, Jerez de la Frontera"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 36.687859, "longitude": -6.143784, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Jerez de la Fra. Iglesia de Santiago. Fachada.JPG"], "architectural style": ["Spanish Gothic architecture"], "located in the administrative territorial entity": ["Jerez de la Frontera"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000495"], "named after": ["James"], "VIAF ID": ["235716176"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of Santiago, Jerez de la Frontera"]}, "Q5117177": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.635359, "longitude": -3.167464, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Iglesia de Santiago, Guadalajara.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001175"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Guadalajara"], "architectural style": ["Mud\u00e9jar architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara"], "Commons category": ["Church of Santiago, Guadalajara"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["iglesia-de-santiago-de-guadalajara"], "named after": ["James"], "patron saint": ["James"]}, "Q5117180": {"Commons category": ["Church of Santo Tom\u00e1s, Haro"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.57817, "longitude": -2.845655, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Haro - Santo Tomas 31.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000705"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Haro, La Rioja"], "architectural style": ["late Gothic"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Calahorra y La Calzada-Logro\u00f1o"], "named after": ["Thomas the Apostle"], "patron saint": ["Thomas the Apostle"]}, "Q5117762": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 38.996397, "longitude": -1.857301, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Albacete - Convento de la Encarnacion.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004242"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Albacete"]}, "Q5117763": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.418244, "longitude": -3.704045, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["Catholic church", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Sol", "Madrid"], "image": ["Iglesia de Nuestra Se\u00f1ora del Carmen (Madrid) 04.jpg"], "COAM structure ID": ["F1.24"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004812"], "Commons category": ["Church of El Carmen and San Luis, Madrid"], "architectural style": ["baroque architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Madrid"], "patron saint": ["Our Lady of Mount Carmel"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of El Carmen and San Luis, Madrid"]}, "Q5117766": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 38.511964, "longitude": -1.703088, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Hellin-Albacete-iglesia-Asuncion.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004538"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Hell\u00edn"], "Commons category": ["Church of the Asunci\u00f3n, Hell\u00edn"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["iglesia-de-la-asuncion-de-hellin"]}, "Q5117767": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 38.366501, "longitude": -2.101012, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Letur-Albacete-Spain.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004752"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Letur"], "inception": [{"time": "+1401-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}, "Q5117770": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.421659, "longitude": -3.706068, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Iglesia de la Buena Dicha (Madrid) 02.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid", "Centro", "Universidad"], "COAM structure ID": ["F1.273"], "architect": ["Francisco Garc\u00eda Nava"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0008657"], "located on street": ["calle de Silva"], "Commons category": ["Church of la Buena Dicha"], "architectural style": ["eclectic architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Madrid"], "named after": ["Virgin Mary"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of la Buena Dicha"]}, "Q5117771": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.827988888889, "longitude": -3.5379611111111, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["VistaDeLaIglesiaDeLaMagdalenaTorrelaguna-rectangular.jpg"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "Commons category": ["Church of Santa Mar\u00eda Magdalena, Torrelaguna"], "located in the administrative territorial entity": ["Torrelaguna"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004866"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "inception": [{"time": "+1401-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "nighttime view": ["Iglesia Santa Mar\u00eda Magdalena. Vista nocturna - Villa de Torrelaguna (Madrid).jpg"], "named after": ["Mary Magdalene"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of Santa Mar\u00eda Magdalena, Torrelaguna"]}, "Q5117773": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 38.664641, "longitude": -2.490427, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["AlcarazTwinTowers.jpg", "Portada de la iglesia de la Sant\u00edsima Trinidad de Alcaraz (Albacete).jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004658"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Alcaraz"], "Commons category": ["Church of the Sant\u00edsima Trinidad, Alcaraz"], "architectural style": ["Gothic art"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["iglesia-de-la-santisima-trinidad-de-alcaraz"], "named after": ["Trinity"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Albacete"]}, "Q5117777": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 41.575097, "longitude": -3.208415, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "Commons category": ["Church of Nuestra Se\u00f1ora del Rivero, San Esteban de Gormaz"], "image": ["IglesiaDeNuestraSe\u00f1oraDelRivero-rectangular.jpg"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0009071"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Soria", "San Esteban de Gormaz"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["13702"], "named after": ["Virgin Mary"]}, "Q5118000": {"country": ["Spain"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Iglesia san miguel de barcena.JPG"], "located in the administrative territorial entity": ["Tineo"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0008207"], "coordinate location": [{"latitude": 43.365295, "longitude": -6.518143, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "named after": ["Michael the Archangel"]}, "Q5142766": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "collegiate church", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "coordinate location": [{"latitude": 43.40875, "longitude": -6.2606138888889, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["Salas"], "image": ["Iglesia de San Mart\u00edn de Salas.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001262"], "Commons category": ["Colegiata de Santa Mar\u00eda la Mayor, Salas"]}, "Q5142768": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Iglesia de Santa Mar\u00eda Magdalena de Cangas del Narcea.jpg"], "coordinate location": [{"latitude": 43.177186111111, "longitude": -6.5520194444444, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "architectural style": ["Baroque"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Oviedo"], "located in the administrative territorial entity": ["Cangas del Narcea"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004684"], "Commons category": ["Colegiata de Santa Mar\u00eda Magdalena, Cangas del Narcea"], "named after": ["Mary Magdalene"], "patron saint": ["Mary Magdalene"]}, "Q5166185": {"Commons category": ["Church of Santo Domingo, C\u00e1diz"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 36.528757, "longitude": -6.290072, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["C\u00e1diz"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0005344"], "image": ["Convento de Nuestra Se\u00f1ora del Rosario y Santo Domingo, C\u00e1diz.JPG"], "instance of": ["convent", "human settlement", "monument"], "architectural style": ["baroque architecture"], "VIAF ID": ["315121697"]}, "Q5196465": {"Commons category": ["Church (old) of Santo Tom\u00e1s de Canterbury, Avil\u00e9s"], "country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Avil\u00e9s"], "image": ["Aviles - Iglesia de Santo Tomas de Canterbury (iglesia vieja de Sabugo) 4.jpg"], "coordinate location": [{"latitude": 43.559963888889, "longitude": -5.9232833333333, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0011511"], "named after": ["Thomas Becket"]}, "Q5198293": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "coordinate location": [{"latitude": 43.1092, "longitude": -5.52111, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["El Pino"], "image": ["Iglesia de San F\u00e9lix (El Pino) 009 1.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0003900"], "Commons category": ["Church of Saint F\u00e9lix, El Pino"], "inception": [{"time": "+1762-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}, "Q5198946": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Aller"], "coordinate location": [{"latitude": 43.166991666667, "longitude": -5.6342638888889, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Vista-general-iglesia-san-vicente-serrapio.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0003858"], "named after": ["Vincent of Saragossa"]}, "Q5289390": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 39.049803, "longitude": -6.4208717, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000106"], "image": ["Dolmen de L\u00e1cara (6910004530).jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["dolmen", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["M\u00e9rida"], "Commons category": ["Dolmen of the field of L\u00e1cara"]}, "Q5392520": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Ermita de Santiago Monsacro 0013.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Morc\u00edn"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007246"], "coordinate location": [{"latitude": 43.261526, "longitude": -5.890839, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "named after": ["James"]}, "Q5392524": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Capilla La Madalena Monsacro 0014.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Morc\u00edn"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007245"], "coordinate location": [{"latitude": 43.264788, "longitude": -5.889418, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "named after": ["Mary Magdalene"]}, "Q5419362": {"Commons category": ["Cathedral of Granada"], "coordinate location": [{"latitude": 37.17599, "longitude": -3.59904, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["Granada"], "image": ["Spain Andalusia Granada BW 2015-10-25 13-20-43.jpg"], "Freebase ID": ["/m/0gkmcf"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Granada"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "GeoNames ID": ["7626577"], "country": ["Spain"], "GND ID": ["4071989-3"], "architect": ["Diego Siloe"], "official website": ["http://catedraldegranada.com/"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Granada"], "VIAF ID": ["155439606"], "ISNI": ["0000 0001 2035 0460"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX116636"], "Library of Congress authority ID": ["n80107520"], "inception": [{"time": "+1600-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "native label": [{"text": "Catedral de Granada", "language": "es"}], "architectural style": ["Renaissance architecture"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000339"], "archINFORM project ID": ["8990"], "has part": ["Chapel of Our Lady la Antigua"], "topic's main category": ["Category:Cathedral of Granada"], "NKCR AUT ID": ["ko2011638817"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Granada"], "Catholic rite": ["Roman Rite"]}, "Q5757036": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 36.463595, "longitude": -5.723262, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["castle", "monument"], "Commons category": ["Castle of Alcal\u00e1 de los Gazules"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Castillo de alcal\u00e1 de los gazules.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Alcal\u00e1 de los Gazules"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007541"]}, "Q5795986": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.33555556, "longitude": -5.92388889, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["San Juan de Priorio.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Priorio", "Oviedo"], "Commons category": ["Church of San Juan de Priorio"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001637"], "religion": ["Catholic Church"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Oviedo"], "named after": ["John the Evangelist"]}, "Q5909702": {"Commons category": ["Collegiate of Nuestra Se\u00f1ora del Manzano, Castrojeriz"], "coordinate location": [{"latitude": 42.29277778, "longitude": -4.12777778, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "country": ["Spain"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "image": ["Exterior de la colegiata de Castrojeriz.JPG"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Castrojeriz"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["1909"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0003934"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Burgos"], "founded by": ["Berengaria of Castile"], "inception": [{"time": "+1214-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Collegiate of Nuestra Se\u00f1ora del Manzano, Castrojeriz"]}, "Q5911749": {"coordinate location": [{"latitude": 41.41146389, "longitude": -4.79034722, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["Catholic church", "monument"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Matapozuelos"], "Commons category": ["Church of Santa Mar\u00eda Magdalena, Matapozuelos"], "named after": ["Mary Magdalene"], "image": ["Iglesia de Matapozuelos.jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["14716"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0010224"], "architectural style": ["Renaissance architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Valladolid"], "patron saint": ["Mary Magdalene"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of Santa Mar\u00eda Magdalena, Matapozuelos"]}, "Q5915521": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 36.594917, "longitude": -6.226906, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["C\u00e1diz Province", "El Puerto de Santa Mar\u00eda"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Patio casa cadenas.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0011421"], "instance of": ["monument"], "Commons category": ["Casa Vizarr\u00f3n"], "place name sign": ["Casa de las Cadenas (37020730895).jpg"], "street address": [{"text": "Plaza del Polvorista", "language": "es"}]}, "Q5939167": {"Commons category": ["Church of San Cayetano, Madrid"], "coordinate location": [{"latitude": 40.40944444, "longitude": -3.70555556, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "instance of": ["Catholic church", "monument"], "image": ["Iglesia de San Cayetano 1 edited.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid"], "COAM structure ID": ["F1.50"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004425"], "religion": ["Catholic Church"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Madrid"], "architectural style": ["baroque architecture"], "located on street": ["Calle del Oso, Madrid"], "architect": ["Marcos L\u00f3pez", "Jos\u00e9 Benito de Churriguera", "Pedro de Ribera", "Francisco Moradillo"]}, "Q5948330": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 38.993234, "longitude": -1.855805, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Pasaje Lodares.jpg"], "Commons category": ["Pasaje de Lodares"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0005451"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Albacete"], "located in time zone": ["UTC+01:00"], "instance of": ["monument"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["pasaje-de-lodares"], "architectural style": ["Art Nouveau"]}, "Q5991805": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Commons category": ["Iglesia de San Andr\u00e9s, Bedri\u00f1ana"], "image": ["San Andr\u00e9s de Bedri\u00f1ana - 02.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Bedri\u00f1ana", "Villaviciosa"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Oviedo"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000796"], "coordinate location": [{"latitude": 43.50044, "longitude": -5.43832, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "named after": ["Andrew"]}, "Q5991838": {"Commons category": ["Church of San Isidoro el Real, Oviedo"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.36055556, "longitude": -5.84527778, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["Catholic church", "monument", "jesuit church"], "image": ["Iglesia de San Isidoro (Oviedo).jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Oviedo", "Oviedo"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Oviedo"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004901"], "religious order": ["Society of Jesus"], "Library of Congress authority ID": ["nr2006025232"], "architectural style": ["baroque architecture"], "religion": ["Catholic Church"], "VIAF ID": ["140021831"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of San Isidoro el Real, Oviedo"]}, "Q5991848": {"instance of": ["church building", "monument"], "country": ["Spain"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "coordinate location": [{"latitude": 43.469197222222, "longitude": -5.4419111111111, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Church of San Juan de Amandi"], "image": ["Amandi (Villaviciosa) - Iglesia de San Juan 02.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Villaviciosa"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000791"], "named after": ["John the Baptist"], "dedicated to": ["John the Baptist"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Oviedo"], "architectural style": ["Romanesque art"]}, "Q5991851": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Iglesia de San Juan (Camoca) - 09.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Villaviciosa"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0008752"], "coordinate location": [{"latitude": 43.4601, "longitude": -5.47135, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Iglesia de San Juan (Camoca)"], "named after": ["John the Evangelist"]}, "Q5991906": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Iglesia de San Salvador de Fuentes - 15.jpg"], "inception": [{"time": "+1001-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "located in the administrative territorial entity": ["Villaviciosa"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000801"], "coordinate location": [{"latitude": 43.47345, "longitude": -5.4249, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Iglesia de San Salvador (Fuentes)"], "dedicated to": ["Jesus Christ"]}, "Q5991927": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Santa Cecilia de Care\u00f1es - 1.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Villaviciosa"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0009101"], "coordinate location": [{"latitude": 43.54437, "longitude": -5.49958, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Church of Santa Cecilia, Care\u00f1es"], "named after": ["Saint Cecilia"]}, "Q5991933": {"Commons category": ["Iglesia de Santa Eulalia, Selorio"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.51472222, "longitude": -5.36333333, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Iglesia de Santa Eulalia (Selorio) 01.JPG"], "located in the administrative territorial entity": ["Villaviciosa"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001641"], "named after": ["Eulalia of M\u00e9rida"]}, "Q5991936": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Navia"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0011547"], "image": ["Puerto de Vega Asturias iglesia Santa Marina ni.JPG"], "coordinate location": [{"latitude": 43.562705, "longitude": -6.64149, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}]}, "Q5991944": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Iglesia de Santa Mar\u00eda (Arbazal).jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Villaviciosa"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0011520"], "coordinate location": [{"latitude": 43.43101, "longitude": -5.49927, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Church of Santa Mar\u00eda, Arbazal"], "named after": ["Virgin Mary"]}, "Q5991970": {"Commons category": ["Church of Santa Mar\u00eda, Luanco"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.61666667, "longitude": -5.78805556, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Luanco 01.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007221"], "located in the administrative territorial entity": ["Goz\u00f3n", "Lluanco / Luanco"], "named after": ["Virgin Mary"]}, "Q5991986": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.5625, "longitude": -5.81055556, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Fachada oeste campanario puerta principal.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Carre\u00f1o"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0009018"], "named after": ["Virgin Mary"]}, "Q5991994": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Commons category": ["Saint Mary of Sebrayo Church"], "image": ["Sebrayo 01 iglesia Santa Maria by-dpc.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Villaviciosa"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0008748"], "coordinate location": [{"latitude": 43.49388, "longitude": -5.37615, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "named after": ["Virgin Mary"]}, "Q5991998": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Iglesia de Santa Mar\u00eda (Soto de Lui\u00f1a) 023.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Cudillero"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0009584"], "coordinate location": [{"latitude": 43.561883, "longitude": -6.230487, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Church of Santa Mar\u00eda, Soto de Lui\u00f1a"], "architectural style": ["baroque architecture"], "named after": ["Virgin Mary"]}, "Q5992008": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "inception": [{"time": "+0901-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "located in the administrative territorial entity": ["Pilo\u00f1a"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000802"], "coordinate location": [{"latitude": 43.3598, "longitude": -5.305753, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "named after": ["Virgin Mary"], "image": ["VILLAMAYOR (INFIESTO) IGLESIA DE SANTA MAR\u00cdA.JPG"]}, "Q5992019": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Iglesia de Santiago en Arl\u00f3s - 29.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Llanera"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0011517"], "coordinate location": [{"latitude": 43.482298, "longitude": -5.904569, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Iglesia de Santiago (Arl\u00f3s)"], "named after": ["James"]}, "Q5992027": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "coordinate location": [{"latitude": 43.40666, "longitude": -5.540412, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Iglesia de Santiago el Mayor (Sariego).jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0010205"], "located in the administrative territorial entity": ["Sariegu"], "architectural style": ["pre-Romanesque art"], "Commons category": ["Church of Santiago El Mayor de Sariego"], "MusicBrainz place ID": ["de5db07b-f9db-4a6f-9aac-090c4696dcda"], "named after": ["James"]}, "Q5992033": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.35861111, "longitude": -5.84166667, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Commons category": ["Church of Santo Domingo, Oviedo"], "image": ["Iglesia de Santo Domingo-Oviedo- 03.JPG"], "located in the administrative territorial entity": ["Oviedo", "Oviedo"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Oviedo"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001159"], "named after": ["Saint Dominic"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of Santo Domingo, Oviedo"]}, "Q5992038": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Iglesia de Santo Tom\u00e1s (Coro) - 01.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Villaviciosa"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0008751"], "coordinate location": [{"latitude": 43.45973, "longitude": -5.40008, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Church of Santo Tom\u00e1s, Coro"], "named after": ["Thomas the Apostle"]}, "Q6347940": {"coordinate location": [{"latitude": 27.646017, "longitude": 85.474774, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Kailashnath Mahadev Statue.jpg"], "Commons category": ["Kailashnath Mahadev Statue"], "instance of": ["monument"]}, "Q6374456": {"coordinate location": [{"latitude": 31.5868, "longitude": 74.321, "altitude": null, "precision": 0.010545492565807, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Pakistan"], "located in the administrative territorial entity": ["Lahore"], "Commons category": ["Kashmiri Gate, Lahore"], "image": ["Kashmiri Gate 05.jpg"], "instance of": ["monument"]}, "Q6906930": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 38.664730555556, "longitude": -2.4910972222222, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001173"], "image": ["Alcaraz Plaza.-Albacete.JPG"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["plaza mayor", "monument"], "Commons category": ["Alcaraz Square"], "located in the administrative territorial entity": ["Alcaraz"]}, "Q6940733": {"Commons category": ["Museo de Almer\u00eda"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Almer\u00eda"], "instance of": ["museum", "monument"], "coordinate location": [{"latitude": 36.838333333333, "longitude": -2.4554166666667, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "official website": ["http://www.museosdeandalucia.es/culturaydeporte/museos/MAL/?lng=en"], "inception": [{"time": "+1933-03-28T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "visitors per year": [{"amount": "+55617", "unit": "1"}], "GeoNames ID": ["8629843"], "Commons Institution page": ["Museo de Almer\u00eda"], "VIAF ID": ["146030459", "305977785"], "ISNI": ["0000 0001 2342 2511"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX267001"], "Library of Congress authority ID": ["n2006072727"], "GND ID": ["16283714-8"], "IdRef ID": ["129265683"], "RERO ID": ["02-A021949662", "02-A021951525"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001305"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Directorio de Museos y Colecciones de Espa\u00f1a ID": ["124"], "image": ["Fachada Museo Almer\u00eda.jpg"], "street address": [{"text": "Carretera de Ronda, 91", "language": "ca"}], "topic's main category": ["Category:Museo de Almer\u00eda"], "Google Arts & Culture partner ID": ["museo-de-almeria"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Museo de Almer\u00eda"], "location": ["Almer\u00eda"]}, "Q6974379": {"country": ["United Kingdom"], "Freebase ID": ["/m/0568wq"], "Historic Scotland ID": ["LB27820"], "image": ["Tourists posing at the National Monument of Scotland.jpg", "National Monument of Scotland View from Above.jpg"], "heritage designation": ["category A listed building"], "instance of": ["monument"], "Commons category": ["National Monument, Edinburgh"], "location": ["Edinburgh"], "located in the administrative territorial entity": ["City of Edinburgh", "Edinburgh"], "coordinate location": [{"latitude": 55.9547434225959, "longitude": -3.1819092772699, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Canmore ID": ["75954"]}, "Q7126237": {"instance of": ["palace", "monument"], "Commons category": ["Palace of Infante don Luis, Boadilla del Monte"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.40666667, "longitude": -3.87361111, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0h3pkx6"], "located in the administrative territorial entity": ["Boadilla del Monte"], "image": ["Palacio del infante don Luis, Boadilla 02.jpg"], "architect": ["Ventura Rodr\u00edguez"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0003950"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "architectural style": ["Neoclassical architecture", "baroque architecture"], "inception": [{"time": "+1765-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "image of interior": ["Palacio del Infante don Luis (Boadilla del Monte) 02.jpg"], "VIAF ID": ["172107116"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Palace of Infante don Luis, Boadilla del Monte"]}, "Q7461557": {"Commons category": ["Shaheed Minar, Kolkata"], "coordinate location": [{"latitude": 22.56286, "longitude": 88.34923, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Shahid Minar Kolkata Arnab Dutta 2011.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Ward No. 46, Kolkata Municipal Corporation"], "country": ["India"], "instance of": ["monument"], "inception": [{"time": "+1828-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "location": ["Esplanade"], "heritage designation": ["KMC Heritage Building Grade I"], "located on street": ["Sido Kanhu Dahar"], "dedicated to": ["David Ochterlony"]}, "Q8200934": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 36.683116, "longitude": -6.13872, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["city hall", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Cabildo Viejo Plaza Asuncion Panoramica Jerez.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Jerez de la Frontera"], "Commons category": ["Town Hall in Jerez de la Frontera", "Antigua casa del Cabildo, Jerez de la Frontera"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001135"], "architectural style": ["Renaissance"]}, "Q8243797": {"Commons category": ["Bas\u00edlica de San Marti\u00f1o de Mondo\u00f1edo"], "instance of": ["church building", "cathedral", "minor basilica", "monument"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.5616666667, "longitude": -7.30333333333, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["San Marti\u00f1o de Mondo\u00f1edo"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["San Marti\u00f1o de Mondo\u00f1edo, Foz.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000716"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Mondo\u00f1edo-Ferrol"], "patron saint": ["Martin of Braga"], "OSM relation ID": ["2085535"], "named after": ["Martin of Tours"]}, "Q9006960": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.514303724, "longitude": -2.6168167343, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "Commons category": ["Church of San Andr\u00e9s, Elciego"], "image": ["Eltziego eliza 2006-09-15.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0005104"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Elciego"], "named after": ["Andrew"], "external data available at": ["http://www.euskadi.eus/app/ondarea/eraikita-ondarea/san-andres-eliza/eliza/elciego/elciego/fichaconsulta/27691", "http://www.euskadi.eus/app/ondarea/patrimonio-construido/iglesia-de-san-andres/iglesia/elciego/elciego/fichaconsulta/27691"], "religion": ["Catholicism"]}, "Q9006973": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Commons category": ["Iglesia de San Andr\u00e9s (Valdeb\u00e1rzana)"], "located in the administrative territorial entity": ["Valdeb\u00e1rzana", "Villaviciosa"], "image": ["Iglesia de San Andr\u00e9s (Valdeb\u00e1rzana) - 01.jpg"], "inception": [{"time": "+1101-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001638"], "coordinate location": [{"latitude": 43.43244, "longitude": -5.47197, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "named after": ["Andrew"]}, "Q9007019": {"Commons category": ["Church of San Dionisio, Jerez de la Frontera"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 36.68333333, "longitude": -6.13833333, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "said to be the same as": ["Church of San Dionisio"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Iglesia-san-dionisio-jerez-frontera-2012.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Jerez de la Frontera"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001605"], "inception": [{"time": "+1401-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "architectural style": ["Mud\u00e9jar style"], "named after": ["Saint Dionysius"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of San Dionisio, Jerez de la Frontera"]}, "Q9007258": {"Commons category": ["Church of San Pedro, Caracena"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 41.38208333, "longitude": -3.09236111, "altitude": null, "precision": 2.777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "image": ["Caracena San Pedro.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001093"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["12591"], "located in the administrative territorial entity": ["Soria", "Caracena"], "Commons gallery": ["San Pedro de Caracena (Soria)"], "topic's main category": ["Category:Church of San Pedro, Caracena"], "named after": ["Peter"]}, "Q9007493": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.97805556, "longitude": -6.53916667, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Cangas del Narcea"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004717"], "named after": ["Virgin Mary"], "image": ["Monasterio de Hermo.JPG"]}, "Q9007508": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.20722222, "longitude": -5.40333333, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Iglesia de Santa Mar\u00eda (Tanes).jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0011513"], "located in the administrative territorial entity": ["Casu"], "location": ["Tanes"], "Commons category": ["Iglesia de Santa Mar\u00eda, Caso"], "named after": ["Virgin Mary"]}, "Q9054574": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.300454, "longitude": -4.444379, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Palacio de Villena en Cadalso de los Vidrios.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000726"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["palace", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Cadalso de los Vidrios"], "described by source": ["Arquitectura y Desarrollo Urbano: Comunidad de Madrid. Tomo VI"], "architectural style": ["Renaissance architecture"], "Commons category": ["Palacio de Villena, Cadalso de los Vidrios"], "founded by": ["\u00c1lvaro de Luna, Duke of Trujillo"]}, "Q11682827": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.6650900164, "longitude": -2.65421850299, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "Commons category": ["Church of Nuestra Se\u00f1ora de la Pe\u00f1a, Faido"], "image": ["Faido - Ermita Nuestra Se\u00f1ora de la Pe\u00f1a.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0005107"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Araba / \u00c1lava", "Pe\u00f1acerrada-Urizaharra"], "external data available at": ["http://www.euskadi.eus/app/ondarea/eraikita-ondarea/la-penako-andramariaren-eliza/eliza/penacerrada-urizaharra/faido-faidu/fichaconsulta/27499", "http://www.euskadi.eus/app/ondarea/patrimonio-construido/iglesia-de-nuestra-senora-de-la-pena/iglesia/penacerrada-urizaharra/faido-faidu/fichaconsulta/27499"], "religion": ["Catholicism"]}, "Q11682841": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Commons category": ["Church of San Esteban de Sograndio"], "located in the administrative territorial entity": ["Sograndio", "Oviedo"], "image": ["Sograndio-2-vista genera-desde occidente-cercana.JPG"], "coordinate location": [{"latitude": 43.347222222222, "longitude": -5.9355555555556, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0008206"], "architectural style": ["Asturian Romanesque"], "named after": ["Stephen"], "patron saint": ["Stephen"]}, "Q11682890": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.33944444, "longitude": -5.05972222, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Santa Eulalia de Abamia - 09.jpg"], "location": ["Abamia"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001428"], "located in the administrative territorial entity": ["Cangues d'On\u00eds"], "Commons category": ["Church of Santa Eulalia de Abamia"], "named after": ["Eulalia of M\u00e9rida"]}, "Q11682897": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Dega\u00f1a"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0011535"], "coordinate location": [{"latitude": 42.947072, "longitude": -6.49053, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "named after": ["Virgin Mary"]}, "Q11682915": {"country": ["Spain"], "instance of": ["church building", "monument"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "image": ["Iglesia de Santa Mar\u00eda de la Oliva.jpg"], "Commons category": ["Church of Santa Mar\u00eda de la Oliva, Villaviciosa"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Oviedo"], "located in the administrative territorial entity": ["Villaviciosa"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000804"], "coordinate location": [{"latitude": 43.48193, "longitude": -5.43683, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "named after": ["Virgin Mary"], "inception": [{"time": "+1270-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}]}, "Q11694568": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 36.53493611, "longitude": -6.29638889, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "GeoNames ID": ["7522258"], "Commons gallery": ["Museo de C\u00e1diz"], "Commons category": ["Museo de C\u00e1diz"], "VIAF ID": ["131103033", "156563238", "172486662", "135880765"], "ISNI": ["0000 0001 2259 7678"], "Library of Congress authority ID": ["n83182989", "nr96035106"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["12302358k"], "IdRef ID": ["031893856"], "instance of": ["museum", "monument"], "Commons Institution page": ["Museo de C\u00e1diz"], "official website": ["http://www.juntadeandalucia.es/cultura/museos/MCA/"], "GND ID": ["16322630-1", "1006861-2", "235559-0"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX114402"], "NLP ID (unique)": ["A32612011"], "CANTIC ID": ["a11144166"], "NUKAT ID": ["n2014015841"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["C\u00e1diz"], "image": ["Sala Zurbar\u00e1n del Museo de C\u00e1diz.jpg"], "inception": [{"time": "+1835-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Athenaeum museum ID": ["2147"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001338"], "headquarters location": ["C\u00e1diz"], "Google Arts & Culture partner ID": ["museo-de-cadiz"], "Sotheby's Museum Network ID": ["museum-of-cadiz"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Museo de C\u00e1diz"]}, "Q11838983": {"country": ["United Kingdom"], "Commons category": ["Nelson's Monument, Edinburgh"], "coordinate location": [{"latitude": 55.954333333333, "longitude": -3.1825833333333, "altitude": null, "precision": null, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Historic Scotland ID": ["LB27823"], "image": ["Nelson Monument, Calton Hill, Edinburgh.JPG"], "VIAF ID": ["247466210"], "heritage designation": ["category A listed building"], "Emporis building ID": ["299424"], "instance of": ["monument"], "commemorates": ["Horatio Nelson"], "location": ["Edinburgh"], "located in the administrative territorial entity": ["City of Edinburgh", "Edinburgh"], "Canmore ID": ["52378"]}, "Q15494939": {"country": ["Spain"], "instance of": ["castle", "monument"], "coordinate location": [{"latitude": 37.2578, "longitude": -4.30889, "altitude": null, "precision": 0.011286507983528, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["Izn\u00e1jar"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Castillo iznajar.jpg"], "Patrimonio Inmueble de Andaluc\u00eda ID": ["i22521"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007679"], "Commons category": ["Castle of Izn\u00e1jar"]}, "Q15495345": {"country": ["Spain"], "instance of": ["castle", "monument"], "coordinate location": [{"latitude": 37.1725, "longitude": -1.82361, "altitude": null, "precision": 0.011273754040476, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Garrucha"], "GeoNames ID": ["10344243"], "image": ["Garruchacast.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007486"], "Commons category": ["Castillo de las Escobetas"]}, "Q16386347": {"Cultural Heritage Armenia ID": ["1.6/124"], "image": ["\u053f\u0578\u0574\u056b\u057f\u0561\u057d \u0570\u0578\u0582\u0577\u0561\u0580\u0571\u0561\u0576 3.JPG"], "country": ["Armenia"], "located in the administrative territorial entity": ["Yerevan", "Kentron District"], "instance of": ["monument"], "inception": [{"time": "+1988-01-08T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "height": [{"amount": "+3", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "Commons category": ["Komitas statue, Yerevan"], "creator": ["Ara Harutyunyan", "Feniks Darbinyan"], "material used": ["bronze", "granite"], "described at URL": ["http://www.armmonuments.am/15660-1.6.124-\u0570\u0578\u0582\u0577\u0561\u0580\u0571\u0561\u0576-\u056f\u0578\u0574\u056b\u057f\u0561\u057d\u056b.html"], "depicts": ["Komitas"], "coordinate location": [{"latitude": 40.187215, "longitude": 44.516183, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "heritage designation": ["cultural heritage monument in Armenia"], "directions": [{"text": "\u054d\u0561\u0575\u0561\u0569-\u0546\u0578\u057e\u0561\u0575\u056b \u057a\u0578\u0572. 1\u0561", "language": "hy"}], "street address": [{"text": "\u054d\u0561\u0575\u0561\u0569-\u0546\u0578\u057e\u0561\u0575\u056b \u057a\u0578\u0572. 1\u0561", "language": "hy"}]}, "Q16854086": {"instance of": ["monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Chandigarh"], "country": ["India"], "creator": ["Le Corbusier"], "coordinate location": [{"latitude": 30.759, "longitude": 76.8074, "altitude": null, "precision": 0.010453718297775, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Open Hand Monument in Chandigarh.jpg"], "Commons category": ["Open Hand Monument, Chandigarh"], "archINFORM project ID": ["1948"], "part of": ["Chandigarh Capitol Complex"], "architect": ["Le Corbusier"], "inception": [{"time": "+1964-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "height": [{"amount": "+26", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "VIAF ID": ["188415020"]}, "Q17002900": {"coordinate location": [{"latitude": 34.0025, "longitude": 71.38, "altitude": null, "precision": 0.010835959114481, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Baab-E-Khyber 2.jpg"], "Commons category": ["Bab-e-Khyber"], "country": ["Pakistan"], "instance of": ["monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Khyber Pakhtunkhwa"], "inception": [{"time": "+1964-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "commemorative plaque image": ["2007 08 27 Pakistan Khyber Pass locals commemoration plaque IMG 9943.jpg"]}, "Q17026183": {"Commons category": ["Tomb of Nur Jahan"], "coordinate location": [{"latitude": 31.6209, "longitude": 74.2947, "altitude": null, "precision": 0.010549355014881, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Tomb of Noor Jahan at Shahdara.jpg"], "instance of": ["monument"]}, "Q20513430": {"instance of": ["monument", "tree"], "country": ["Armenia"], "located in the administrative territorial entity": ["Dilijan"], "image": ["King of Forest, Dilijan.jpg"], "creator": ["Ara Sargsian"], "Commons category": ["King of Forest, Dilijan"], "depicts": ["king"], "described by source": ["Dedicated to the 115th anniversary of Ara Sargsyan"]}, "Q26962102": {"image": ["Tomb of Ustad vill Talania Sirhind 01.jpg"], "country": ["India"], "located in time zone": ["Indian Standard Time"], "located in the administrative territorial entity": ["Fatehgarh Sahib District"], "instance of": ["monument"]}, "Q27437575": {"image": ["Tomb of Anar Kali Lahore.jpg"], "coordinate location": [{"latitude": 31.578611111111, "longitude": 74.363888888889, "altitude": null, "precision": 0.001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Lahore"], "country": ["Pakistan"], "Commons category": ["Tomb of Anarkali"]}, "Q28153889": {"country": ["Japan"], "coordinate location": [{"latitude": 43.5281, "longitude": 142.198, "altitude": null, "precision": 0.01, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Hokkaido Dai Kannon in Ashibetsu city (8223394316).png"], "inception": [{"time": "+1989-01-01T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "instance of": ["monument", "colossal statue"], "located on terrain feature": ["Hokkaid\u014d"], "Commons category": ["Hokkaido Kannon"], "located in the administrative territorial entity": ["Ashibetsu"]}, "Q52373788": {"Commons category": ["Rajgruha"], "image": ["Rajgruha - the house of Dr. Babasaheb Ambedkar at Mumbai. 03.jpg"], "instance of": ["monument"]}, "Q54295687": {"Commons category": ["Bhim Janma Bhoomi"], "image": ["Dr. Bhimrao Ambedkar Memorial Mhow.jpg"], "instance of": ["monument"]}, "Q56988158": {"country": ["India"], "heritage designation": ["Monument of National Importance"], "instance of": ["monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Mandi district"], "location": ["Mandi, Himachal Pradesh"], "ASI Monument ID": ["N-HP-35"], "coordinate location": [{"latitude": 31.7043, "longitude": 76.93424722, "altitude": null, "precision": 1e-08, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Bersela Monument Mandi Himachal Pradesh.jpg"], "Commons category": ["Barsela monuments"]}, "Q66457024": {"instance of": ["Hindu temple", "monument", "place of worship", "Monument of National Importance"], "image": ["Mallikarjuna temple complex at Aihole.jpg"], "inception": [{"time": "+0760-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "country": ["India"], "located in the administrative territorial entity": ["Karnataka", "Bagalkot district", "Hungund Taluk"], "heritage designation": ["Monument of National Importance"], "coordinate location": [{"latitude": 16.019472222222, "longitude": 75.884166666667, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["ASI Monument Karnataka"]}}