{"Q3848635": {"part of": ["Monastery and Site of the Escurial, Madrid"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.584379, "longitude": -4.136514, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["building", "monument"], "image": ["Casita del Pr\u00edncipe 1.jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007308"], "located in the administrative territorial entity": ["El Escorial"], "Commons category": ["Casita del Pr\u00edncipe"], "architectural style": ["neoclassicism"], "inception": [{"time": "+1771-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}, "Q3848861": {"country": ["Spain"], "image": ["La Granjilla.jpg"], "instance of": ["park", "geographic location", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["El Escorial"], "Commons category": ["La Granjilla de La Fresneda"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["ARI-51-0011135"], "coordinate location": [{"latitude": 40.576797, "longitude": -4.104932, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}]}, "Q3849438": {"Commons category": ["Sant Serni de Tav\u00e8rnoles"], "coordinate location": [{"latitude": 42.3828, "longitude": 1.45806, "altitude": null, "precision": 0.01216145512109, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "country": ["Spain"], "instance of": ["monastery", "building", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Les Valls de Valira"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000695"], "Catalan object of cultural interest ID": ["4397-MH-EN"], "image": ["Sant Sadurn\u00ed Tav\u00e8rnoles PM 25049.jpg", "Sant Serni de Tav\u00e8rnoles2.jpg"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["261"], "inception": [{"time": "+0701-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "dedicated to": ["Saturnin"], "VIAF ID": ["2168147484233849360007"]}, "Q3862613": {"instance of": ["monument"], "country": ["Italy"], "located in the administrative territorial entity": ["Bologna"], "coordinate location": [{"latitude": 44.4996, "longitude": 11.34415, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}, {"latitude": 44.49945986008, "longitude": 11.344113147271, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Bologna 2010-20.jpg"], "Commons category": ["Monument to Giuseppe Garibaldi (Bologna)"], "depicts": ["Giuseppe Garibaldi", "horse"], "creator": ["Arnoldo Zocchi"], "dedicated to": ["Giuseppe Garibaldi"], "main subject": ["Giuseppe Garibaldi"], "Wiki Loves Monuments ID": ["08A9440048"], "heritage designation": ["Italian national heritage"], "street address": [{"text": "Via Indipendenza - Piazza Garibaldi", "language": "it"}]}, "Q3862619": {"instance of": ["monument"], "coordinate location": [{"latitude": 45.5849, "longitude": 9.27759, "altitude": null, "precision": 0.012835796461482, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Italy"], "image": ["MB-Monza-monumento-Giuseppe-Garibaldi-01.jpg"], "Commons category": ["Monument to Giuseppe Garibaldi (Monza)"]}, "Q3862634": {"country": ["Italy"], "located in the administrative territorial entity": ["Turin"], "instance of": ["sculpture", "monument"], "Foursquare venue ID": ["4e205df5b0fbdf9ba79e4065"], "image": ["MonumentoVittorioEmanueleII.JPG"], "coordinate location": [{"latitude": 45.0656, "longitude": 7.6709, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}]}, "Q3862643": {"Commons category": ["Askari Monument"], "image": ["Askari monument dar es salaam.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Dar es Salaam"], "instance of": ["monument", "statue"], "creator": ["James Alexander Stevenson"], "country": ["Tanzania"], "genre": ["public art"], "coordinate location": [{"latitude": -6.816667, "longitude": 39.289528, "altitude": null, "precision": 0.00027141319887233, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}]}, "Q3862645": {"coordinate location": [{"latitude": 40.417222, "longitude": -3.683056, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0h51wd4"], "genre": ["equestrian statue", "public art"], "image": ["Alfonso XII of Spain Mausoleum.jpg"], "depicts": ["Alfonso XIII of Spain"], "instance of": ["sculpture", "monument"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid"], "creator": ["Jos\u00e9 Grases Riera", "Miquel Blay i F\u00e0bregas", "Mariano Benlliure", "Josep Clar\u00e0 i Ayats", "Mateo Inurria", "Aniceto Marinas", "Antoni Parera i Saurina", "Rafael Atch\u00e9"], "inception": [{"time": "+1922-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "material used": ["marble", "bronze"], "location": ["Buen Retiro park"], "dedicated to": ["Alfonso XII of Spain"], "architect": ["Jos\u00e9 Grases Riera"], "BabelNet ID": ["02658283n"], "Commons category": ["Monument to Alfonso XII of Spain, Madrid"]}, "Q3887462": {"Commons category": ["Monument to Philip IV of Spain, Madrid"], "coordinate location": [{"latitude": 40.41833, "longitude": -3.7122, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "genre": ["equestrian statue"], "image": ["Madrid May 2014-33.jpg"], "depicts": ["Philip IV of Spain"], "instance of": ["equestrian statue", "monument", "fountain", "sculpture"], "commemorates": ["Philip IV of Spain"], "main subject": ["Philip IV of Spain"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid"], "creator": ["Pietro Tacca"], "dedicated to": ["Philip IV of Spain"], "date of official opening": [{"time": "+1843-11-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}, "Q3887613": {"image": ["El oso y el madro\u00f1o - 02.jpg"], "Commons category": ["Statue of the Bear and the Strawberry Tree"], "instance of": ["sculpture", "monument"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.41704167, "longitude": -3.70240833, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["Sol"], "creator": ["Antonio Navarro Santaf\u00e9"], "GeoNames ID": ["10341993"], "material used": ["stone"], "date of official opening": [{"time": "+1967-01-10T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}, "Q3888432": {"Commons category": ["Buitrago del Lozoya Castle"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.994598, "longitude": -3.633976, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["castle", "monument"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "image": ["Interior del Castillo de Buitrago del Lozoya.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000721"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Buitrago del Lozoya"], "founded by": ["Diego Hurtado de Mendoza, 3rd Duke of the Infantado"], "Wolfram Language entity code": ["Entity[\"Castle\", \"CastilloDeBuitragoDelLozoya\"]"]}, "Q3891623": {"Commons category": ["Palacio de Vel\u00e1zquez"], "coordinate location": [{"latitude": 40.41518889, "longitude": -3.68198889, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "architect": ["Ricardo Vel\u00e1zquez Bosco"], "country": ["Spain"], "image": ["Palacio de Velazquez (Madrid) 01.jpg"], "instance of": ["building", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid"], "COAM structure ID": ["F1.35A"], "location": ["Buen Retiro park"], "occupant": ["Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda"], "inception": [{"time": "+1881-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "owned by": ["Ministry of Culture"], "named after": ["Ricardo Vel\u00e1zquez Bosco"], "VIAF ID": ["138110972"], "ISNI": ["0000 0001 2167 5902"], "ULAN ID": ["500302415"], "IdRef ID": ["03039161X"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["121815199"], "NUKAT ID": ["n2005036828"], "GND ID": ["5132813-6"], "Vatican Library ID": ["ADV10093400"], "Libraries Australia ID": ["35717830"], "Library of Congress authority ID": ["n84179276"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX5459629"], "National Library of Israel ID": ["000102745"], "CiNii author ID (books)": ["DA08962807"], "NKCR AUT ID": ["kn20140905021"], "RERO ID": ["02-A008655161"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-52-0000015-00002"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "architectural style": ["eclectic architecture"], "Sotheby's Museum Network ID": ["palacio-de-velazquez"], "WorldCat Identities ID": ["lccn-n84179276"]}, "Q3895888": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 37.17583333, "longitude": -3.59305556, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Puerta de Las Granadas. Granada..JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000009"], "located in the administrative territorial entity": ["Granada"], "instance of": ["city gate", "monument"], "Commons category": ["Puerta de las Granadas, Alhambra"], "architectural style": ["Renaissance architecture"]}, "Q3896289": {"Commons category": ["Capella de Santa \u00c0gata, Barcelona"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 41.384306, "longitude": 2.177361, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0qfqflw"], "located in the administrative territorial entity": ["Barcelona"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["chapel", "monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000005"], "image": ["Capella de Santa \u00c0gata.JPG"], "Catalan object of cultural interest ID": ["25-MH"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Barcelona"], "architectural style": ["Catalan Gothic"], "location": ["Gothic Quarter"], "ISNI": ["0000 0001 2228 9448"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["29"], "Library of Congress authority ID": ["n2001013625"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Capella de Santa \u00c0gata, Barcelona"], "VIAF ID": ["152146073"], "street address": [{"text": "Pl. del Rei", "language": "ca"}], "named after": ["Agatha of Sicily"]}, "Q3896767": {"Commons category": ["Nuestra Se\u00f1ora de Prado Monastery"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 41.640858, "longitude": -4.74585, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["monastery", "convent", "building", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Valladolid"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Front-view-monasterio-nuestra-senora-prado-valladolid-es.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000020"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["16001"], "architectural style": ["classicism"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Valladolid"], "OSM relation ID": ["961751"]}, "Q3896772": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 36.5328, "longitude": -6.2997, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Oratorio San Felipe Neri, C\u00e1diz, facade.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["C\u00e1diz"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000091"], "Patrimonio Inmueble de Andaluc\u00eda ID": ["i77"], "Commons category": ["Iglesia del Oratorio de San Felipe Neri"], "named after": ["Philip Neri"], "architectural style": ["Baroque"], "patron saint": ["Philip Neri"]}, "Q3896782": {"Commons category": ["Church of Santa Catalina, Seville"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 37.393081, "longitude": -5.988206, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Iglesia de Santa Catalina 003.jpg", "Iglesia de Santa Catalina 001.jpg"], "GeoNames ID": ["7602990"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["church building", "monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000104"], "located in the administrative territorial entity": ["Seville"], "architectural style": ["Gothic architecture", "Mud\u00e9jar architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Seville"], "inception": [{"time": "+1400-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "named after": ["Catherine of Alexandria"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Church of Santa Catalina, Seville"]}, "Q3896889": {"country": ["San Marino"], "different from": ["Parva Domus"], "located in the administrative territorial entity": ["San Marino"], "instance of": ["building", "monument"], "significant event": ["construction"], "image": ["San Marino (city) - 2017 by-RaBoe 040.jpg"], "coordinate location": [{"latitude": 43.9362, "longitude": 12.447, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}]}, "Q3896902": {"coordinate location": [{"latitude": 37.77138889, "longitude": -3.79555556, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "country": ["Spain"], "image": ["Arco de San Lorenzo.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000021"], "instance of": ["city gate", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Ja\u00e9n"], "Patrimonio Inmueble de Andaluc\u00eda ID": ["i20423"], "architectural style": ["mannerism"], "Commons category": ["Arco de San Lorenzo de Ja\u00e9n"]}, "Q3896912": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 41.504468, "longitude": -5.74872, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Puerta de Do\u00f1a Urraca.JPG"], "instance of": ["city gate", "monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000011"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Zamora"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["17452"], "Commons category": ["Puerta de Do\u00f1a Urraca"], "architectural style": ["Romanesque architecture"]}}