{"Q2912655": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.35083333, "longitude": -5.06527778, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Capilla de Santa Eugenia de Sobrecueva - 03.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Abamia", "Cangues d'On\u00eds"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0007225"]}, "Q2913846": {"coordinate location": [{"latitude": 14.6, "longitude": 121.06, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["People Power Monument"], "country": ["Philippines"], "street address (DEPRECATED)": ["EDSA cor. White Plains Avenue"], "instance of": ["monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Quezon City"]}, "Q2914792": {"coordinate location": [{"latitude": -23.584725, "longitude": -46.65475, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/047rpb3"], "Commons category": ["Obelisco de S\u00e3o Paulo"], "country": ["Brazil"], "image": ["Obelisk of Sao Paulo.jpg"], "instance of": ["cenotaph", "obelisk", "mausoleum", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Moema District", "Vila Mariana District", "S\u00e3o Paulo"], "native label": [{"text": "Obelisco de S\u00e3o Paulo", "language": "pt"}], "architect": ["Galileo Emendabili"], "inception": [{"time": "+1955-07-09T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "heritage designation": ["historic heritage of Brazil"], "creator": ["Galileo Emendabili"], "material used": ["marble", "bronze"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["obelisco__mausoleu_ao_soldado_constitucionalista_de_1932"], "iPatrim\u00f4nio ID": ["sao-paulo-mausoleu-do-soldado-constitucionalista"], "CONDEPHAAT ID": ["mausoleu-do-soldado-constitucionalista-2"], "street address": [{"text": "Parque Ibirapuera", "language": "pt"}]}, "Q2916105": {"located in the administrative territorial entity": ["S\u00e3o Paulo", "Vila Mariana District", "South Zone of S\u00e3o Paulo", "Moema District"], "coordinate location": [{"latitude": -23.58, "longitude": -46.6607, "altitude": null, "precision": 0.01, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Brazil"], "image": ["Monumento \u00e0s Bandeiras 01.jpg"], "creator": ["Victor Brecheret"], "native label": [{"text": "Monumento \u00e0s Bandeiras", "language": "pt-br"}], "inception": [{"time": "+1953-01-25T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "VIAF ID": ["180757268"], "Library of Congress authority ID": ["n98091635"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["16181290d"], "instance of": ["monument"], "Commons category": ["Monumento \u00e0s Bandeiras"], "iPatrim\u00f4nio ID": ["sao-paulo-monumento-as-bandeiras"], "Monumentos de S\u00e3o Paulo ID": ["monumento_as_bandeiras"], "place name sign": ["Monumento \u00e0s Bandeiras S\u00e3o Paulo March 2012-16.jpg"], "inscription": [{"text": "AFFONSO DE E. TAUNAY", "language": "pt-br"}, {"text": "NO GOVERNO DO PROFESSOR LUCAS NOGUEIRA GARCIEZ SENDO PREFEITO MUNICIPAL O ENG. ARMANDO DE ARRUDA PEREIRA SECRET\u00c1RIO DE OBRAS O ENG. ALBERTO DE ZAGOTTIS FOI CONSTITU\u00cdDO E INAUGURADO ESTE MONUMENTO IDEALIZADO EM 1921 NO GOVERNO DO DR. WASHINGTON LUIZ PEREIRA DE SOUZA CONTRATADO PELO INTERVENTOR ARMANDO DE SALLES OLIVEIRA E MODELADO QUANDO PREFEITO O DR. ABRA\u00c3O RIBEIRO S\u00c3O PAULO, 25-01-1953", "language": "pt-br"}, {"text": "PREFEITURA DE S\u00c3O PAULO MARCO DA CIDADE R.N. 402 S.PROTEGIDO PELA LEI N\u00c3O DESTRUIR", "language": "pt-br"}, {"text": "GL\u00d3RIA AOS HER\u00d3IS QUE TRA\u00c7ARAM O NOSSO DESTINO NA GEOGRAFIA DO MUNDO LIVRE,SEM ELES O BRASIL N\u00c3O SERIA GRANDE COMO \u00c9. CASSIANO RICARDO", "language": "pt-br"}, {"text": "VICTOR BRECHERET S\u00c3O PAULO 1921-1953", "language": "pt-br"}, {"text": "BRANDIRAM ACHAS E EMPURRAM QUILHAS VERGANDO A VERTICAL DE TORDESILHAS GUILHERME DE ALMEIDA", "language": "pt-br"}], "material used": ["granite"], "date of official opening": [{"time": "+1953-01-25T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "heritage designation": ["CONDEPHAAT Good Class", "Conpresp Good Class"], "inventory number": ["238"], "height": [{"amount": "+8", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+2.54", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+1.85", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573", "upperBound": "+2.54", "lowerBound": "+1.16"}], "width": [{"amount": "+7", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+8.4", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "length": [{"amount": "+40", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+43.8", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "MuBE Virtual ID": ["91"], "architect": ["Victor Brecheret"], "street address": [{"text": "Pra\u00e7a Armando de Salles Oliveira, 177", "language": "pt"}], "CONDEPHAAT ID": ["monumento-as-bandeiras"], "creator's signature": ["Monumento \u00e0s Bandeiras name S\u00e3o Paulo March 2012-17.jpg"], "architectural style": ["Art Deco"]}, "Q2916449": {"instance of": ["monument"], "coordinate location": [{"latitude": 9.04378, "longitude": 38.7612, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Ethiopia"], "Freebase ID": ["/m/09k64_r"], "image": ["Yekatit 12 Monument.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Addis Ababa"], "Commons category": ["Yekatit 12 Monument"], "native label": [{"text": "\u12e8\u12ab\u1272\u1275 \u1372\u136a", "language": "am"}], "commemorates": ["Yekatit 12"], "inception": [{"time": "+1955-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "creator": ["Antun Augustin\u010di\u0107"], "height": [{"amount": "+2800", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q174728"}], "genre": ["public art"]}, "Q2916616": {"Commons category": ["Memorial to the Victims of Acts of Terror (Jerusalem)"], "coordinate location": [{"latitude": 31.7749916667, "longitude": 35.1780166667, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Israel"], "image": ["\u05d0\u05e0\u05d3\u05e8\u05d8\u05ea \u05d7\u05dc\u05dc\u05d9 \u05d4\u05d8\u05e8\u05d5\u05e8 - \u05d4\u05e8 \u05d4\u05e8\u05e6\u05dc 6.jpg"], "instance of": ["monument"], "inception": [{"time": "+1998-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "located in the administrative territorial entity": ["Jerusalem"]}, "Q2920806": {"coordinate location": [{"latitude": 31.773661, "longitude": 35.182131, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["\u05d7\u05e0\u05d9\u05db\u05ea \u05d4\u05d9\u05db\u05dc \u05d4\u05d6\u05db\u05e8\u05d5\u05df \u05d4\u05de\u05de\u05dc\u05db\u05ea\u05d9 1738.jpg"], "Commons category": ["National Memorial Hall (Mount Herzl)"], "inception": [{"time": "+2017-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "located in the administrative territorial entity": ["Jerusalem"], "instance of": ["monument"], "country": ["Israel"]}, "Q2933633": {"Commons category": ["Castle of Calatrava la Nueva"], "located in the administrative territorial entity": ["Aldea del Rey"], "coordinate location": [{"latitude": 38.6663, "longitude": -3.8452, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["castle", "convent", "monument"], "country": ["Spain"], "owned by": ["Order of Calatrava"], "image": ["Castillo-convento de Calatrava La Nueva.JPG"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "VIAF ID": ["316736337", "233916688"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX96069"], "GND ID": ["7577127-5"], "inception": [{"time": "+1300-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "chivalric order": ["Order of Calatrava"], "official website": ["http://www.castillodecalatrava.com/"], "Commons Institution page": ["Castle of Calatrava la Nueva"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000516"], "PARES ID": ["105814"], "architectural style": ["Gothic art"], "Wolfram Language entity code": ["Entity[\"Castle\", \"CalatravaLaNueva\"]"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["castillo-de-calatrava-la-nueva"]}, "Q2942405": {"Commons category": ["Cocatedral de Sant Nicolau de Bari (Alicante)"], "located in the administrative territorial entity": ["Alicante"], "coordinate location": [{"latitude": 38.34541667, "longitude": -0.4825, "altitude": null, "precision": 2.777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/05zk12f"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "country": ["Spain"], "part of": ["cultural heritage in Alicante"], "GeoNames ID": ["6255098"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Alacant 038.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0003945"], "named after": ["Saint Nicholas"], "official website": ["http://concatedralalicante.com/"], "inception": [{"time": "+1616-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Orihuela-Alicante"], "VIAF ID": ["242736250", "147775223"], "GND ID": ["4565211-9"], "Library of Congress authority ID": ["n82166244"], "Vatican Library ID": ["ADV10259589"], "Commons Institution page": ["Cocatedral de Sant Nicolau de Bari (Alicante)"], "religion": ["Catholicism"], "architectural style": ["Renaissance architecture"], "IGPCV ID": ["03.32.014-005"]}, "Q2942496": {"Commons category": ["Astorga Cathedral"], "located in the administrative territorial entity": ["Astorga"], "coordinate location": [{"latitude": 42.45777778, "longitude": -6.05694444, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0cnzmgv"], "instance of": ["cathedral", "monument"], "GeoNames ID": ["6452815"], "country": ["Spain"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Astorga"], "VIAF ID": ["145372555"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Astorga"], "Library of Congress authority ID": ["n88663709"], "IdRef ID": ["060947012"], "image": ["Astorga - Catedral, fachada.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000663"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["4282"], "religion": ["Catholicism"], "official website": ["http://www.catedralastorga.com/"], "architect": ["Juan de Colonia"], "inception": [{"time": "+1471-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}, "Q2942521": {"Commons category": ["Cathedral of Palencia"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Palencia"], "coordinate location": [{"latitude": 42.01111111, "longitude": -4.53694444, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/04glq_9"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "GeoNames ID": ["6452814"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Palencia"], "image": ["CatedralDePalencia20100118223855SAM 2600.jpg"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Palencia"], "official website": ["http://catedraldepalencia.org/"], "VIAF ID": ["137228526", "173494768", "142585258"], "Vatican Library ID": ["ADV10190319"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX188534"], "Library of Congress authority ID": ["n82077913", "no97056555"], "National Library of Israel ID": ["001697791"], "IdRef ID": ["029536103"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["121142178"], "Commons gallery": ["Catedral de Palencia"], "GND ID": ["806384-9"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["7583"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "named after": ["Antoninus of Pamiers"], "religion": ["Catholic Church"], "inception": [{"time": "+1401-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000340"], "topic's main category": ["Category:Cathedral of Palencia"], "part of": ["Conjunto Hist\u00f3rico de la Ciudad de Palencia"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "patron saint": ["Antoninus of Pamiers"]}, "Q2942524": {"Commons category": ["Cathedral of Santa Mar\u00eda, Vitoria-Gasteiz (Old Cathedral)"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.8507639347, "longitude": -2.67246278792, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0h3nb13"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument", "minor basilica", "building"], "image": ["Vitoria-Gasteiz - Vieille Cath\u00e9drale.jpg"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Vitoria"], "official website": ["http://www.catedralvitoria.eus/"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Santa Mar\u00eda, Vitoria-Gasteiz (Old Cathedral)"], "VIAF ID": ["208084888"], "GND ID": ["4671938-6"], "IdRef ID": ["071013245"], "Library of Congress authority ID": ["nr2003013463"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000359"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "part of World Heritage Site"], "located in the administrative territorial entity": ["Vitoria-Gasteiz"], "inception": [{"time": "+1300-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "religion": ["Catholicism"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "different from": ["Cathedral of Mar\u00eda Inmaculada of Vitoria"], "World Heritage Site ID": ["669bis-018"], "area": [{"amount": "+0.25", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}, {"amount": "+2.69", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q35852"}], "part of": ["Camino del Interior"], "external data available at": ["http://www.euskadi.eus/app/ondarea/eraikita-ondarea/santa-maria-katedrala/katedrala/vitoria-gasteiz/vitoria-gasteiz/casco-historico/fichaconsulta/28110", "http://www.euskadi.eus/app/ondarea/patrimonio-construido/catedral-de-santa-maria/catedral/vitoria-gasteiz/vitoria-gasteiz/casco-historico/fichaconsulta/28110"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Santa Mar\u00eda, Vitoria-Gasteiz (Old Cathedral)"]}, "Q2942573": {"Commons category": ["Cathedral of Orihuela"], "located in the administrative territorial entity": ["Orihuela"], "coordinate location": [{"latitude": 38.08583333, "longitude": -0.94583333, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0h3t2hk"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "country": ["Spain"], "part of": ["cultural heritage in Alicante"], "GeoNames ID": ["6452833"], "architectural style": ["Valencian Gothic"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Orihuela.Catedral del Salvador.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000371"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Orihuela-Alicante"], "official website": ["http://www.diocesisoa.org/catedral-de-orihuela/"], "VIAF ID": ["122701505", "296642533"], "Library of Congress authority ID": ["n78007891"], "GND ID": ["5046689-6"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Orihuela"], "architect": ["Pere Compte"], "religion": ["Catholicism"], "IGPCV ID": ["03.34.099-011"], "WorldCat Identities ID": ["lccn-n78007891"]}, "Q2942581": {"located in the administrative territorial entity": ["Baeza"], "coordinate location": [{"latitude": 37.990083333333, "longitude": -3.4688333333333, "altitude": null, "precision": 2.778e-07, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0wxwmf6"], "instance of": ["cathedral", "monument"], "country": ["Spain"], "image": ["Baeza - Catedral, exteriores 01.jpg"], "Commons Institution page": ["Catedral de la Natividad de Nuestra Se\u00f1ora de Baeza"], "Commons category": ["Baeza Cathedral"], "VIAF ID": ["159632965"], "Library of Congress authority ID": ["no2009089831"], "ISNI": ["0000 0001 2196 1415"], "IdRef ID": ["032232845"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["12330355p"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX145051"], "architect": ["Andr\u00e9s de Vandelvira"], "Commons gallery": ["Baeza Cathedral"], "topic's main template": ["Template:Cathedral of Baeza"], "inception": [{"time": "+1227-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Ja\u00e9n"], "architectural style": ["Renaissance architecture"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000650"], "religion": ["Catholicism"], "topic's main category": ["Category:Baeza Cathedral"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Baeza Cathedral"]}, "Q2942592": {"Commons category": ["Badajoz Cathedral"], "located in the administrative territorial entity": ["Badajoz"], "coordinate location": [{"latitude": 38.87844444, "longitude": -6.96941389, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0fph8f8"], "instance of": ["cathedral", "monument"], "GeoNames ID": ["6452850"], "country": ["Spain"], "image": ["Badajoz, Catedral 122-2.jpg"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of M\u00e9rida-Badajoz"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Commons Institution page": ["Badajoz Cathedral"], "VIAF ID": ["167591386"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX94281"], "Library of Congress authority ID": ["nr89009181"], "inception": [{"time": "+1230-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "official website": ["http://www.meridabadajoz.net/archidiocesis/catedral-de-badajoz/"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000394"], "religion": ["Catholicism"], "patron saint": ["John the Baptist"], "named after": ["John the Baptist"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Badajoz Cathedral"]}, "Q2942608": {"Commons category": ["Calahorra Cathedral"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Calahorra"], "coordinate location": [{"latitude": 42.298919, "longitude": -1.957528, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument", "co-cathedral"], "image": ["Calahorra - Catedral 06.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000700"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Calahorra y La Calzada-Logro\u00f1o"], "VIAF ID": ["148064904"], "ISNI": ["0000 0000 9969 9667"], "NKCR AUT ID": ["ko2007402451"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX156362"], "Library of Congress authority ID": ["n87942162"], "official website": ["http://www.catedralcalahorra.org/"], "Commons Institution page": ["Calahorra Cathedral"], "inception": [{"time": "+1401-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "architectural style": ["Gothic architecture"], "religion": ["Catholicism"]}, "Q2942630": {"Commons category": ["Con-cathedral of Castell\u00f3n"], "located in the administrative territorial entity": ["Castell\u00f3 de la Plana", "Plana Alta"], "coordinate location": [{"latitude": 39.986, "longitude": -0.037, "altitude": null, "precision": 2.777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0ktxnl6"], "instance of": ["cathedral", "monument"], "country": ["Spain"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["ConcatedralCS.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000509"], "architect": ["Vicente Traver"], "official website": ["http://www.concatedral.com/index.php"], "architectural style": ["Valencian Gothic", "Baroque", "Neoclassical architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Segorbe-Castell\u00f3n"], "religion": ["Catholicism"], "IGPCV ID": ["12.05.040-006"], "material used": ["stone", "brick"], "patron saint": ["Virgin Mary"], "inception": [{"time": "+1999-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Con-cathedral of Castell\u00f3n"]}, "Q2942635": {"Commons category": ["Cathedral of Ceuta"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Ceuta"], "coordinate location": [{"latitude": 35.88777778, "longitude": -5.31666667, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/05b_qsk"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "image": ["Catedral de Ceuta, Ceuta, Espa\u00f1a, 2015-12-10, DD 04.JPG"], "architectural style": ["Baroque", "neoclassicism"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Cadiz y Ceuta"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0012179"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "religion": ["Catholicism"], "inception": [{"time": "+1686-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Library of Congress authority ID": ["n2011021746"], "VIAF ID": ["170425961"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Ceuta"]}, "Q2942638": {"located in the administrative territorial entity": ["Ciudad Real"], "coordinate location": [{"latitude": 38.986324, "longitude": -3.93096, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0wyt9cd"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument", "minor basilica"], "country": ["Spain"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "image": ["Ciudad Real - Catedral de Nuestra Se\u00f1ora del Prado 1.jpg"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Ciudad Real"], "Commons category": ["Cathedral of Ciudad Real"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000514"], "religion": ["Catholicism"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["catedral-de-ciudad-real"], "inception": [{"time": "+1300-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "Commons Institution page": ["Catedral de Ciudad Real"], "patron saint": ["Virgin Mary"], "plan view image": ["Planta Catedral Ciudad Real.png"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Ciudad Real"]}, "Q2942653": {"Commons category": ["Co-cathedral of C\u00e1ceres"], "located in the administrative territorial entity": ["C\u00e1ceres", "C\u00e1ceres"], "instance of": ["cathedral", "monument"], "coordinate location": [{"latitude": 39.4747, "longitude": -6.36998, "altitude": null, "precision": 0.01, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "image": ["Iglesia de Santa Mar\u00eda de C\u00e1ceres.jpg"], "Commons Institution page": ["Concatedral de Santa Mar\u00eda de C\u00e1ceres (Espa\u00f1a)"], "VIAF ID": ["264701652"], "Library of Congress authority ID": ["n96076626"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX103617"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "inception": [{"time": "+1300-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Coria-C\u00e1ceres"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000487"], "religion": ["Catholicism"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Co-cathedral of C\u00e1ceres"]}}