{"Q1798216": {"Commons category": ["Palau de la Virreina"], "coordinate location": [{"latitude": 41.3825, "longitude": 2.17167, "altitude": null, "precision": 0.011972540248566, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0048487"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["palace", "monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001104"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["36"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Barcelona"], "architect": ["Carles Grau"], "Catalan object of cultural interest ID": ["32-MH-EN"], "image": ["Barcelona - Palau de la Virreina - fa\u00e7ana.jpg"], "VIAF ID": ["245838685", "131983842"], "GND ID": ["4603358-0"], "inception": [{"time": "+1778-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "location": ["El Raval"], "architectural style": ["neoclassicism"], "ISNI": ["0000 0001 2199 7514"], "Commons Institution page": ["Palau de la Virreina"], "Library of Congress authority ID": ["n2008075379"], "official website": ["http://lavirreina.bcn.cat"], "WorldCat Identities ID": ["viaf-131983842"], "commissioned by": ["Manuel de Amat y Junyent"], "owned by": ["Barcelona City Council"]}, "Q1801159": {"coordinate location": [{"latitude": 5.840526, "longitude": 118.116438, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["William Pryer Memorial"], "image": ["Sandakan Sabah WilliamPryerMemorial-01.jpg"], "instance of": ["monument"]}, "Q1804084": {"coordinate location": [{"latitude": 45.748304, "longitude": 21.218839, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "material used": ["marble"], "image": ["Monumentul Sfanta Maria 1910.jpg"], "instance of": ["monument"]}, "Q1806478": {"Commons category": ["Mitad del Mundo"], "coordinate location": [{"latitude": -0.00216944, "longitude": -78.45590833, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/05s3kn"], "official website": ["http://www.mitaddelmundo.com/"], "image": ["Mitad del Mundo 01.jpg"], "instance of": ["monument"], "located in the administrative territorial entity": ["San Antonio de Pichincha"], "country": ["Ecuador"], "Encyclop\u00e6dia Britannica Online ID": ["place/Mitad-del-Mundo"], "inception": [{"time": "+1982-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}, "Q1806715": {"Commons category": ["Last POW Camp Memorial"], "coordinate location": [{"latitude": 5.9077921, "longitude": 116.647918, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Ranau Sabah LastPowCampMemorial-03.jpg"], "instance of": ["monument"]}, "Q1811506": {"Commons category": ["Sinagoga del Transito (Toledo)"], "located in the administrative territorial entity": ["Toledo"], "coordinate location": [{"latitude": 39.85572222, "longitude": -4.02944444, "altitude": null, "precision": 2.777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/026vdgd"], "instance of": ["parish church", "museum building", "monument"], "country": ["Spain"], "image": ["Toledo - Sinagoga El Transito 01.jpg"], "VIAF ID": ["123885714", "250500627"], "ISNI": ["0000 0001 2106 2081"], "Commons Institution page": ["Sinagoga del Transito (Toledo)"], "National Library of Israel ID": ["000167205"], "IdRef ID": ["125460716"], "Library of Congress authority ID": ["n2008036031"], "GND ID": ["5070777-2"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX254551"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Google Maps Customer ID": ["16047098018377297551"], "inception": [{"time": "+1357-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "founded by": ["Samuel ha-Levi"], "architectural style": ["Mud\u00e9jar style"], "occupant": ["Museo Sefard\u00ed"], "official website": ["http://www.culturaydeporte.gob.es/msefardi/home.html"], "part of": ["Historic City of Toledo"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000017"], "religion": ["Judaism"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["sinagoga-del-transito-o-sinagoga-de-samuel-ha-levi"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Sinagoga del Transito (Toledo)"], "native label": [{"text": "Sinagoga del Tr\u00e1nsito", "language": "es"}], "WorldCat Identities ID": ["lccn-n2008036031"]}, "Q1812874": {"Commons category": ["Church of San Miguel de Lillo"], "located in the administrative territorial entity": ["Lillo", "Oviedo"], "coordinate location": [{"latitude": 43.38027778, "longitude": -5.86833333, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/03c9bfg"], "instance of": ["church building", "monument", "patrimonio hist\u00f3rico espa\u00f1ol"], "part of": ["Monuments of Oviedo and the Kingdom of the Asturias"], "GeoNames ID": ["8629352"], "country": ["Spain"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "part of World Heritage Site", "Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Red List of Endangered Heritage item"], "image": ["Iglesia de San Miguel de Lillo, Oviedo (2018).jpg"], "World Heritage Site ID": ["312-001"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000046"], "consecrator": ["Ramiro I of Asturias"], "architectural style": ["pre-Romanesque art"], "has part": ["basilica"], "inception": [{"time": "+0900-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "Hispania Nostra Red List code": ["iglesia-de-san-miguel-de-lillo"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Oviedo"], "founded by": ["Ramiro I of Asturias"], "GND ID": ["7550595-2"], "Library of Congress authority ID": ["nr96009314"], "named after": ["Michael the Archangel"], "located on terrain feature": ["Monte Naranco"], "VIAF ID": ["265247476"], "official website": ["http://www.santamariadelnaranco.blogspot.com/"]}, "Q1815135": {"Commons category": ["Palau Reial de Pedralbes"], "located in the administrative territorial entity": ["Les Corts"], "coordinate location": [{"latitude": 41.38841667, "longitude": 2.11702778, "altitude": null, "precision": 2.777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0bbtmt4"], "country": ["Spain"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["78"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0005274"], "instance of": ["palace", "monument"], "Catalan object of cultural interest ID": ["74-MH-EN"], "image": ["Palau Reial Pedralbes.jpg"], "ISNI": ["0000 0001 2179 5736"], "Library of Congress authority ID": ["n84066964"], "VIAF ID": ["146676730"], "IdRef ID": ["113514689"], "Libraries Australia ID": ["35449940"], "Commons Institution page": ["Palacio Real de Pedralbes"], "Commons gallery": ["Palacio Real de Pedralbes"], "owned by": ["Barcelona City Council"], "has part": ["Museu de les Arts Decoratives"], "inception": [{"time": "+1919-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "architect": ["Eusebi Bona i Puig"], "architectural style": ["Noucentisme"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0049647"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Palau Reial de Pedralbes"]}, "Q1820909": {"coordinate location": [{"latitude": 52.5119, "longitude": 13.375, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Germany"], "material used": ["bronze", "marble", "granite"], "Commons gallery": ["Lessing-Denkmal (Berlin)"], "instance of": ["sculpture", "monument"], "location": ["Gro\u00dfer Tiergarten", "Tiergarten"], "depicts": ["Gotthold Ephraim Lessing", "Moses Mendelssohn", "Ewald Christian von Kleist", "Christoph Friedrich Nicolai"], "image": ["Lessing Tiergarten 1K.jpg"], "creator": ["Otto Lessing"], "date of official opening": [{"time": "+1890-10-14T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "inception": [{"time": "+1890-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Commons category": ["Lessing-Denkmal (Berlin-Tiergarten)"], "located in the administrative territorial entity": ["Mitte"], "topic's main category": ["Category:Genius of Humanity (Monument to Lessing)"]}, "Q1826864": {"country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Guadalajara"], "coordinate location": [{"latitude": 40.634605555556, "longitude": -3.1626277777778, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0j7l3r9"], "instance of": ["co-cathedral", "monument", "Catholic cathedral"], "Commons gallery": ["Concatedral de Santa Mar\u00eda de Guadalajara"], "image": ["Concatedral de Santa Mar\u00eda de Guadalajara.jpg"], "Commons category": ["Co-cathedral of Saint Mary, Guadalajara"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001110"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "inception": [{"time": "+1300-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Sig\u00fcenza-Guadalajara"], "VIAF ID": ["300997012"], "Library of Congress authority ID": ["no2013055828"], "Commons Institution page": ["Co-cathedral of Saint Mary (Guadalajara)"], "architectural style": ["Mud\u00e9jar style"], "topic's main category": ["Category:Co-cathedral of Saint Mary, Guadalajara"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["iglesia-de-santa-maria-la-mayor-de-guadalajara"], "patron saint": ["Virgin Mary"]}, "Q1849031": {"Commons category": ["Palacio de Comunicaciones"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid"], "coordinate location": [{"latitude": 40.41861111, "longitude": -3.69166667, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Palacio de Comunicaciones - 46.jpg"], "Freebase ID": ["/m/0h3lblk"], "instance of": ["city hall", "palace", "monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0008214"], "GeoNames ID": ["6947431"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "architect": ["Antonio Palacios Ramilo", "Joaqu\u00edn Otamendi"], "nighttime view": ["Palacio de Comunicaciones de noche 01.jpg"], "inception": [{"time": "+1907-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "date of official opening": [{"time": "+1919-03-14T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "owned by": ["City Council of Madrid"], "occupant": ["City Council of Madrid", "CentroCentro"], "VIAF ID": ["316732730"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX212026"], "COAM structure ID": ["F1.218"], "located on street": ["plaza de Cibeles", "Calle de Alcal\u00e1", "Paseo del Prado"], "Facebook ID": ["CENTROCENTROCibeles"], "Twitter username": ["centrocentro"], "Instagram username": ["centrocentrocibeles"], "topic's main category": ["Category:Palacio de Comunicaciones"], "adjacent building": ["New Jai Alai"], "height": [{"amount": "+40", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "architectural style": ["eclecticism"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Palacio de Comunicaciones"]}, "Q1873754": {"Commons category": ["Lucy the Elephant"], "instance of": ["monument", "building", "elephant"], "NRHP reference number": ["71000493"], "coordinate location": [{"latitude": 39.320647, "longitude": -74.511903, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["United States of America"], "located in the administrative territorial entity": ["Margate City"], "named after": ["elephant", "Lucy"], "heritage designation": ["National Historic Landmark", "listed on the New Jersey Register of Historic Places", "place listed on the National Register of Historic Places"], "image": ["Lucy the Elephant.jpg"], "architect": ["James V. Lafferty"], "inception": [{"time": "+1881-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "architectural style": ["novelty architecture"]}, "Q1876534": {"Commons category": ["De Naald (Apeldoorn)"], "located in the administrative territorial entity": ["Apeldoorn"], "country": ["Netherlands"], "coordinate location": [{"latitude": 52.22778, "longitude": 5.94611, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/05zsh6s"], "GeoNames ID": ["6621653"], "image": ["Apeldoorn Naald 1901.jpg", "De Naald Loolaan Apeldoorn.JPG"], "heritage designation": ["Rijksmonument"], "Rijksmonument ID": ["8163"], "location": ["Apeldoorn"], "instance of": ["obelisk", "monument"], "located on street": ["Zwolseweg"]}, "Q1877884": {"Commons category": ["Lutherdenkmal (Worms)"], "coordinate location": [{"latitude": 9.6323, "longitude": 8.36007, "altitude": null, "precision": 2.77778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Germany"], "located in the administrative territorial entity": ["Rhineland-Palatinate"], "material used": ["bronze"], "heritage designation": ["Kulturdenkmal"], "instance of": ["monument", "Luther Monument"], "creator": ["Ernst Friedrich August Rietschel"], "start time": [{"time": "+1868-06-25T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "depicts": ["Martin Luther", "Jan Hus", "Girolamo Savonarola", "Peter Waldo", "John Wycliffe", "Philipp Melanchthon", "Johann Reuchlin", "Philip I", "Frederick III"], "image": ["Lutherdenkmal Worms 01.jpg"]}, "Q1878948": {"country": ["Spain"], "Commons category": ["Castillo de San Jos\u00e9"], "coordinate location": [{"latitude": 28.970941666667, "longitude": -13.533244444444, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}, {"latitude": 28.9707, "longitude": -13.532829, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Castillo de San Jos\u00e9 Arrecife Lanzarote.jpg"], "instance of": ["fort", "art museum", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Arrecife"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0008260"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "BIC of the Canary Islands ID": ["144"], "inception": [{"time": "+1779-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}, "Q1887012": {"country": ["Netherlands"], "image": ["Military monument 11 august 1916.jpg"], "instance of": ["monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Bloemendaal"], "location": ["Bennebroek"], "located on street": ["Binnenweg"], "Rijksmonument ID": ["8951"], "heritage designation": ["Rijksmonument"], "coordinate location": [{"latitude": 52.32375, "longitude": 4.6029583333333, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Obelisk (Bennebroek)"], "postal code": ["2121GX"], "street address": [{"text": "Binnenweg 6", "language": "nl"}], "BAG building ID": ["0377100000003100"]}, "Q1893618": {"Commons category": ["Pink Triangle Park and Memorial"], "coordinate location": [{"latitude": 37.76235, "longitude": -122.43622, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["United States of America"], "located in the administrative territorial entity": ["San Francisco"], "Freebase ID": ["/m/0crf67n"], "instance of": ["sculpture", "LGBT historic place", "monument"], "official website": ["http://pinktrianglepark.org/"], "image": ["Pink Triangle 7.jpg"], "inception": [{"time": "+2001-12-10T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "date of official opening": [{"time": "+2001-12-10T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "depicts": ["pink triangle"]}, "Q1916045": {"coordinate location": [{"latitude": 41.65111111, "longitude": 41.63688889, "altitude": null, "precision": 2.777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/05f8w9t"], "instance of": ["monument"], "material used": ["bronze"], "located in the administrative territorial entity": ["Batumi"], "image": ["Untitled1 - panoramio (112).jpg"], "Commons category": ["Medea Statue in Batumi"], "BabelNet ID": ["01412817n"], "country": ["Georgia"]}, "Q1934670": {"Commons category": ["Palacio Real de Olite"], "located in the administrative territorial entity": ["Olite"], "coordinate location": [{"latitude": 42.481731, "longitude": -1.649563, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/04n4hxc"], "country": ["Spain"], "instance of": ["castle", "monument", "royal palace", "building"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "image": ["Palacio de Olite.JPG"], "founded by": ["Charles III of Navarre"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000306"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "inception": [{"time": "+1201-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "owned by": ["Patrimonio Nacional"], "start time": [{"time": "+1500-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "end time": [{"time": "+1500-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "VIAF ID": ["242772315"]}, "Q1952424": {"coordinate location": [{"latitude": 28.49, "longitude": -16.31361111, "altitude": null, "precision": 0.01, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "image": ["LagunaClara02.jpg"], "instance of": ["convent", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Canary Islands", "San Crist\u00f3bal de La Laguna"], "time of earliest written record": [{"time": "+1547-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of San Crist\u00f3bal de La Laguna"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004264"], "Commons category": ["Convento de Santa Clara de Asis (San Crist\u00f3bal de La Laguna)"], "Library of Congress authority ID": ["no2013018159"], "patron saint": ["Clare of Assisi"], "VIAF ID": ["140496272"]}}