{"Q3278563": {"Commons category": ["Castle of P\u00fabol"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.015, "longitude": 2.983, "altitude": null, "precision": 2.777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/05x04j"], "image": ["P\u00fabol Baix Empord\u00e0 Catalunya.JPG"], "instance of": ["castle", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["La Pera"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0006021"], "Catalan object of cultural interest ID": ["377-MH"], "inception": [{"time": "+1056-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["433"], "Sotheby's Museum Network ID": ["gala-dali-castle-pubol"], "architectural style": ["late Gothic"], "visitors per year": [{"amount": "+78607", "unit": "1"}], "maintained by": ["Gala-Salvador Dal\u00ed Foundation"], "official website": ["https://www.salvador-dali.org/en/museums/gala-dali-castle-in-pubol/"]}, "Q3285202": {"coordinate location": [{"latitude": 43.259722222222, "longitude": -2.9369444444444, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Alh\u00f3ndiga Bilbao (Azkuna Zentroa)"], "architect": ["Ricardo Bastida", "Philippe Starck"], "located in the administrative territorial entity": ["Bilbao"], "country": ["Spain"], "image": ["Al 4.jpg"], "instance of": ["architectural structure", "monument"], "official website": ["https://www.azkunazentroa.eus"], "architectural style": ["Art Nouveau"], "Flanders Arts Institute venue ID": ["140406"], "inception": [{"time": "+1909-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0002364"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Library of Congress authority ID": ["no2017004092"], "external data available at": ["http://www.euskadi.eus/app/ondarea/eraikita-ondarea/bilboko-udal---alondegia/alondegia/bilbao/indautxu/fichaconsulta/37620", "http://www.euskadi.eus/app/ondarea/patrimonio-construido/alhondiga-municipal-de-bilbao/alhondiga/bilbao/indautxu/fichaconsulta/37620"], "significant event": ["renovation", "construction"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Alh\u00f3ndiga Bilbao (Azkuna Zentroa)"], "VIAF ID": ["271430693"]}, "Q3321632": {"instance of": ["theatre", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid"], "Commons category": ["Teatro de la Zarzuela"], "coordinate location": [{"latitude": 40.417186111111, "longitude": -3.6967805555556, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/05b58rp"], "MusicBrainz place ID": ["794c55dc-02d3-4da2-ad60-a594fe217549"], "official website": ["http://teatrodelazarzuela.mcu.es", "http://www.teatrodelazarzuela.mcu.es/"], "country": ["Spain"], "GND ID": ["2155228-9"], "image": ["Teatro de la Zarzuela (Madrid) 01.jpg"], "architect": ["Jer\u00f3nimo de la G\u00e1ndara", "Jos\u00e9 Mar\u00eda Guallart", "Jos\u00e9 Espelius"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0008693"], "COAM structure ID": ["F1.125"], "Flanders Arts Institute venue ID": ["134263"], "VIAF ID": ["129811863"], "EUTA theatre ID": ["2260"], "named after": ["zarzuela"], "ISNI": ["0000 0001 2156 6191"], "NKCR AUT ID": ["xx0134148"], "Library of Congress authority ID": ["n96017058"], "inception": [{"time": "+1856-01-01T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Facebook ID": ["TeatroZarzuela"], "Gran Enciclop\u00e8dia de la M\u00fasica ID": ["5579"], "significant event": ["conflagration", "reconstruction"], "date of official opening": [{"time": "+1856-01-01T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "WorldCat Identities ID": ["lccn-n96017058"]}, "Q3323234": {"located in the administrative territorial entity": ["Braine-l'Alleud", "Lasne"], "DGO4 identifier": ["25014-CLT-0031-01", "25119-CLT-0018-01"], "coordinate location": [{"latitude": 50.6796, "longitude": 4.41198, "altitude": null, "precision": 0.01, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Belgium"], "instance of": ["monument"], "image": ["Monument Gordon 07.JPG"], "Commons category": ["Monument Gordon"], "heritage designation": ["protected heritage monument in Wallonia"], "architectural style": ["Neoclassical architecture"]}, "Q3323239": {"coordinate location": [{"latitude": 50.1058, "longitude": 1.8358, "altitude": null, "precision": 0.01, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["France"], "located in the administrative territorial entity": ["Abbeville"], "image": ["La Barre.jpg", "Monument labarre abbeville-d\u00e9tail.jpg"], "Vanderkrogt.net Statues ID": ["frpi048"], "instance of": ["monument"]}, "Q3323261": {"coordinate location": [{"latitude": 45.4288, "longitude": -75.6965, "altitude": null, "precision": null, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Canada"], "located in the administrative territorial entity": ["Ottawa"], "Freebase ID": ["/m/0bznjw"], "Commons category": ["Peacekeeping Monument"], "instance of": ["monument"], "image": ["Peacekeeping monument.jpg"], "National Inventory of Canadian Military Memorials ID": ["9365"]}, "Q3323264": {"coordinate location": [{"latitude": 43.584444, "longitude": 21.321944, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["Crkvine"], "Freebase ID": ["/m/0b6mywn"], "country": ["Serbia"], "image": ["Crkvine - Stefan lazarevic.JPG"], "heritage designation": ["Cultural Monument of Exceptional Importance", "protected cultural monument in Serbia"], "instance of": ["monument"], "postal code": ["11000"]}, "Q3323320": {"instance of": ["monument"], "country": ["Russian Empire"], "coordinate location": [{"latitude": 55.7506, "longitude": 37.619604, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Moscow, Alexander II Memorial.jpg"], "time of earliest written record": [{"time": "+1898-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "located in the administrative territorial entity": ["Moscow"], "Commons category": ["Monument to Alexander II of Russia (Moscow)"], "state of conservation": ["demolished or destroyed"]}, "Q3323327": {"coordinate location": [{"latitude": 44.8197, "longitude": 20.4575, "altitude": null, "precision": 0.01, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Serbia"], "image": ["Josif Pancic -spomenik.jpg"], "heritage designation": ["protected cultural monument in Serbia"], "located in the administrative territorial entity": ["Stari Grad"], "architect": ["\u0110or\u0111e Jovanovi\u0107"], "instance of": ["monument"]}, "Q3323339": {"coordinate location": [{"latitude": 37.881216666667, "longitude": 58.381444444444, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Turkmenistan"], "Commons category": ["Independence Monument, Ashgabat"], "Freebase ID": ["/m/05z_035"], "instance of": ["monument", "observation tower"], "located in the administrative territorial entity": ["Ashgabat"], "located in time zone": ["UTC+05:00"], "commemorates": ["Independence Day"], "material used": ["reinforced concrete", "steel"], "height": [{"amount": "+118", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "has part": ["observation deck"], "native label": [{"text": "Gara\u015fsyzlyk binasy", "language": "tk"}], "image": ["Official visit of the President to Turkmenistan 04.jpg"]}, "Q3323344": {"instance of": ["monument"], "architect": ["Ivan Theimer"], "Commons category": ["Monument des Droits de l'Homme"], "coordinate location": [{"latitude": 48.85523, "longitude": 2.301099, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["France"], "image": ["Monument des Droits de l'Homme, 20 November 2011 24.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["7th arrondissement of Paris"], "genre": ["public art"], "Vanderkrogt.net Statues ID": ["frif012"], "petit-patrimoine.com ID": ["75107_8"]}, "Q3323350": {"country": ["Serbia"], "located in the administrative territorial entity": ["Belgrade"], "creator": ["Ivan Me\u0161trovi\u0107"], "coordinate location": [{"latitude": 44.821234, "longitude": 20.451237, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Monument of Gratitude to France in Belgrade"], "image": ["Monument to France.jpg", "Spomenik zahvalnosti Francuskoj.JPG"], "heritage designation": ["Monument of Culture of Great Importance"], "architect": ["Ivan Me\u0161trovi\u0107"], "instance of": ["monument"]}, "Q3324672": {"coordinate location": [{"latitude": 42.85722222, "longitude": -1.66388889, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/03cvs0p"], "Commons category": ["Castle of San Cristobal (Navarre)"], "image": ["Entrada fuerte San Crist\u00f3bal.JPG"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Ezcabarte", "Pamplona"], "instance of": ["fortress", "prison", "monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0010464"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Atlas Obscura identifier": ["fort-of-san-cristobal"]}, "Q3326441": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.29222222, "longitude": -8.34277778, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "Commons gallery": ["Igrexa de Santa Mar\u00eda de Cambre"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["A Coru\u00f1a Province", "Cambre"], "image": ["Igrexa de Santa Mar\u00eda en Cambre. Galiza.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000541"], "Commons category": ["Igrexa de Santa Mar\u00eda de Cambre"], "topic's main category": ["Category:Igrexa de Santa Mar\u00eda de Cambre"], "Library of Congress authority ID": ["n2001001031"], "named after": ["Virgin Mary"], "VIAF ID": ["128029729"]}, "Q3326666": {"Commons category": ["Monestir de Sant Benet de Bages"], "coordinate location": [{"latitude": 41.742638888889, "longitude": 1.89925, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/03yg0wg"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["abbey", "building", "monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000436"], "country": ["Spain"], "image": ["Sant Benet de Bages - General.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Sant Fruit\u00f3s de Bages"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["207"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "inception": [{"time": "+0901-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "plan view image": ["Planta stbenetbages.jpg"], "ID of Inventory of the Archaeological and Paleontological Heritage of Catalonia": ["13847"], "Catalan object of cultural interest ID": ["190-MH"], "Library of Congress authority ID": ["n85190912"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Monestir de Sant Benet de Bages"], "VIAF ID": ["267129422"]}, "Q3327219": {"coordinate location": [{"latitude": 43.4175, "longitude": -8.06833333, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/03d0c9w"], "country": ["Spain"], "Commons category": ["Mosteiro de San Xo\u00e1n de Caaveiro"], "instance of": ["monastery", "monument"], "Commons gallery": ["Mosteiro de San Xo\u00e1n de Caaveiro"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["A Coru\u00f1a Province"], "image": ["Caaveiro Monastery.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004195"], "topic's main category": ["Category:Mosteiro de San Xo\u00e1n de Caaveiro"], "Library of Congress authority ID": ["n2016022100"], "VIAF ID": ["12146332963818732586"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "WorldCat Identities ID": ["lccn-n2016022100"]}, "Q3327268": {"coordinate location": [{"latitude": 43.52777778, "longitude": -7.40888889, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["castle", "monument"], "country": ["Spain"], "image": ["CasteloPardodeCela.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0008872"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Lugo Province", "Alfoz"], "Commons category": ["Castle of Pardo de Cela"]}, "Q3327561": {"coordinate location": [{"latitude": 42.73194444, "longitude": -7.32611111, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "Commons gallery": ["Mosteiro de San Xuli\u00e1n de Samos"], "image": ["Mosteiro de San Xuli\u00e1n de Samos 1.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Samos"], "founded by": ["Martin of Braga"], "Commons category": ["Mosteiro de San Xuli\u00e1n de Samos"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001164"], "architectural style": ["late Gothic"], "OSM relation ID": ["1322957"], "Library of Congress authority ID": ["no2010099312"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0058450"], "official website": ["http://www.abadiadesamos.com"], "VIAF ID": ["129425417"], "WorldCat Identities ID": ["lccn-no2010099312"]}, "Q3328423": {"Commons category": ["Museu Rom\u00e0ntic Can Llopis"], "official website": ["http://www.museusdesitges.com"], "coordinate location": [{"latitude": 41.23694444, "longitude": 1.80777778, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0j42k0q"], "instance of": ["museum", "monument"], "country": ["Spain"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Sitges"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001329"], "Catalan object of cultural interest ID": ["4106-MH"], "image": ["Museu Rom\u00e0ntic.jpg"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["11985"], "inception": [{"time": "+1949-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "part of": ["Barcelona Provincial Council Local Museum Network"], "VIAF ID": ["316874754"], "CANTIC ID": ["a12089229"], "Commons Institution page": ["Museu Rom\u00e0ntic Can Llopis"], "headquarters location": ["Sitges"], "architectural style": ["neoclassicism"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0045097"], "date of official opening": [{"time": "+1949-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Museu Rom\u00e0ntic Can Llopis"]}, "Q3329346": {"Commons category": ["Museum and Monastery of San Telmo (STM)"], "coordinate location": [{"latitude": 43.3247695607, "longitude": -1.98530147846, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["Donostia-San Sebastian"], "GeoNames ID": ["10284834"], "instance of": ["museum", "monument", "convent", "institution"], "country": ["Spain"], "VIAF ID": ["169383341"], "image": ["San Sebastian - San Telmo 07.jpg"], "postal code": ["20003"], "Commons Institution page": ["San Telmo Museoa"], "inception": [{"time": "+1902-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "official website": ["http://www.santelmomuseoa.com/"], "ISNI": ["0000 0001 2303 0278"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX254099"], "CANTIC ID": ["a11372965"], "IdRef ID": ["110350952"], "Library of Congress authority ID": ["n82248105"], "CiNii article ID": ["DA09210501"], "GND ID": ["1006875-2"], "ULAN ID": ["500308660"], "owned by": ["City council of San Sebasti\u00e1n"], "Commons gallery": ["San Telmo Museoa"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000128"], "architect": ["Francisco Urcola Lazcanotegui"], "street address": [{"text": "Plaza Zuloaga, 1", "language": "es"}], "e-mail address": ["mailto:santelmo@donostia.eus"], "phone number": ["+34-943-48-15-80"], "external data available at": ["http://www.euskadi.eus/app/ondarea/eraikita-ondarea/san-telmo-komentua/komentua/donostia---san-sebastian/parte-vieja/fichaconsulta/34148", "http://www.euskadi.eus/app/ondarea/patrimonio-construido/convento-de-san-telmo/convento/donostia---san-sebastian/parte-vieja/fichaconsulta/34148"], "date of official opening": [{"time": "+1932-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}}