{"Q2389195": {"coordinate location": [{"latitude": 40.19525, "longitude": 44.524817, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["Yerevan", "Kanaker-Zeytun District"], "country": ["Armenia"], "Freebase ID": ["/m/0g9115"], "instance of": ["architectural structure", "monument"], "image": ["\u0544\u0561\u0575\u0580 \u0540\u0561\u0575\u0561\u057d\u057f\u0561\u0576 \u0570\u0578\u0582\u0577\u0561\u0580\u0571\u0561\u0576.jpg"], "Commons category": ["Mother Armenia Monument"], "architect": ["Rafael Israelyan"], "Cultural Heritage Armenia ID": ["1.12/10.3"], "heritage designation": ["cultural heritage monument in Armenia"], "height": [{"amount": "+22", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "native label": [{"text": "\u0544\u0561\u0575\u0580 \u0540\u0561\u0575\u0561\u057d\u057f\u0561\u0576", "language": "hy"}], "material used": ["copper"], "inception": [{"time": "+1967-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "location": ["Victory Park"], "GeoNames ID": ["11336991"], "part of": ["Victory Park"]}, "Q2420025": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 40.41355556, "longitude": -3.68205556, "altitude": null, "precision": 2.777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Palacio de Cristal, Retiro, Madrid.jpg"], "Freebase ID": ["/m/0cm7_wz"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid"], "instance of": ["building", "monument"], "location": ["Buen Retiro park"], "Commons gallery": ["Palacio de Cristal"], "COAM structure ID": ["F1.35B"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "nighttime view": ["Palacio de Cristal (Retiro, Madrid) 04.jpg"], "inception": [{"time": "+1887-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "VIAF ID": ["155724524"], "ISNI": ["0000 0001 2190 8833"], "ULAN ID": ["500302404"], "NUKAT ID": ["n2005036827"], "GND ID": ["10058959-5"], "CiNii author ID (books)": ["DA04391533"], "NORAF ID": ["28167"], "National Library of Israel ID": ["000102744"], "Library of Congress authority ID": ["n82029592"], "IdRef ID": ["030747139"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-52-0000015-00001"], "architect": ["Ricardo Vel\u00e1zquez Bosco"], "Commons category": ["Palacio de Cristal, Madrid"], "winter view": ["Palacio de Cristal (Retiro, Madrid) 07.jpg"], "Sotheby's Museum Network ID": ["palacio-de-cristal-parque-del-retiro"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Palacio de Cristal, Madrid"], "architectural style": ["Victorian architecture"], "Structurae structure ID": ["20061069"]}, "Q2452989": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 37.18216, "longitude": -3.60018, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Granada Puerta de Elvira 16-03-2011 13-29-20-1.JPG"], "Freebase ID": ["/m/0qftzbp"], "Commons category": ["Puerta de Elvira"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000009-00001"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["city gate", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Granada"], "Patrimonio Inmueble de Andaluc\u00eda ID": ["i14928"], "topic's main category": ["Category:Granada"]}, "Q2459331": {"Commons category": ["Tugu Peringatan Perang Jepun Tawau"], "coordinate location": [{"latitude": 4.266902, "longitude": 117.877971, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Tawau Sabah JapaneseCemetery-01.jpg"], "instance of": ["monument"]}, "Q2473884": {"Commons category": ["Basilica of San Francisco el Grande, Madrid"], "image": ["Madrid Real Bas\u00edlica de San Francisco el Grande 16-03-2010 16-35-14.JPG"], "coordinate location": [{"latitude": 40.410478, "longitude": -3.714391, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0661b69"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Madrid"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid"], "topic's main category": ["Category:Bas\u00edlica de San Francisco el Grande, Madrid"], "instance of": ["minor basilica", "monument", "Catholic parish church"], "Commons Institution page": ["Bas\u00edlica de San Francisco el Grande (Madrid)"], "VIAF ID": ["159491778", "263421806"], "Vatican Library ID": ["ADV12579671"], "Library of Congress authority ID": ["nb2013025973"], "GND ID": ["7722543-0"], "Commons gallery": ["Bas\u00edlica de San Francisco el Grande (Madrid)"], "located on street": ["San Francisco Square"], "COAM structure ID": ["F1.76"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004431"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "architect": ["Francisco Cabezas"], "inception": [{"time": "+1761-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "religion": ["Catholicism"], "architectural style": ["Neoclassical architecture"], "nighttime view": ["Madrid 072 (4614987157).jpg"], "OSM relation ID": ["3396158"], "Google Maps Customer ID": ["15481056711125402192"], "named after": ["Francis of Assisi"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Basilica of San Francisco el Grande, Madrid"]}, "Q2478458": {"Commons category": ["Museu Nacional Arqueol\u00f2gic de Tarragona"], "coordinate location": [{"latitude": 41.11669, "longitude": 1.25853, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0h1hjgy"], "Commons Institution page": ["Museu Nacional Arqueol\u00f2gic de Tarragona"], "image": ["Archaeological museum of Tarragona.jpg"], "instance of": ["archaeological museum", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Tarragona"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001407"], "country": ["Spain"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["12548"], "VIAF ID": ["145987323"], "GND ID": ["1034845-1"], "ISNI": ["0000 0001 2178 317X"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["125474378"], "IdRef ID": ["034753303"], "Library of Congress authority ID": ["n83197850"], "inception": [{"time": "+1844-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "official website": ["http://mnat.cat/"], "Vatican Library ID": ["ADV11429399"], "CANTIC ID": ["a11287809"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX112433"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0045092"], "Google Arts & Culture partner ID": ["museu-nacional-arqueologic-de-tarragona"], "architectural style": ["academic art"], "part of": ["Catalan Agency for Cultural Heritage"], "Catalan object of cultural interest ID": ["4174-MH"]}, "Q2502213": {"country": ["United Kingdom"], "Commons category": ["Scott Monument"], "coordinate location": [{"latitude": 55.952416666667, "longitude": -3.1932777777778, "altitude": null, "precision": null, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/03lfkn"], "Historic Scotland ID": ["LB27829"], "image": ["Schottland-Edinburgh-Sir Walter Scott Monument.JPG", "The Scott Monument, Princes Street Gardens.jpg", "The Scott Monument looking upwards.jpg", "The Scott Monument from The Mound.jpg", "Walter Scott Monument & Thrillseekers.jpg"], "heritage designation": ["category A listed building"], "inception": [{"time": "+1840-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "depicts": ["Friar Tuck"], "commemorates": ["Walter Scott"], "instance of": ["monument"], "GeoNames ID": ["11071570"], "official website": ["http://www.edinburghmuseums.org.uk/venues/scott-monument"], "location": ["Edinburgh"], "located in the administrative territorial entity": ["City of Edinburgh", "Edinburgh"], "Canmore ID": ["74114"]}, "Q2503255": {"country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Arcos de la Frontera"], "coordinate location": [{"latitude": 36.747274, "longitude": -5.804372, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["castle", "monument"], "image": ["Castilloarcos.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0008793"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Commons category": ["Castle of Arcos de la Frontera"]}, "Q2509421": {"Commons category": ["Cathedral of Vic"], "coordinate location": [{"latitude": 41.928055555556, "longitude": 2.2555555555556, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "located in the administrative territorial entity": ["Vic"], "Freebase ID": ["/m/0kv1hql"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "country": ["Spain"], "GND ID": ["7694828-6"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Catedral de Sant Pere de Vic - 001.jpg"], "architectural style": ["Neoclassical architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Vic"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000432"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["262"], "official website": ["http://www.bisbatvic.com/catedral.htm"], "VIAF ID": ["312735984"], "ISNI": ["0000 0001 1943 5627"], "Library of Congress authority ID": ["n80028459"], "National Library of Israel ID": ["002123919"], "CANTIC ID": ["a11570295"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["119994914"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Vic"], "inception": [{"time": "+0501-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Encyclop\u00e6dia Britannica Online ID": ["place/Vic-Cathedral"], "religion": ["Catholicism"], "plan view image": ["CatedralVic-Planta.jpg"], "Catalan object of cultural interest ID": ["237-MH"], "ID of Inventory of the Archaeological and Paleontological Heritage of Catalonia": ["11862"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0237856"], "patron saint": ["Peter"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Vic"]}, "Q2511122": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 39.986111111111, "longitude": -0.037222222222222, "altitude": null, "precision": 2.778e-07, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0pd9xxn"], "Commons category": ["El Fadr\u00ed"], "image": ["Castell\u00f3n de la Plana.Torre Campanario El Fadr\u00ed.jpg"], "instance of": ["bell tower", "monument", "tower"], "located in the administrative territorial entity": ["Castell\u00f3 de la Plana"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0012154"], "architectural style": ["Valencian Gothic", "Renaissance"], "IGPCV ID": ["12.05.040-018"], "height": [{"amount": "+60", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "significant event": ["construction"]}, "Q2511338": {"country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.29777778, "longitude": -8.86805556, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["Iglesia de Santiago de Mens.jpg", "Iglesia de Santiago de Mens (fachada principal).JPG"], "located in the administrative territorial entity": ["A Coru\u00f1a Province", "Malpica de Berganti\u00f1os"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "inception": [{"time": "+1101-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004360"], "Commons category": ["Igrexa de Santiago de Mens"], "named after": ["James"], "architectural style": ["Romanesque art"], "VIAF ID": ["247425252"]}, "Q2511354": {"Commons category": ["Pazo de Meir\u00e1s"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.3575, "longitude": -8.29611111, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0pd8g38"], "image": ["Pazo de Meir\u00e1s 05.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Sada"], "instance of": ["building", "monument"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000265"], "Library of Congress authority ID": ["sh2018003186"], "architectural style": ["Romanticism"], "VIAF ID": ["6152152744538127850001"], "WorldCat Identities ID": ["viaf-6152152744538127850001"]}, "Q2511667": {"Commons category": ["Monument in Soko\u0142owo"], "coordinate location": [{"latitude": 52.341667, "longitude": 17.564722, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0pdd0fm"], "country": ["Poland"], "image": ["Pomnik w Soko\u0142owie 3.jpg"], "instance of": ["monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Soko\u0142owo"]}, "Q2513105": {"Commons category": ["Church of Santiago, A Coru\u00f1a"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 43.36944444, "longitude": -8.39388889, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0pd9ctr"], "instance of": ["church building", "monument"], "image": ["2165-Igrexa de Santiago na Cidade Vella da Coru\u00f1a.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["A Coru\u00f1a Province", "A Coru\u00f1a"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0003885"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Santiago de Compostela"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "named after": ["James"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of Santiago, A Coru\u00f1a"]}, "Q2534168": {"Commons category": ["Royal Palace, Valladolid"], "coordinate location": [{"latitude": 41.656389, "longitude": -4.725833, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "Freebase ID": ["/m/0fqrv8"], "instance of": ["palace", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Valladolid"], "image": ["Valladolid - Palacio Real.jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0010470"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["16101"], "architectural style": ["Renaissance architecture"], "BDCYL authority ID": ["9548"], "nighttime view": ["Palacio Real..jpg"], "commissioned by": ["Charles V"], "VIAF ID": ["316732682"], "owned by": ["Spanish Army"]}, "Q2542555": {"Commons category": ["Real F\u00e1brica de Tabacos de Sevilla"], "coordinate location": [{"latitude": 37.380769444444, "longitude": -5.9908277777778, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0b75p_g"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Seville"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "image": ["Universidad de Sevilla (rectorado) 001.jpg"], "instance of": ["tobacco factory", "monument"], "Commons Institution page": ["Real F\u00e1brica de Tabacos de Sevilla"], "VIAF ID": ["145482118"], "IdRef ID": ["179885227"], "GND ID": ["1086324986"], "Library of Congress authority ID": ["n85141967"], "occupant": ["University of Seville"], "architectural style": ["Renaissance architecture"], "Patrimonio Inmueble de Andaluc\u00eda ID": ["i17323"], "inception": [{"time": "+1728-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "part of": ["University of Seville"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001267"], "GeoNames ID": ["7603013"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Real F\u00e1brica de Tabacos de Sevilla"]}, "Q2547508": {"instance of": ["building", "monument"], "Commons category": ["Casa Botines"], "Freebase ID": ["/m/0416933"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Le\u00f3n"], "architect": ["Antoni Gaud\u00ed"], "Commons gallery": ["Casa Botines"], "image": ["Le\u00f3n Casa Botines JMM.JPG"], "architectural style": ["Gothic Revival architecture"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Patrimonio Web JCyL ID": ["4836"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0003826"], "topic's main category": ["Category:Casa Botines"], "coordinate location": [{"latitude": 42.598283, "longitude": -5.570556, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "VIAF ID": ["296475447"]}, "Q2559736": {"instance of": ["monument"], "architect": ["Alexei Andreyuk"], "coordinate location": [{"latitude": 52.092777, "longitude": 23.693137, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/076yh8x"], "inception": [{"time": "+2009-07-26T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "depicts": ["Vladimir Vasilkovich", "Vytautas", "Miko\u0142aj Radziwi\u0142\u0142 Czarny", "chronicler", "warrior", "mother", "Guardian angel"], "located in the administrative territorial entity": ["Brest"], "dedicated to": ["millennium"], "country": ["Belarus"], "image": ["Lieninski rajon, Brest, Belarus - panoramio (7).jpg"]}, "Q2561516": {"Commons category": ["Casa de les Punxes"], "located in the administrative territorial entity": ["Barcelona"], "coordinate location": [{"latitude": 41.39798, "longitude": 2.163783, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "instance of": ["building", "monument"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "architect": ["Josep Puig i Cadafalch"], "architectural style": ["modernism"], "part of": ["list of Modernista buildings in Barcelona"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004201"], "Catalan object of cultural interest ID": ["42-MH"], "image": ["Casa de les Punxes - 001.jpg"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0015522"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["46"], "official website": ["http://www.casadelespunxes.com/"], "time of earliest written record": [{"time": "+1903-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "inception": [{"time": "+1905-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "location": ["Eixample"], "date of official opening": [{"time": "+1905-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "significant event": ["conservation", "renovation"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Casa de les Punxes"]}, "Q2573410": {"country": ["Indonesia"], "coordinate location": [{"latitude": -6.194979, "longitude": 106.823049, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Selamat Datang Monument"], "instance of": ["monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Tanah Abang"], "designed by": ["Henk Ngantung"], "creator": ["Edhi Sunarso"], "inception": [{"time": "+1961-08-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}}