{"Q579585": {"Commons category": ["Los Casares cave"], "coordinate location": [{"latitude": 40.9575, "longitude": -2.2909277777778, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "Freebase ID": ["/m/05dlzv"], "GeoNames ID": ["3126087"], "instance of": ["cave", "monument"], "VIAF ID": ["234352425"], "image": ["Hierogamia de Los Casares.gif"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001089"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Riba de Saelices"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["cueva-de-los-casares"], "Library of Congress authority ID": ["sh00006506"], "WorldCat Identities ID": ["viaf-234352425"]}, "Q582449": {"Commons category": ["Casa Coll i Reg\u00e0s"], "coordinate location": [{"latitude": 41.5406, "longitude": 2.44111, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["house", "monument"], "country": ["Spain"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001432"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["416"], "located in the administrative territorial entity": ["Matar\u00f3"], "image": ["Casa Coll i Reg\u00e0s. Seu de la Fundaci\u00f3 Caixa Laietana.jpg", "Mataro-PiC-CollRegas-6745com.jpg"], "Catalan object of cultural interest ID": ["363-MH-EN"], "architect": ["Josep Puig i Cadafalch"], "architectural style": ["modernism", "Art Nouveau"], "date of official opening": [{"time": "+1898-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "inception": [{"time": "+1897-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "street address": [{"text": "Carrer Argentona, 55", "language": "ca"}]}, "Q587106": {"Commons category": ["Fryderyk Chopin Monument in Warsaw"], "coordinate location": [{"latitude": 52.21472222, "longitude": 21.02805556, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0dlkl6d"], "material used": ["bronze"], "instance of": ["sculpture", "monument"], "image": ["Pomnik Chopina w Warszawie.jpg"], "country": ["Poland"], "located in the administrative territorial entity": ["Warsaw"], "BabelNet ID": ["02276776n"], "creator": ["Wac\u0142aw Szymanowski"], "depicts": ["Fr\u00e9d\u00e9rick Chopin", "willow"], "location": ["\u0141azienki Park"], "movement": ["Art Nouveau"], "inception": [{"time": "+1926-01-01T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}, "Q591491": {"Commons category": ["Monestir de Santa Maria de Vallbona"], "coordinate location": [{"latitude": 41.52460556, "longitude": 1.08828889, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0cc605h"], "GeoNames ID": ["7870535"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["monastery", "monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000698"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["260"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Vallbona de les Monges"], "Catalan object of cultural interest ID": ["235-MH-EN"], "image": ["Monestir de Santa Maria de Vallbona (Vallbona de les Monges) - 2.jpg"], "architectural style": ["Spanish Gothic architecture"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0069087"], "inception": [{"time": "+1055-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}]}, "Q595553": {"Commons category": ["Pavellons G\u00fcell"], "located in the administrative territorial entity": ["Barcelona", "Les Corts"], "coordinate location": [{"latitude": 41.38932216, "longitude": 2.11927101, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Finca Guell.jpg", "Pabellones G\u00fcell.jpg"], "Freebase ID": ["/m/0hht03_"], "country": ["Spain"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0003822"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["39"], "architectural style": ["modernism", "Art Nouveau"], "architect": ["Antoni Gaud\u00ed"], "Catalan object of cultural interest ID": ["35-MH-EN"], "location": ["Les Corts"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["21343758"], "inception": [{"time": "+1883-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}, "Q596344": {"coordinate location": [{"latitude": 42.82896944, "longitude": -3.86920556, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "country": ["Spain"], "Commons gallery": ["Colegiata de San Mart\u00edn de Elines"], "image": ["Colegiata de San Mart\u00edn de Elines (1).JPG"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Santander"], "located in the administrative territorial entity": ["Valderredible"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000857"], "named after": ["Martin of Tours"], "patron saint": ["Martin of Tours"]}, "Q596464": {"Commons category": ["Los Arquillos"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Vitoria-Gasteiz"], "coordinate location": [{"latitude": 42.8470395512, "longitude": -2.67183687534, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0h3mltm"], "image": ["Vitoria - Los Arquillos 3.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0005113"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["monument", "arch"], "significant event": ["construction"], "external data available at": ["http://www.euskadi.eus/app/ondarea/eraikita-ondarea/arkupeak/arkupea/vitoria-gasteiz/vitoria-gasteiz/casco-historico/fichaconsulta/27907", "http://www.euskadi.eus/app/ondarea/patrimonio-construido/los-arquillos/soportal/vitoria-gasteiz/vitoria-gasteiz/casco-historico/fichaconsulta/27907"]}, "Q599116": {"Commons category": ["Church of Nuestra Se\u00f1ora de la Concepci\u00f3n, Santa Cruz de Tenerife"], "instance of": ["church building", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Santa Cruz de Tenerife", "Tenerife"], "coordinate location": [{"latitude": 28.46444, "longitude": -16.24894, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0dgm_sb"], "GeoNames ID": ["2519314"], "country": ["Spain"], "VIAF ID": ["154765119"], "dedicated to": ["Virgin Mary"], "architectural style": ["Colonial architecture"], "image": ["Tenerife2005 062.jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of San Crist\u00f3bal de La Laguna"], "religion": ["Catholicism"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0004924-00001"], "inception": [{"time": "+1500-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "Library of Congress authority ID": ["n80037480"], "named after": ["Virgin Mary"], "official website": ["https://parroquiaconcepcionsantacruz.blogspot.com/"], "patron saint": ["Immaculate Conception of Mary"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Church of Nuestra Se\u00f1ora de la Concepci\u00f3n, Santa Cruz de Tenerife"]}, "Q599118": {"Commons category": ["Palau de la Generalitat de Catalunya"], "located in the administrative territorial entity": ["Barcelona"], "coordinate location": [{"latitude": 41.38277778, "longitude": 2.17666667, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/08vnn6"], "country": ["Spain"], "OSM relation ID": ["2874767"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["government building", "monument"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000418"], "image": ["BIG 278502812040411.jpg", "Casa generalitat web.jpg"], "architect": ["Marc Safont"], "VIAF ID": ["124348098"], "Catalan object of cultural interest ID": ["44-MH"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0029657"], "architectural style": ["Catalan Gothic"], "inception": [{"time": "+1400-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "location": ["Pla\u00e7a Sant Jaume"], "topic's main category": ["Category:Palau de la Generalitat de Catalunya"], "IdRef ID": ["053500830"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX131230"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["13600899q"], "date of official opening": [{"time": "+1619-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["48"], "Library of Congress authority ID": ["sh89000994"], "Commons Institution page": ["Palau de la Generalitat de Catalunya"], "located on street": ["Pla\u00e7a Sant Jaume"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Palau de la Generalitat de Catalunya"], "owned by": ["Generalitat of Catalonia"], "WorldCat Identities ID": ["viaf-124348098"]}, "Q609021": {"Commons category": ["Skanderbeg Monument (Tirana)"], "coordinate location": [{"latitude": 41.327516, "longitude": 19.818896, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Ruiterstandbeeld Skanderbeg in Tirana.jpg"], "country": ["Albania"], "creator": ["Odhise Paskali", "Andrea Mano", "Janaq Pa\u00e7o"], "instance of": ["monument"], "inception": [{"time": "+1968-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "located in the administrative territorial entity": ["Tirana"], "location": ["Skanderbeg Square"]}, "Q612857": {"Commons category": ["Castle of Atienza"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 41.200857, "longitude": -2.874438, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0j7ms7r"], "instance of": ["castle", "monument"], "image": ["Atienza castillo 04.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000609"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["Atienza"], "winter view": ["Castillo BN - panoramio.jpg"], "Cat\u00e1logo de Patrimonio Cultural de Castilla-La Mancha ID": ["castillo-de-atienza"]}, "Q613742": {"Commons category": ["Ermita de Santa Mar\u00eda de La Piscina"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 42.57805556, "longitude": -2.72583333, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "image": ["Ermita de Santa Mar\u00eda de La Piscina - Sureste.JPG"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000707"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "located in the administrative territorial entity": ["San Vicente de la Sonsierra"], "named after": ["Virgin Mary"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Ermita de Santa Mar\u00eda de La Piscina"]}, "Q615709": {"coordinate location": [{"latitude": -33.9149, "longitude": 19.123458, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["HuguenotMemorialMuseum.jpg"], "instance of": ["monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Franschhoek"], "country": ["South Africa"], "Commons category": ["Huguenot Monument, Franschhoek"], "genre": ["public art"]}, "Q615763": {"Commons category": ["Monestir de Sant Cugat del Vall\u00e8s"], "coordinate location": [{"latitude": 41.47425, "longitude": 2.08546, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Monestir de Sant Cugat - Vista general.JPG"], "Freebase ID": ["/m/0ch3wps"], "instance of": ["monastery", "monument"], "country": ["Spain"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "VIAF ID": ["312727002"], "topic's main category": ["Category:Monestir de Sant Cugat del Vall\u00e8s"], "located in the administrative territorial entity": ["Sant Cugat del Vall\u00e8s"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000433"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["204"], "inception": [{"time": "+0801-01-17T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 7, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "religious order": ["Benedictines"], "IdRef ID": ["034687521"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["12541594x"], "Catalan object of cultural interest ID": ["187-MH"], "ID of Inventory of the Archaeological and Paleontological Heritage of Catalonia": ["3227"], "ISNI": ["0000 0000 9133 3708"], "Library of Congress authority ID": ["n82005092"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0059666"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Monestir de Sant Cugat del Vall\u00e8s"]}, "Q626232": {"Commons category": ["Castle of Almod\u00f3var del R\u00edo"], "coordinate location": [{"latitude": 37.807222222222, "longitude": -5.0236111111111, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "significant event": ["home repair"], "instance of": ["castle", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Almod\u00f3var del R\u00edo"], "official website": ["http://castillodealmodovar.com"], "phone number": ["+34-957-63-40-55"], "image": ["Almodovar del Rio Castle.jpg"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0011054"], "Wolfram Language entity code": ["Entity[\"Castle\", \"AlmodovarDelRio\"]"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Castle of Almod\u00f3var del R\u00edo"]}, "Q636891": {"Commons category": ["Museo Arqueol\u00f3gico de Alicante"], "country": ["Spain"], "coordinate location": [{"latitude": 38.35375, "longitude": -0.47638889, "altitude": null, "precision": 2.777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0bd6bm"], "official website": ["http://www.marqalicante.com/"], "inception": [{"time": "+1932-01-01T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "image": ["MARQ Alacant.JPG"], "located in the administrative territorial entity": ["Alicante"], "instance of": ["archaeological museum", "monument", "former hospital"], "VIAF ID": ["153116259"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001302"], "CANTIC ID": ["a11714517"], "GND ID": ["3001901-1"], "ISNI": ["0000 0001 2188 0287"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX96647"], "Commons Institution page": ["Museo Arqueol\u00f3gico de Alicante"], "National Library of Israel ID": ["001702660"], "Vatican Library ID": ["ADV10041895"], "Library of Congress authority ID": ["n87941666"], "NKCR AUT ID": ["kn20100329008"], "headquarters location": ["Alicante"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["12321411c"], "IdRef ID": ["032123337"], "date of official opening": [{"time": "+1932-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0045058"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Museo Arqueol\u00f3gico de Alicante"]}, "Q638169": {"Freebase ID": ["/m/07gydk"], "image": ["HawultiLittman.jpeg"], "instance of": ["monument"], "country": ["Eritrea"], "coordinate location": [{"latitude": 14.674722, "longitude": 39.424722, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "genre": ["public art"]}, "Q646012": {"country": ["Germany"], "located in the administrative territorial entity": ["R\u00fcdesheim am Rhein"], "Commons category": ["Niederwalddenkmal"], "coordinate location": [{"latitude": 49.981028, "longitude": 7.899833, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/03npy4_"], "GND ID": ["4123846-1"], "VIAF ID": ["241490303"], "instance of": ["monument", "war memorial"], "GeoNames ID": ["9645260"], "heritage designation": ["Kulturdenkmal"], "Commons gallery": ["Niederwalddenkmal"], "image": ["R\u00dcD-140308-001.jpg"], "elevation above sea level": [{"amount": "+355", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "date of official opening": [{"time": "+1883-09-28T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "topic's main category": ["Category:Niederwalddenkmal"], "main subject": ["Unification of Germany"], "inscription": [{"text": "Zum Andenken an die einmuethige siegreiche Erhebung des deutschen Volkes und an die Wiederaufrichtung des deutschen Reiches 1870-1871", "language": "de"}, {"text": "In memory of the unanimous victorious rising of the German people and of the reestablishment of the German Empire 1870-1871", "language": "en"}], "height": [{"amount": "+38.18", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}, {"amount": "+12.5", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "creator": ["Johannes Schilling", "Karl Wei\u00dfbach"], "described at URL": ["http://www.niederwalddenkmal.de/das-niederwalddenkmal/"], "inception": [{"time": "+1883-09-28T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "depicts": ["Germania"], "copyright status": ["public domain"]}, "Q650007": {"Commons category": ["Cathedral of C\u00e1diz"], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["C\u00e1diz"], "Freebase ID": ["/m/04g0x93"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "image": ["PanCadiz02copia.jpg"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000493"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "coordinate location": [{"latitude": 36.529, "longitude": -6.2952, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Cadiz y Ceuta"], "VIAF ID": ["130842907", "238781407"], "Library of Congress authority ID": ["n93109697"], "official website": ["http://www.catedraldecadiz.com/"], "Commons Institution page": ["Cathedral of C\u00e1diz"], "inception": [{"time": "+1722-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "National Library of Israel ID": ["002127121"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX86252"], "GND ID": ["4659648-3"], "architectural style": ["baroque architecture"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of C\u00e1diz"]}, "Q653598": {"instance of": ["monument"], "Commons category": ["Perrons"], "Freebase ID": ["/m/0ll188l"], "country": ["Belgium"], "image": ["Borgloon, stadhuis01.jpg"], "subclass of": ["monument"], "has part": ["column", "orb"], "different from": ["Perron"]}}