{"Q1227084": {"coordinate location": [{"latitude": 41.89911389, "longitude": 12.48669167, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/027p9d4"], "instance of": ["well", "real property", "monument"], "country": ["Italy"], "image": ["151PzaQuirinale.JPG"], "Commons category": ["Fontana del Quirinale (Rome)"], "located in the administrative territorial entity": ["Rome"], "inception": [{"time": "+1588-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "height": [{"amount": "+28.94", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q11573"}], "heritage designation": ["Italian national heritage"], "described at URL": ["http://dati.beniculturali.it/iccd/schede/resource/CulturalInstituteOrSite/S015486_Fontana_dei_Dioscuri"], "Wiki Loves Monuments ID": ["12H5010035"], "VIAF ID": ["249434425"], "material used": ["marble"], "creator": ["Domenico Fontana"]}, "Q1229173": {"Commons category": ["Cippus Perusinus"], "coordinate location": [{"latitude": 43.1275, "longitude": 12.36583333, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/094wq7"], "country": ["Italy"], "instance of": ["monument", "cippus"], "located in the administrative territorial entity": ["Perugia"], "image": ["Cippo perugino, con iscrizione in lingua etrusca su un atto giuridico tra le famiglie dei velthina e degli afuna, 02.jpg"]}, "Q1235860": {"instance of": ["dolmen", "monument"], "coordinate location": [{"latitude": 37.41319444, "longitude": -6.06444444, "altitude": null, "precision": 2.777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "VIAF ID": ["316734163"], "image": ["Dolmen de la Pastora.jpg"], "located in the administrative territorial entity": ["Valencina de la Concepci\u00f3n"], "Commons category": ["Dolmen de la Pastora"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000912"]}, "Q1254341": {"coordinate location": [{"latitude": 42.666025, "longitude": 21.16635833, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["monument", "mosque"], "Commons category": ["Jashar Pasha Mosque"], "inception": [{"time": "+1834-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "named after": ["Mehmet Yasar"], "image": ["Jashar Pasha mosque.jpg"], "country": ["Kosovo"], "commissioned by": ["Mehmet Yasar"], "architectural style": ["Ottoman architecture"], "located in the administrative territorial entity": ["Pristina"]}, "Q1278218": {"Commons category": ["Santa Maria de Ta\u00fcll"], "located in the administrative territorial entity": ["La Vall de Bo\u00ed"], "coordinate location": [{"latitude": 42.520421, "longitude": 0.848329, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["church building", "monument"], "country": ["Spain"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "part of World Heritage Site", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "VIAF ID": ["240096868"], "location": ["Ta\u00fcll"], "image": ["Santa Maria de Ta\u00fcll.jpg"], "architectural style": ["Romanesque architecture"], "World Heritage Site ID": ["988-003"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000693"], "Catalan object of cultural interest ID": ["77-MH-EN"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["81"], "ID of Inventory of the Archaeological and Paleontological Heritage of Catalonia": ["13973"], "plan view image": ["Planol sta.Maria Taull 4260.jpg"], "named after": ["Virgin Mary"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0516734"]}, "Q1286354": {"Commons category": ["Museu Mar\u00edtim, Barcelona"], "coordinate location": [{"latitude": 41.37502778, "longitude": 2.17636944, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "instance of": ["maritime museum", "monument"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "VIAF ID": ["151946559", "128568481"], "inception": [{"time": "+1936-10-23T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "official website": ["http://www.mmb.cat/"], "CANTIC ID": ["a10232035"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX89082", "XX95458"], "Library of Congress authority ID": ["n85238840"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0045088"], "ISNI": ["0000 0001 2353 6260"], "GND ID": ["2164162-6"], "image": ["Drassanes barcelona.jpg"], "Facebook ID": ["MuseuMaritimdeBarcelona"], "Twitter username": ["museumaritim"], "short name": [{"text": "MMB", "language": "ca"}], "date of official opening": [{"time": "+1941-01-18T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "headquarters location": ["Barcelona"], "NLP ID (unique)": ["A36000073"], "NORAF ID": ["4053055"], "Commons Institution page": ["Museu Mar\u00edtim de Barcelona"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001322"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["14608256v"], "IdRef ID": ["087513382"], "Directorio de Museos y Colecciones de Espa\u00f1a ID": ["253"], "phone number": ["+34-933-42-99-20"], "Instagram username": ["museumaritim"], "Flickr user ID": ["47856819@N04"], "Vimeo username": ["museumaritimdebarcelona"], "area": [{"amount": "+20000", "unit": "http://www.wikidata.org/entity/Q25343"}], "visitors per year": [{"amount": "+300339", "unit": "1"}], "location": ["Barcelona Royal Shipyard"], "Google Arts & Culture partner ID": ["museu-maritim-de-barcelona"], "part of": ["Xarxa de Museus Mar\u00edtims de la Costa Catalana", "Xarxa de Museus d'Etnologia de Catalunya"], "Enciclop\u00e8dia de l'Esport Catal\u00e0 ID": ["9099"]}, "Q1300206": {"Commons category": ["Ehrenmal der Radiologie"], "coordinate location": [{"latitude": 53.55903, "longitude": 10.01975, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["monument"], "image": ["Ehrenmal der Radiologie (Hamburg-St. Georg).1.ajb.jpg"], "country": ["Germany"], "inception": [{"time": "+1936-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "significant event": ["date of unveiling"], "commissioned by": ["Deutsche R\u00f6ntgengesellschaft"], "located in the administrative territorial entity": ["Hamburg"], "location": ["Asklepios Klinik St. Georg"], "commemorates": ["Marie Curie", "John Hall-Edwards", "William Hope Fowler", "Cecil Lyster", "John W. L. Spence", "Dawson Turner", "Heinrich Albers-Sch\u00f6nberg", "Hermann Gocht", "Friedrich Oskar Giesel", "Fedor Haenisch", "Rudolf Jedli\u010dka", "Paul Lazarus", "Max Levy-Dorn", "Carl Heinrich Florenz M\u00fcller", "Takashi Nagai", "Blandina Ridder", "Arthur Schaarschmidt", "Jean Bergoni\u00e9", "Friedrich Dessauer", "\u00c9tienne Destot", "Joseph Gilbert Hamilton", "Guido Holzknecht", "Ir\u00e8ne Joliot-Curie"], "heritage designation": ["Kulturdenkmal"]}, "Q1321526": {"Commons category": ["Monestir de Pedralbes"], "coordinate location": [{"latitude": 41.39555556, "longitude": 2.11222222, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0ch3wc5"], "GeoNames ID": ["6457234"], "country": ["Spain"], "Commons Institution page": ["Monastery of Pedralbes, Barcelona"], "image": ["Barcelona Monestir de Pedralbes3.JPG", "Conventet de Pedralbes2.jpg", "Campanar del monestir de Santa Maria de Pedralbes.jpg"], "heritage designation": ["Cultural Asset of National Interest", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "instance of": ["monastery", "monument"], "located in the administrative territorial entity": ["Barcelona"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000431"], "Inventari del Patrimoni Arquitect\u00f2nic de Catalunya code": ["47"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "VIAF ID": ["126830612", "204579330"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Barcelona"], "ISNI": ["0000 0001 2153 0463"], "Library of Congress authority ID": ["n95120322"], "GND ID": ["4407275-2", "7793981-5"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["135092245"], "religious order": ["Poor Clares"], "inception": [{"time": "+1326-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "founded by": ["James II of Aragon", "Elisenda of Montcada"], "official website": ["http://monestirpedralbes.bcn.cat/es"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX111175"], "CANTIC ID": ["a11331100"], "religion": ["Catholic Church"], "location": ["Les Corts"], "IdRef ID": ["050295586"], "Catalan object of cultural interest ID": ["43-MH-EN"], "ID of Inventory of the Archaeological and Paleontological Heritage of Catalonia": ["16153"], "plan view image": ["Planol monestir Pedralbes 4277.jpg"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0049644"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of Monestir de Pedralbes"]}, "Q1321720": {"Commons category": ["Monastery of Sant Jeroni de Cotalba"], "image": ["MSJeroni.JPG"], "coordinate location": [{"latitude": 38.940686, "longitude": -0.246097, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["Spain"], "located in the administrative territorial entity": ["Alfauir"], "Freebase ID": ["/m/0ds6tyq"], "instance of": ["monastery", "monument"], "VIAF ID": ["139684570"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0008213"], "architectural style": ["Valencian Gothic"], "official website": ["https://www.cotalba.es"], "Facebook ID": ["182968808379993"], "diocese": ["Roman Catholic Archdiocese of Valencia"], "topic's main category": ["Category:Monastery of Sant Jeroni de Cotalba"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX127227"], "Library of Congress authority ID": ["n90630332"], "inception": [{"time": "+1388-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "dissolved, abolished or demolished": [{"time": "+1835-08-06T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "IGPCV ID": ["46.25.023-001"], "religion": ["Catholicism"], "patron saint": ["Jerome"], "directions": [{"text": "autovia CV-60 de Gandia a l'Olleria, sortida 35", "language": "ca"}, {"text": "Autov\u00eda Gand\u00eda-L\u2019Oller\u00eda (CV-60) Salida 35, 46725 Alfauir", "language": "es"}]}, "Q1323820": {"coordinate location": [{"latitude": 43.383611111111, "longitude": -5.3288888888889, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/04lf45h"], "country": ["Spain"], "VIAF ID": ["316735725"], "instance of": ["cave with prehistoric art", "monument", "cave", "Reserva Natural (Spain)"], "located in the administrative territorial entity": ["Pilo\u00f1a"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0010097"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"]}, "Q1325633": {"located in the administrative territorial entity": ["Pyongyang", "Chung-guyok"], "country": ["North Korea"], "image": ["Mansudae Grand Monument 18.JPG"], "Commons category": ["Mansudae Grand Monument"], "coordinate location": [{"latitude": 39.0321027, "longitude": 125.753063, "altitude": null, "precision": 2.77777777778e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "instance of": ["monument", "square"], "material used": ["bronze"], "has part": ["statue"], "located on terrain feature": ["Mansu Hill"], "depicts": ["Kim Jong-il", "Kim Il-sung"], "inception": [{"time": "+1972-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}]}, "Q1326237": {"architectural style": ["novelty architecture"], "Commons category": ["\u00c9l\u00e9phant de la Bastille"], "coordinate location": [{"latitude": 48.85305556, "longitude": 2.36916667, "altitude": null, "precision": 0.00027777777777778, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0h3sc_f"], "instance of": ["monument", "fountain"], "country": ["France"], "depicts": ["elephant"], "VIAF ID": ["313253942"], "image": ["Elefant der Bastille.jpg"], "state of conservation": ["demolished or destroyed"], "located in the administrative territorial entity": ["Paris"]}, "Q1332077": {"instance of": ["castle", "monument"], "country": ["Switzerland"], "located in the administrative territorial entity": ["Aargau", "Brugg"], "PCP reference number": ["93"], "image": ["Altenburg Schloesschen.jpg"], "Commons category": ["Schl\u00f6sschen Altenburg"], "coordinate location": [{"latitude": 47.48183601, "longitude": 8.194301608, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "inception": [{"time": "+0370-01-01T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "heritage designation": ["class A Swiss cultural property of national significance"], "street address (DEPRECATED)": ["Im Hof 11"], "location": ["Brugg"], "VIAF ID": ["308735077"], "street address": [{"text": "Burgstrasse", "language": "de"}]}, "Q1333411": {"Commons category": ["Victoria Memorial, London"], "coordinate location": [{"latitude": 51.501833, "longitude": -0.140639, "altitude": null, "precision": 1e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "country": ["United Kingdom"], "located in the administrative territorial entity": ["City of Westminster"], "image": ["VictoriaMemorialview.jpg"], "Freebase ID": ["/m/068sm2"], "National Heritage List for England number": ["1273864"], "material used": ["marble"], "heritage designation": ["Grade I listed building"], "instance of": ["memorial", "monument"], "VIAF ID": ["82145067104866631366"], "Commons gallery": ["Victoria Memorial, London"], "architect": ["Aston Webb"], "genre": ["public art"], "creator": ["Thomas Brock"], "inception": [{"time": "+1901-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "date of official opening": [{"time": "+1911-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "BabelNet ID": ["01226956n"], "commemorates": ["Queen Victoria"], "topic's main category": ["Category:Victoria Memorial, London"], "nighttime view": ["Buckingham Palace 2013 March.jpg"], "country of origin": ["United Kingdom of Great Britain and Ireland"], "copyright status": ["public domain"], "architectural style": ["Beaux-Arts"], "located on street": ["The Mall"], "WorldCat Identities ID": ["viaf-82145067104866631366"]}, "Q1345398": {"Commons category": ["Our Lady of the Isles"], "country": ["United Kingdom"], "coordinate location": [{"latitude": 57.34273, "longitude": -7.36072, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}, {"latitude": 57.3427, "longitude": -7.3607, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "heritage designation": ["category B listed building"], "instance of": ["sculpture", "monument", "architectural structure"], "located in the administrative territorial entity": ["Outer Hebrides", "South Uist"], "image": ["Our Lady of the Isles.jpg"], "main subject": ["Madonna and Child"], "location": ["South Uist"], "designed by": ["Hew Lorimer"], "inception": [{"time": "+1957-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "Historic Scotland ID": ["LB50888"], "Canmore ID": ["249715"]}, "Q1352282": {"Commons category": ["Museo Arqueol\u00f3gico Nacional de Espa\u00f1a", "Palacio de Biblioteca y Museos Nacionales - Museo Arqueol\u00f3gico Nacional"], "headquarters location": ["Palacio de Biblioteca y Museos Nacionales", "Casino de la Reina, Madrid"], "coordinate location": [{"latitude": 40.423645, "longitude": -3.689422, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "VIAF ID": ["150046107"], "ISNI": ["0000 0001 2183 6382"], "country": ["Spain"], "Freebase ID": ["/m/0fjdmh"], "official website": ["http://man.mcu.es/"], "located in the administrative territorial entity": ["Madrid"], "image": ["Museo Arqueol\u00f3gico Nacional de Espa\u00f1a 01.jpg"], "instance of": ["national museum", "archaeological museum", "monument"], "inception": [{"time": "+1867-03-20T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "GeoNames ID": ["6946843"], "Commons Institution page": ["Museo Arqueol\u00f3gico Nacional de Espa\u00f1a"], "topic's main category": ["Category:Museo Arqueol\u00f3gico Nacional de Espa\u00f1a"], "official name": [{"text": "Museo Arqueol\u00f3gico Nacional", "language": "es"}], "phone number": ["+34-915-77-79-12"], "logo image": ["Museo Arqueol\u00f3gico Nacional logo.svg"], "date of official opening": [{"time": "+1871-07-09T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 11, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "director/manager": ["Andr\u00e9s Carretero P\u00e9rez"], "Twitter username": ["MANArqueologico"], "Vatican Library ID": ["ADV10115580"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX127435"], "NKCR AUT ID": ["pna2016908509"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001373"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "founded by": ["Isabella II of Spain"], "CiNii author ID (books)": ["DA13921784"], "National Library of Israel ID": ["000096570"], "NORAF ID": ["2119261"], "Portuguese National Library ID": ["336269"], "RERO ID": ["02-A005440102"], "short name": [{"text": "MAN", "language": "es"}], "activity policy in this place": ["no flash"], "GRID ID": ["grid.469480.7"], "IdRef ID": ["077373405"], "Biblioth\u00e8que nationale de France ID": ["120201829"], "Library of Congress authority ID": ["n79139432"], "GND ID": ["1016874-6"], "ULAN ID": ["500302376"], "Libraries Australia ID": ["36546084"], "SHARE Catalogue author ID": ["398794"], "Sotheby's Museum Network ID": ["museo-arqueologico-nacional"], "ROR ID": ["03gmjg433"], "office held by head of the organization": ["director of the National Archaeological Museum of Spain"], "Google Arts & Culture partner ID": ["museo-arqueologico-nacional"], "street address": [{"text": "Calle Serrano", "language": "es"}], "location": ["Madrid"]}, "Q1354033": {"Commons category": ["Palacio de la Aljafer\u00eda (Zaragoza)"], "located in the administrative territorial entity": ["Zaragoza"], "image": ["Aljafer\u00eda2.JPG"], "Freebase ID": ["/m/026yp2b"], "instance of": ["palace", "castle", "parliament building", "monument"], "part of": ["Mud\u00e9jar architecture of Aragon"], "country": ["Spain"], "owned by": ["Banu Hud"], "coordinate location": [{"latitude": 41.65649, "longitude": -0.89708, "altitude": null, "precision": 2.7777777777778e-08, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "topic's main category": ["Category:Palacio de la Aljafer\u00eda"], "VIAF ID": ["135877161", "244280002"], "Gran Enciclop\u00e8dia Catalana ID": ["0002683"], "Commons gallery": ["Palacio de la Aljafer\u00eda (Zaragoza)"], "Commons Institution page": ["Palacio de la Aljafer\u00eda (Zaragoza)"], "GND ID": ["6055703-5", "4514167-8"], "IdRef ID": ["050546945", "114155089"], "NSK ID": ["000585237"], "National Library of Israel ID": ["000594206"], "Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a ID": ["XX104467"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural", "UNESCO World Heritage Site"], "architectural style": ["Mud\u00e9jar architecture of Aragon", "Renaissance architecture", "Plateresque"], "Zaragoza monument ID": ["7"], "occupant": ["Aragonese Corts"], "SIPCA code": ["1-INM-ZAR-017-297-629"], "nighttime view": ["Fachada Aljafer\u00eda nocturna.jpg"], "native label": [{"text": "Palacio del universo", "language": "pl"}], "World Heritage Site ID": ["378-008"], "World Heritage criteria": ["object illustrates  significant stage in human history"], "has part": ["Patio de Santa Isabel", "Torre del Trovador"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0001033"], "Great Aragonese Encyclopedia ID": ["678"], "location": ["Parque de la Aljafer\u00eda"], "located on street": ["Calle los Diputados"], "archINFORM project ID": ["11695"], "Wolfram Language entity code": ["Entity[\"Castle\", \"PalacioDeAljaferia\"]"], "OSM relation ID": ["6793634"]}, "Q1354762": {"located in the administrative territorial entity": ["Rastatt"], "country": ["Germany"], "coordinate location": [{"latitude": 48.8586, "longitude": 8.20444, "altitude": null, "precision": 0.0001, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Commons category": ["Erinnerungsst\u00e4tte f\u00fcr die Freiheitsbewegungen in der deutschen Geschichte"], "instance of": ["monument", "museum"], "inception": [{"time": "+1974-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985727"}], "International Standard Identifier for Libraries": ["DE-MUS-113819"], "image": ["2014-11 Erinnerungsst\u00e4tte a05.JPG"], "Library of Congress authority ID": ["n90678635"], "VIAF ID": ["128513843"]}, "Q1360347": {"Freebase ID": ["/m/027twt9"], "instance of": ["monument", "group of Norse runestones", "Runic inscriptions"], "located in the administrative territorial entity": ["Lund Municipality"], "country": ["Sweden"], "heritage designation": ["monument in Fornminnesregistret"], "RA\u00c4 number": ["Sk\u00e5rby 7:1"], "coordinate location": [{"latitude": 55.47223, "longitude": 13.72556, "altitude": null, "precision": 1e-06, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "image": ["Hunnestadsmonumentet sk\u00e5ne ole worm.jpg", "Rune stone dr 284 of the hunnestad monument in lund sweden 2008.JPG", "Hunnestad rune monument dr283 lund sweden 2008.JPG", "Hunnestad rune monument runestone dr282 2008.JPG"], "location": ["Kulturen"], "Swedish Open Cultural Heritage URI": ["raa/fmi/10129800110001", "raa/fmi/10129800110002", "raa/fmi/10129800110003"], "Rundata": ["DR 282", "DR 283", "DR 284", "DR 285", "DR 286"]}, "Q1361548": {"Commons category": ["Cathedral of Ourense"], "located in the administrative territorial entity": ["Ourense"], "coordinate location": [{"latitude": 42.33644444, "longitude": -7.86286111, "altitude": null, "precision": 2.777777777778e-05, "globe": "http://www.wikidata.org/entity/Q2"}], "Freebase ID": ["/m/0wdvv3j"], "instance of": ["Catholic cathedral", "monument"], "country": ["Spain"], "image": ["Cabeceira da catedral de Ourense.jpg"], "architectural style": ["Gothic architecture"], "VIAF ID": ["147929516", "132665820", "146942843"], "diocese": ["Roman Catholic Diocese of Ourense"], "heritage designation": ["Bien de Inter\u00e9s Cultural"], "official website": ["http://catedralourense.com/"], "Library of Congress authority ID": ["n91120839", "no2005110737", "n98073374"], "IdRef ID": ["101031556"], "Vatican Library ID": ["ADV12548544"], "Commons Institution page": ["Cathedral of Ourense"], "Bien de Inter\u00e9s Cultural (BIC) code": ["RI-51-0000771"], "religion": ["Catholicism"], "inception": [{"time": "+1160-00-00T00:00:00Z", "timezone": 0, "before": 0, "after": 0, "precision": 9, "calendarmodel": "http://www.wikidata.org/entity/Q1985786"}], "GND ID": ["4814021-1"], "patron saint": ["Martin of Tours"], "category for the interior of the item": ["Category:Interior of the Cathedral of Ourense"]}}